【武俠／後宮】疫劍（２）

堯舜舉賢，禹獨與子。夏王朝的建立並沒有開啟偉大盛世，反而是部落之間的血腥屠殺。

亂世中，有一位遊俠，他所到之處鳥啼不斷，犬泣時聞，又有六月飛霜，虜閨女為妾，更能蠱惑人心，如同疾疫，因而擁有「疫劍」之惡名，世人無不聞風喪膽。

即使如此，少年依然立志成為足以匹敵亂世的英雄。

-----------------------------------------

穩定出文，每日一篇，星期日休息

另外每 50 正評加更一篇，視乎情況通常會在星期日補上輕鬆外傳逸事

紙言 Link -
Penana Link -
愛護黑貓 FB 專頁 -

歡迎愛護讚好同CLS，地方的黑貓需要大家的支持

-----------------------------------------

舊 Link：
PO １ -

【苗蠻】
女子國
琅 ／ 主角，正人君子，言必信，行必果
珵 ／ 與琅一同長大，眼中只有琅一人
女姜 ／ 女子國國主，武功深不可測
狐 ／ 琅在女子國比較親近的大姐姐

夷陵國
荇姒 ／ 原為有扈氏公主，因有扈氏造反失敗被罰作奴
失度 ／ 有扈氏的其中一個首領，同樣被罰為奴
木桃兒 ／ 木家獨女，在夷陵江邊捕魚為生

巫咸國
瑤姬 ／ 巫山神女，傳說巫咸門所有武功皆源自她
巫王 ／ 巫咸國之王，據說武功與夏后六合將的封豨匹敵
登龍公 ／ 巫咸門公爵，地位僅次於巫王
淨壇公 ／ 巫咸門公爵，地位僅次於巫王及登龍
劍巫 ／ 巫咸門的持劍大師姐，劍術高明

【華夏】
夏后國
禹 ／ 治水英雄，夏后氏之祖，篡奪舜位立夏后國
啟 ／ 禹之子，禹傳位予啟為家天下之始
太康 ／ 啟之子，當今天下共主，荒淫無道
封豨 ／ 六合將之一，韋氏，力大無窮
修蛇 ／ 六合將之一，巴氏，太康的心腹

商國
契 ／ 商國始祖
相土 ／ 商國第三任國君，契之孫

周國
棄 ／ 周國始祖

南巢國
南巢氏 ／ 有巢氏之後，巢州城主，努力依附夏后氏建立南巢國
雄水 ／ 巢州有頭面的商人，出身於粵
紫芈 ／ 號木末芙蓉，江淮第一名妓
花茶老翁 ／ 精通祝融八式，武功深不可測

大彭國
彭祖 ／ 大彭國始祖，長壽仙人
彭夷 ／ 當今大彭國國君
彭齊 ／ 彭夷之弟

【東夷】
有穹國
后羿 ／ 東夷起義集團首領，箭術天下無雙
武羅 ／ 有穹氏四賢將之一
伯姻 ／ 有穹氏四賢將之一
熊髡 ／ 有穹氏四賢將之一
尨圉 ／ 有穹氏四賢將之一
寒浞 ／ 伯明氏出身，後投靠后羿

【天廷】
天廷
東皇太一 ／ 天廷東派之首，主張順應天意
西王母 ／ 天廷西派之首，對天意抱有疑惑
東海龍王 ／ 天廷東派的大人物，德高望重，外號「公正不阿」
龍王子徵 ／ 東海龍王之子，好勇鬥狠

三皇五帝
神農 ／ 三皇之一，又稱炎帝，受華夏民尊崇
伏羲 ／ 三皇之一，受東夷民尊崇
女媧 ／ 三皇之一，受苗蠻民尊崇
黃帝 ／ 五帝之一，上古時期擊敗炎帝統一中原部落
顓頊 ／ 五帝之二，東夷部落出身，取代軒轅黃帝入主中原
嚳 ／ 五帝之三，中原部落出身，重奪中原主權
唐堯 ／ 五帝之四，中原部落出身，晚年遭舜所囚
虞舜 ／ 五帝之五，東夷部落出身，遭禹流放死於蒼悟之野
姜嫄 ／ 有邰氏，嚳的正妃，棄的母親
簡狄 ／ 有娀氏，嚳的次妃，契的母親
娥皇 ／ 堯的女兒，舜的妃子
女英 ／ 堯的女兒，舜的妃子

大江三宮
洞庭龍君 ／ 洞庭龍宮之王，與世無爭
洞庭王子荊 ／ 洞庭龍宮二王子，性格剛烈
洞庭三公主 ／ 洞庭龍宮三公主，性格隨和
彭蠡龍君 ／ 彭蠡龍宮之王
震澤龍君 ／ 震澤龍宮之王，心高氣傲

五嶽仙君
嵩陽真人 ／ 嵩山上聖司真洞主
太山仙翁 ／ 岱山蓬玄太空洞主
姜蠡 ／ 太山仙翁的女徒
太行老君 ／ 恆山太乙總玄洞主

留名

８

兩位龍王相繼駕崩，東海龍宮名副其實是群龍無首，恐怕要亂好一陣子。不過那些都不是琅關心的事，反正東海大亂是先代龍王種下的罪孽，他才是始作俑者，卻先一步安祥辭世。現在報應在他的國家身上算是剛好而已。

可能有人會說死者為大，死了的人還需要懲罰他嗎？懲罰他有用嗎？但琅抱著女娃，總是很在意女娃最後一刻有沒有看見自己替她報仇；心滿意足抑或含恨離開琅認為分別很大──雖然死者已經沒有感覺，會這樣想的可能只有琅和瑤姬罷了。

幾百顆流星從海平線飛往天空消失在密雲裡。琅浮到海上，才看見整個海面泛起奇異綠光，天上亦有閃電，明明是白晝卻黑得像半夜一樣。

「──啊啊，一定是東海龍王在發怒。」

琅與瑤姬上岸時，看見有幾十村民一同跪在岸灘向東海跪拜，唸唸有詞。琅問他們在做什麼，那裡的村長說：「你們是外鄉人嗎？東海變異一定有不祥事。傳說在很久以前東海波濤洶湧，海龍時常出沒殘殺漁民，直至有位女神教訓了東海龍王一頓他們才收歛過來，而我們祖先亦得以平安出海捕魚。啊啊，一定是我們近日不夠誠心拜祭，女神不保佑我們了……」

無文學人開新po

俾你快過我十五秒

琅問：「那位女神有寺廟供奉嗎？」

「那邊山上有一座廟，廟內女神每天都望著我們漁民出海打魚，不過現在天氣很難上山。」

村長語音剛落，不穩天空終於下起傾盆大雨，彷彿要把村落沖毀似的。於是村長吩咐所有村民出來廣場誠心向海跪拜，希望能平息東海之怒。而琅則抱著女娃與瑤姬一起登上小山，看看那座女神廟。

果然沒有猜錯，女神石像是個十四、五歲的丫頭，持矛威武站立，身邊有鳳鳥相隨。原來居民都沒有忘記過一千年前女娃打敗龍王子的事跡，之後東海龍宮不敢出來作惡，居民想答謝女娃卻找不著她，只好做像拜祭；然後女娃打蛟龍的故事傳遍整個東海，沿岸漁村紛紛替女娃立像，這間破廟就是眾多的女娃像之一。

瑤姬來到破廟，看見石像雖然殘破不堪，而且久歷風霜，但她仍不禁摸著石像哭了起來。

「──唔！」

琅突然雙手一墜，驚覺手抱的女娃不知何時換成了一個赤裸少女，面孔很親切，長得有點像瑤姬。

「難道這是女娃？」

瑤姬摸著石像邊哭邊答：「嗚嗚……肯定是女娃姐姐的像，為什麼我們難得重逢女娃姐姐又拋下瑤兒……」

「不！瑤、瑤兒，妳轉過來看看這邊！」

「什麼……欸！女娃姐姐？」

正皮

瑤姬看見琅手抱少女的女娃、是女子模樣的女娃！悲喜交集便衝上前抱著女娃嚎叫：「女娃姐姐！妳是不是回來看瑤兒啦？」

「她真的是女娃？怎麼變回了人？」

「一定是女娃姐姐修成正果，道成肉身，真的變成神仙！」瑤姬不斷在女娃耳邊叫喊，想叫她醒來，可是女娃都沒有反應。瑤姬抱著最壞的打算，戰戰兢兢伸手握著女娃的腕，十分冰冷，而且沒有脈像……

「不如試一下替她吹氣！」琅把女娃放到地上，便低頭把生命的氣息送到女娃口裡，希望她能恢復呼吸──

「動了！」瑤姬捉住女娃的手大叫：「雖然脈像微弱，可是女娃姐姐有反應耶！琅你繼續幫女娃姐姐吹氣吧！」

琅大力吸氣，逐以先天真氣化作體內後天真氣，再把後天真氣用口傳給女娃，雙唇重疊以最原始的方法替女娃送氣。重複了十數次，女娃的身體依舊冰冷，瑤姬也不清楚究竟女娃現在算是生還是死，焦慮萬分，卻沒有察覺其實女娃手指在微抖。

──女娃回神過來了。不過她有一千年沒有寄宿在人體，不懂如何控制肉身，就算恢復知覺也說不出聲，全身麻痺。

女娃心道：「瑤……我在這裡……我沒事了……」

但心意卻沒有傳到給瑤姬。

「──怎、怎麼辦？」瑤姬亂抓頭髮，絞盡腦汁，終於想通：「女娃姐姐重塑了肉身，靈魂也依附在肉身才對！可是為何沒有反應呢？一定是生命力尚未恢復，單靠氣息遠遠不足夠……琅！現在只有一個方法能夠救到女娃姐姐，要你的幫忙！」

「是什麼方法？」

「要把生命力最旺盛的藥水直接注入女娃姐姐體內。我相信琅的生命力，還有精氣！」

「精氣！」「精氣！」

女娃內心與琅的反應一樣，可是她說不了話，只能靠凌厲眼神盯著琅和瑤姬，可惜他們二人根本沒看見。此時琅一邊脫衣，一邊胸有成竹說：「既然是為了救活女娃，我一定會盡力把生命注入她的體內，瑤兒妳放心！」

女娃雙眼越睜越大。「不、你們兩個快冷靜下來……咦、欸？唔！」

琅捉住女娃雙膝，把生命的象徵放到女娃腿間磨蹭，使血脈沸騰，便能插進女娃體內──

「有點緊……」

瑤姬解說：「雖然女娃是我的姐姐，但她比我更年輕時就離開了，所以肉身看起來比我小一點，但也很可愛啊！琅你還有什麼不滿意？」

琅喘氣道：「沒有不滿意呢！嗯、所以我才會全身燙。女娃是個好女子、不知她醒來、會不會原諒我，嗚啊！真的太緊了。」

瑤姬緊張地說：「先別管那些，現在最重要是救活女娃姐姐。琅，用力點！」

「明白！」琅便分開女娃雙腿，下半身使勁替女娃注入精氣。

「──蠢、 蠢蛋！」女娃有口難言：「這男子真是野獸、突然進來、好痛……這是人家的第一次耶！」

琅則使勁加速，叫道：「要、要注入了！」便虎驅一震，散發著強大的生命氣息──

「啊啊！」「啊啊！」「啊啊！」

興奮一瞬間衝昏腦袋，琅盡情把生命力灌滿溢出，同時瑤姬也在旁邊咬著手指叫了出來。

「別、別這樣望著人家。」瑤姬面紅說：「我看見琅和女娃姐姐這樣，會感到興奮也是很正常！」

「是呢，重點還是女娃。」琅抱起女娃，揉搓她的心口，看她心跳得很快並且大力呼吸著。「好像見效。」

瑤姬興奮道：「女娃姐姐，醒來的話快回答我嘛！」

雖然女娃漸見起色，但依然沒有回應。其實女娃不但忘記如何控制身體，現在更是全身無力，連反駁二人的氣力都沒有。

瑤姬說：「至少女娃姐姐面色紅潤多了，證明這方法可行。琅，你就這麼一點能耐嗎？快繼續幫姐姐注入生命啊！」

「好，為了救人只能竭盡全力。」琅便抱起嬌小的女娃，把她放在胯上，換個角度再嘗試救活女娃。

「──又來？」女娃心道：「不、我已經受不了……啊、啊啊！」

窗外風大雨大，琅用力抱緊女娃，天一合一，翻雲覆雨，洪水氾濫，水乳交融，一男一女的呻吟聲忽然多了一把。

「啊、啊、啊啊──」女娃回神過來，用指甲抓緊的背脊大喊。但琅無法中途煞停，只能繼續把精氣注入女娃體內，一陣雷電交加琅才筋疲力竭放下了女娃。此時女娃在嬌喘眨眼，終於能說話了。

「你們……兩個……」

「女娃姐姐！」瑤姬看見女娃終於有反應，便大力抱緊著她，臉貼臉聽女娃在說什麼。

「奸夫淫婦……」

（七章 完）

聽晚繼續

感謝

輕鬆快十五秒

新po lm

感謝支持

新post 正皮

不過仲未得閒追到live

要做嘅嘢多到仆街

感謝正評

忙完再好休息一下

不過黑貓係喺邊度搵啲故嘅資料㗎都係維基?

除左維基，仲有一個網好常用

專查文言文?

唔明再 google

於此地刻下本王之名號

正皮推

算唔算女女女屍
Btw 評已正

女女女屍

歡迎蘇哥

感謝巴打一直跳跳下幫推

唔算女女女屍
女娃係有意識有反應，只係郁唔到同講唔到野

最多算係女女女植物人

八章 十日並出

１

「淫婦！淫婦！」

「姐姐，那是我們在東海替妳拾回來的矛啦，不是用來打我的！」

大清早瑤姬不知說了什麼激怒女娃，女娃就拿起鳳矛窮追猛打，打到瑤姬縮手縮腳躲到樹上。琅連忙前來勸架，女娃卻調轉矛頭猛地追打著琅。

「奸夫，看矛！」

「喔！娃兒妳知道自己武功很厲害的嗎？我迴避慢半拍、就要變成妳矛下亡魂──」

「那就給我去死吧！」

「欸？」琅停下問：「娃兒妳真的這麼想？」

「哇啊！」女娃急停差點摔倒。「幹嗎突然站著不動，劈死孩子的爹怎麼辦？」

「這麼快就有了？」

「萬一。」

「那看來要跟妳生個小孩才能保住我的性命。」

「你這奸夫又想佔我便宜、便宜……」女娃說到一半，琅伸手輕撫她的頭髮，她整個人都酥麻了。「我已經不是鳥……別這樣摸我頭毛……嗚……」漸漸女娃四肢無力，跪到琅的腳下，最後被琅的手壓到在地上伸著懶腰再沒有反抗。

珵姊在旁笑道：「琅的手真是厲害，就這樣收多一個老婆。」

瑤姬蹲下來，高興地對女娃說：「太好了，以後我們可以一起跟琅做娃娃。」

女娃嘆氣說：「雖然不肯定琅是否奸夫，但瑤妳肯定是不折不扣的淫婦，我的妹妹怎會變成這樣……」

太康八年，春。寒浞助后羿平定青州，解決了兗州的糧荒，聯同有易氏在北方冀州開彊闢土，天下九州有穹氏的版圖橫跨三州，總算站穩陣腳，重新團結東夷部落與夏人抗衡。至於琅，在大地回春、萬物欣欣向榮的好天氣下與女伴遊山玩水：漳水、清水、漯水、海水，加上兗州以濟水與黃河為界，十二經水有一半都在兗州，琅便花了半年時間遊遍河濟之間。

然後琅在秋天時拜訪寒浞，順道到澠水一趟。至此，琅習得十種水勢，打通十道正經。餘下二水，分別是徐州的汝水與雍州的渭水。雍州位處最遍遠的西北方，常有犬戎作亂，現在由夏后氏親信的周族駐守岐山一帶抵禦犬戎；乃屬凶險之地，深入夏后氏領土，琅恐怕短期內都無法前往。

至於徐州汝水，鑑於琅在徐州大亂，諸殺大彭氏。現時徐州由夏后氏另一親信的商國控制，琅要親身走到汝水亦不容易。

秋去春來，太康在位第九年的春天，天下變得比以往更加混亂，百姓活得更加艱苦。太康親自練兵，組織了一支天火衛隊的青銅兵，到處搜捕東夷與南蠻的間諜，先除內奸準備與后羿開戰。

至於琅，自從他離開女子國已歷六個寒暑，珢剛滿二十歲。這一年的春天，后羿邀請琅與他一同到帝丘打獵。

──嗖！

平原一眼看去，一頭梅花鹿應聲倒在百步之外。后羿大笑對琅說：「雖然論武功琅你天下無敵，但比箭術又是如何？」

琅騎在馬上，苦笑回答：「天下箭術誰人能及后羿大人呢？」

「不用拘緊，我們以兄弟相稱！」后羿指向遠方草地上一隻野兔，說：「你試射那隻野兔看看。」

於是琅搭箭拉弓，瞄準野兔發箭，箭卻落在野兔身後三寸，嚇得兔子拔腿逃跑──

但見后羿迅雷間射出一箭，箭矢穿過正在奔跑的野兔的眼睛，笑道：「今晚食物很豐富呢。」

「果然后羿大哥的箭術舉世無雙。」

「如果你想學箭術，我可以把畢生技藝傾囊相授。」

琅即答：「我當然想學。天下最快樂之事莫過於學盡天下武功！」

后羿二話不說，在箭筒取出一矢，直刺向琅的眼睛！琅本能反應回避，引來后羿大笑。

「射箭最重要是眼神以及定力，要做到箭矢衝在眼前半寸而不眨眼，這樣才能夠隨心所欲，百發百中。」

當然后羿的意思不是說要呆站原地，而是要有岱山崩於前而色不變的膽魄和眼力，才能洞察良機，後發先至。天下武功同源，而不拘泥於有形的武器，聽后羿所言琅又是獲益良多。

「后羿大人，天色不早了，免得武羅將軍又要擔心。」

幾位美女來到后羿面前，后羿則一笑置之：「有琅陪我打獵，就算有一千個刺客都取不到我性命，哈哈！」

在旁看著，琅覺得說話的宮女有點面熟。后羿便答：「你們應該見過的啊，在東海龍宮。」

琅記起了。「莫非是西王母的侍女？」

「是啊，她叫姮娥，聰慧賢淑，他日我打敗太康成為天下共主，她就是天下的王后。」

琅好奇道：「我以為西王母不喜歡涉足地上的事。」

「證明西王母已經認同本王。如今有穹氏與夏后氏對分天下，接下來就是一決雌雄。雖然有穹氏兵力不及夏后氏，但夏后氏漸失民心，只差一步就能把夏后氏的高樓推倒。」

「那一步讓如何走？」琅問。

后羿反問：「你聽聞過『十日將』嗎？太康自喻太陽，連同他的兄弟元康、伯康、仲康，，加上六合將總共十人，並稱十個太陽，統領天火衛隊欺壓百姓，沒有人敢與太陽作對。」

「咦？但六合將的封豨不是已經死了？」

「封豨只是一個名號，韋氏封豨確實死在你的手下，但不久前太康又冊封了新的封豨，聽說他同樣力大無窮能徒手把熊撕開。」后羿笑道：「不過嘛，你不認為這正是我們的大好機會嗎？」

琅答：「再殺他一次？」

「他們自比天火，我們就要當著天下萬民面前把太陽射下來，到時候還有人相信太康是真命天子嗎？」后羿續道：「就在冀州不遠處有個陰陽人能吐水火，號稱九頭，封號九嬰，暴戾凶殘。我已經派人監視著九嬰，只要琅你願意助我一臂之力，我們就能立刻起行誅殺九嬰，為民除害，更能安天下。」

琅爽快回答：「莫說這是打倒太康的第一步，而且是后羿大哥的請求，我義無反顧，必將九嬰的九個人頭手到拿來。」

今日冇嚟剪你JJ我哋擇日再戰

攞定交剪等你

見你新po等你留長啲一次過剪

后羿射日條橋俾你諗到咁樣用 陰莖陰莖

遲d嫦娥奔月添

係咪有得女女女陰陽人

無d咁既野

用呢個方式代表射日又幾好

射射

加速

２

九嬰住在冀州凶水之陰，恆山之陽，吸收天地陰陽之氣，練成水火既濟之功。頸上掛有九個嬰孩頭骨串成的項鍊，邪門至極，無人不聞風喪膽。

──咔咔、 咔咔。

當地居民聽見骨頭撞擊的聲音，就知道九嬰到來，連忙跑到屋外；轉眼間幾十個村民聚集在空地上，夾道歡迎九嬰與他的青銅兵到訪。

「九嬰大人好！」村民異口同聲道。

「呵呵。」九嬰的笑聲詭異，聲調特別高，陰濕笑道：「你們知道今天我來的目的嗎？」

村民面面相覷，謹慎回答：「懇求九嬰大人明示……」

「那你們知道你們喝的水，你們吃的米飯，又是誰人所賜？」

「太康大人。」

「那麼你們穿的，你們住的，又是誰人所賜？」

「太康大人。」

「你們住夏后國的土地，喝夏后國的水長大，卻在私底下對太康不敬，思想偏袒夷人，究竟是誰？」

九嬰的妖目掃視村民，村民心中一涼，紛紛搖頭否認。

村長跪下求饒：「怎、怎可能會有人支持那群賊子？九嬰大人多慮了……」

九嬰怒目道：「我說了我知道你們村內有人對太康不敬，我不管是誰快把人頭交出來，否則你們全村就是窩藏間諜的共犯。」

「對、對了！一定是阿三。最近大家唱頌歌時，他都躲在家裡鬼鬼祟祟不知在幹什麼，不用問肯定是他。」村長這麼一說，其他村民都和應，總之不是自己就好。

「既然知道誰是夷人的間諜，那就把那個人拖出來宰了吧。」

「──慢著！」

突然有披風大漢出手喝止，打斷了陰陽怪氣的九嬰。

九嬰瞇起眼睛瞄看他，問：「你是哪裡冒出的冬瓜，竟敢頂撞太康大人親自任命的太陽？」

「有穹氏后羿！」大漢拋開披風，豪邁道：「哈，我看你這怪人見識再少也聽過后羿大名吧？」

「有穹氏……就是那個賊子？」九嬰瞠目，他身邊的青銅兵立刻把手放到腰間劍柄，另一邊琅亦走到后羿身旁助陣。

話說凶陰之地臨近冀、兗邊界，后羿膽大過人就帶著琅來親身討伐九嬰。

后羿得意道：「哼，我聽聞九嬰擅武才單獨前來想與你一較高下，沒想到九嬰不過是貪生怕死之徒，不敢與我一戰。」

「誰說我怕？我們就來決鬥！」九嬰命令青銅兵散開，空出舞台讓他與后羿決鬥。

而琅則說：「后羿大哥，不如讓我代替大哥出戰吧？」

「不必擔心，第一戰就讓我示範箭術給你看看。」

看見后羿胸有成竹，琅便退後，跟其他村民和青銅兵一同圍觀九嬰與后羿對決。

九嬰大喝：「今天就要替天行道誅殺賊羿！」同一時間，九嬰頸上的嬰頭項鍊隨風發抖，風吹進頭骨窟窿，呼呼作響，就像有嬰兒哭聲；九個嬰孩齊哭，周圍陰風陣陣，九嬰便右手劃符迸出一柱蛟龍撲向后羿！

但見后羿眼明手快，打橫翻筋斗的同時在半空回敬一箭；同時九嬰撥手又畫出一符，築起澎湃水牆吞噬了箭。

剪

「是仙術喔？」后羿輕挑說。

九嬰答：「太康乃天命所歸，有神仙相助，天經地義。納命來！」

事實上九嬰就是恆山太乙總玄洞主──太行老君的首徒，精通仙術，卻完全放棄武術修行，因此只是原地站著，猛水怒放，不讓人接近自己半步。可幸的是后羿也不喜歡近身戰，他踏浪迴避，忽然躍到樹頂，雙腿勾住樹枝發力旋轉，挾迴旋之力同時大力拉弓──

「看清楚了，這叫做射牛法！」

后羿天生神力，加上旋身加速，天旋地轉本應無法瞄準，后羿卻是逆風定睛，千鈞一髮發出射牛一箭──九嬰見狀，立刻召來九天飛瀑落下，築起水牆，水牆卻應聲而破！任何人都無法擋下后羿這一箭，不過鐺聲巨響，箭頭竟在九嬰身上彈開，原來是射中了九嬰身上的天火護心鏡。

「呵，上天眷顧果然名不虛傳。」

九嬰掩著心口退後兩步，胸部仍隱隱作痛，而且還嚇了一跳。世上卻然有人能用箭射破自己的仙術，后羿確實是個危險人物。

「賊羿還敢囂張？你沒有辦法殺得死我，可是現在才輪到我進攻呢！」

九嬰天生體質獨特，因此他還有一招絕招，天下只有他能夠辦得到，就是體內同時運行兩種真氣，左右手各使水火仙術。一時間原野遭受洪水沖擊然後火龍掠過燒焦，天昏地暗，后羿又在水火之中穿梭閃躲；無法令人看輕，后羿身法亦是非常了得。

「再看清楚了，這招叫做射蠅法！」

此時后羿紮大馬步，後腳單膝貼地，壓低重心，屏住呼吸，整個世界頓時靜止，定格之中后羿放出射蠅一箭，箭穿水火縫隙之間，準確無比，箭頭正中九嬰項鍊的正中間的嬰頭骨的眼眶後的破綻處，頭骨便炸成碎片；同時有嬰兒淒厲叫聲響徹村內，九嬰像洩了氣一樣停住雙手驚愕著。

后羿笑道：「果然如此。你這種邪門功法根本不是正宗仙術，而是急功近秒的旁門左道，以嬰孩頭骨作為祭品才能修練出如此惡毒的妖法。」

九嬰驚見自己妖法被破，不想再跟后羿糾纏，便慢慢退後……

「妖人莫逃！」后羿一拼搭出五箭，大喊：「射雁法！」五箭便雁行直撲九嬰，砰砰砰砰砰射破五個頭骨，嚇得九嬰一屁股栽進土裡。接著后羿用牙咬去三枝箭的單邊羽毛，速發三箭，箭矢左右上三方呈半月曲線繞過九嬰，三箭同時射中他背脊剩餘的三個頭骨！於是有妖氣籠罩在九嬰臉上，看見他抓破自己的臉大叫，像是發了瘋似的……

「剛才那招叫做射月法。」后羿徐徐站起，起手拉弓，「最後這招就叫射日法好了。」

后羿夾著箭羽的二指輕擦，發射時箭矢破風旋轉，箭軌撲朔！九嬰坐在地上，惶惶然睜大眼睛──眼睛卻遭一箭射穿，箭矢綻破眼珠插進腦袋，便溢出腦漿，七孔流血而亡。

看來天意確切地漸漸傾向后羿一方。

夠唔夠快

無效

唔夠琅快

仲努力追緊蘇梓我 好鐘意黑貓啲文筆

感謝支持
話晒黑貓都叫做有練過

曉轉彎

基本功

會唔會出埋嫦娥

追本王都冇用，我唔係基㗎

出左了，姮娥即係嫦娥
漢朝避諱，姮娥改名嫦娥，恆山改名常山

３

九嬰被殺的消息很快傳到陽翟宮中，太康勃然大怒，把殿上眾臣痛罵一番才冷靜下來。

「賊羿何德何能？我才是天下正統，不可以再讓那夷人繼續放肆。」

此時眾臣分成兩派，一派主戰主張盡快出兵剷平東夷，免得后羿坐大後患無窮；另一派主張先富國強兵，擴大政治上的優勢，待穩定內政後有穹氏不足為患。他們兩派各有道理，太康聽後採取折衷方法，決定花半年時間秣馬厲兵，要在今年冬天前誅滅后羿。

「不過這段時間賊羿一定會四出挑戰十日將，我們不可能避戰惹人閒話。所以眾卿有何提議？」

「共主大人，臣有一計。但需要借來一件寶玉。」

「夔，你這樣說的話應該已有眉目吧。」

「對的。」

此男子名夔。自從兩年前夏后氏在帝丘鎩羽而歸，夏后帝國面臨四分五裂的危機，南方苗蠻亦虎視眈眈。然而當時一位樂官獻上妙計，以蠻人討伐夷人，離間兩族，使夏人得以喘息。之後夏帝國以「十日將」取代「六合將」也是夔的提議，重新建立夏后國威信成效卓著；夔遂由一介樂官變成太康朝中的一位重臣，人稱后夔。

但是，其實所有主意都不是后夔所想，而是她聰慧的妻子出謀獻策。

「娘子，剛剛收到消息，說在冀州的九嬰被羿殺死。」

后夔的夫人以玄黑長髮見稱，別名玄妻。玄妻道：「自從西王母把她的侍女姮娥下嫁給羿之後，羿自恃有西派撐腰就目中無人，橫行霸道。這次他對九嬰下手只是開始，下一個目標應該是青丘國的鳥人大風。」

「娘子的意思是，羿會把十日將逐一射下來？那麼我們的兒子不就……」

「嗯，羿如今氣勢正盛，若不阻止，伯封恐怕亦難逃一劫。」

「那一定要制止羿才行！娘子，妳一定有辦法對吧？」

「我已有想法，但需要借來一塊美玉。」玄妻道：「幸好九嬰是太行老君的愛徒，他們甚至有龍陽之癖，九嬰被殺太行老君肯定悲憤莫名，因此這時候跟太行老君相借玄天玉，他一定不會拒絕。」

以上是昨日后夔與夫人的對話，后夔亦如實向太康提議。太康信任后夔便一口答應，一日後送上一塊會綻放玄光的玄天仙玉。

然後又過了三天，后羿果然向青丘國的大風下戰書。青丘國位於青州與徐州之間，有青丘之山是狐仙的聚居地。其中有一頭九尾狐與飛鳥結合，生下鳥人，他就是大風。大風一出世就能司風，住在青丘之澤，地上的風都要聽他指揮。太康好才，當他得悉此人便馬上派人收買他當王，封地青丘，即是青丘國。

有文

「風十分狡滑。」又一天，后羿帶琅連同幾位侍衛一同潛入徐州，在前往青丘國的途中，后羿問琅：「你覺得風對射手來說是敵人還是朋友？」

琅答：「風大的時候難以瞄準，又或者逆風時箭矢威力驟減；可是順著風勢能使弓箭射程大增，因此風勢是敵也是友呢。」

「不對，那只是凡夫俗子的答案。風無色無相，真正擅長射箭的人理應能夠御風，風勢只會是助力而非阻力。」

「原來如此，果然我還有很多不足要向后羿大哥請教。」

后羿說：「寒浞雖然文武雙全，才華洋溢，尤其兵法無人能出其右。可是琅弟你深不可測，像是大海能納百川，我對你更感興趣。」

「后羿大哥你太過獎了嘛。」

琅受寵若驚。此時天空有彩虹掠過，就像一道天弓，七彩光芒降落在旁邊山丘。

「這是吉祥之兆。」后羿問侍衛：「那座山叫什麼名字？」

侍衛答：「奚祿山。」

「奚祿山。我們繞路上山看看。」

后羿一時興起，便帶眾人上山尋找彩虹落下的地方。當走到山上時彩虹已經消失，但幸運地在后羿面前有一塊岩石閃閃生光，光彩偏玄，莊嚴而神聖。雖然在琅眼中岩石帶點邪氣，不過后羿十分高興，上前一碰岩石，岩石竟如盒子般緩緩打開，並有一枚「玄青玉扳指」藏在石中。

「噢噢！這真是天降神物！」

后羿興奮得在山中叫喊，便跑上前取走了玉扳指──豈料山中隆隆迴響，突然地裂山崩，后羿驚見頭頂有巨石的黑影遮蔽太陽，琅想上前拯救卻已經太晚……

「啊啊！」

岩石從山頂擲下，轟聲揚起塵土吹入雙眼，琅抹一抹眼再看時后羿已經半身被壓在石下。剛才的慘叫聲也是后羿的，因為他身邊其他侍衛全遭落石壓死，濺得滿地都是血，連喊叫的機會都沒有。后羿避過一劫已是大幸。

「哈哈……一定是山神報仇，說不定是恆山的仙君要替九嬰報仇所以設計陷害我。而我居然因為一枚玉扳指而中計，實在慚愧。」

「對不起，后羿大哥，我應該早點發現陷阱才對。」

「不，這不是你的錯。幸好你不會被物質迷惑，也許這才是你最優勝的地方。」

琅有點慌亂。「后、后羿大哥你忍耐一下，我嘗試粉碎這岩石救你出來。」

「不用急，死不了。」后羿說：「不過我雙腿好像沒了感覺，這樣我就無法與大風決戰。琅你能答應我一個忙嗎？」

「要我代替后羿大哥出戰？」

「不能被夏人知道我受傷的事。所以我需要你以后羿之名把其餘的太陽射下來。此事只有琅你能夠辦得到了。」

我都覺得自己好勤力

琅要上位了

啪啪啪

可是琅弟你深不可測，像是大海能納百川，我對你更感興趣。

NO GAY

４

竹林流水，百鳥爭鳴，一曲《神人暢》，花開遍野，風光明媚；玄妻纖纖十指如白馬奔馳，自由自在，無邊無際。待琴聲靜下，枝頭彩鳥落在地上，吱吱喳喳，然後有人趕來便嚇走了彩鳥。

「娘子！」

見后夔緊張跑來，玄妻斯斯然道：「我都知道了。奚祿山崩，羿壓於石下，身負重傷無法赴戰。」

后夔喜道：「娘子果然料事如神。青丘探子親眼目睹羿負傷而逃，但我家夫人卻在千里之外已經洞悉一切，真是九天玄女再世下凡，娶得娘子實在是我的福氣。」

玄妻嫣然笑道：「比起智慧我對自己的外表更加滿意呢。」

「這個當然，娘子妳是我見過最美的仙女，為了妳我可以什麼都不要，只要娘子一人。」

「對，你只要有我就好。」玄妻說：「不過夫君你替太康除掉羿立下大功，我還想要更多的封地，更多的財寶，應該可以吧？」

「沒有問題！要不是給羿活著逃脫，我想要封王都沒有問題！」

玄妻搖頭。「如今羿有天廷西派照顧，王氣衝天，不可能輕易被殺，就算借來太行老君的法力亦僅能傷他半身而已。」

「哎呀，其實真是差點點而已。落石陷阱砸殺羿身邊所有侍衛，唯獨有一活口，才助羿逃出鬼門關。」

「有活口？」玄妻覺得奇怪。「我以為是他人救活羿，沒想過當中會有比羿更命硬的，怎會這樣……」

「娘子？有什麼問題嗎？」

「大風那邊……我看已經太遲。」玄妻面色一沉。「你先佯病數日，這幾天不要上朝，不要跟太康邀功。嗯……你就回府睡覺吧。」

「啊、好，一切都依娘子吩咐。」

那邊廂，大風以太康之名大鑼大鼓在青丘國召集國民來聽他吹噓。

「你們都聽說過東夷頭目向本王下戰書吧？真是不自量力，我乃八風之子，從來沒有把那些夷人放在眼內。今天我就在青丘之澤恭候夷人頭目來賜教，哈哈！」

大風背上插有一雙羽毛翅膀，自稱鳥人王，但沒有人知道他背上的翼是真是假。圍觀的幾百人沒有一個敢質疑大風，他們只是機關一樣為大風鼓掌。

大風威武道：「不過嘛，夷人就只有一張口，說三道四，唯恐天下不亂，禍害萬物蒼生。我作為青丘鳥王，自然要替大家討回公道，就怕他不敢應戰，多麼可憐。我告訴你們，夷人就是這麼可憐，無能卻自大，我不知道他們用什麼卑劣方法殺害九嬰，但如果那夷人敢來台上，我肯定把他碎屍萬段以替同胞報仇。」

正當大風在台上叫喊，突然殺氣飛來，砰聲一箭插入地面三寸；大風怒目箭矢飛來的方向，看見有斗篷男子以輕功躍下，圍觀百姓紛紛散開，讓出一路給男子慢慢走來。

「來者何人！」

「有穹氏后羿。」

「后、后羿？」大風訝異。「不可能，羿應該、應該……」

「應該怎麼了？」化妝易容的琅，臉上黏貼鬍鬚，額頭劃了幾道疤痕，看起來蒼老廿年，又故意壓低聲線說話沉穩。他左手舉起以扶桑神木制成的射日弓，右手穿有玄青玉扳指，王氣煞人，朗聲喝道：「今天孤王就來領教一下夏后十日將的厲害。九嬰已經死在箭下，希望你能夠多點能耐可以陪我多玩一會兒。」

圍觀百姓看見琅佯裝的后羿，便自然反射叫著大風加油，大風必勝之類的口號。

大風則怒道：「呸！就憑你們夷人能夠跟我們天下正宗相提並論嗎？夷人就滾回夷地吧！」

突然風沙四起，大風一拍翼就衝到琅前連環兩爪──此鳥人不但有鳥翼更有獸爪，凶光盡現，劃在半空有鳥獸嘶叫之聲！琅即在箭筒取出一箭格擋，卻應聲遭爪破成六截粉碎。

大風嘲道：「嘰嘰，我看你怎樣射箭！」

大風步法迅捷，再鼓翼加速，常人難以捕捉，便已經有利爪從天襲來！琅左手提弓再擋，兩兩互相震開，琅馬上搭箭快射，卻被大風唸咒捲走。

大風不屑道：「扶桑神木果然堅硬，但我就看你用弓能撐多久。」

語音未落，他便如風消失，如風出現，連環向琅拖爪進逼。琅定睛盯著獸爪，就在打在眼前半寸之際，琅取箭作劍刺向大風手腕，嚇得他連忙收爪。大風根本不知道琅善劍多於善射，左弓右箭同樣舞如雙劍，橫弓一架，刺箭回手搭弓，行雲流水間琅的手中箭變成三把飛劍射向大風！大風擋下兩劍，第三劍則是被胸口的護心鏡給擋下。

「你們十日將好像都有兩條命，我就先殺一條。」

「少廢話。」大風暗忖：「沒想到羿除了箭術了得，搏擊也是如此厲害。那只好用這招了。」

一陣冷風，當琅察覺風向變時大風已經飛往半空，落下一片羽毛掠在琅的眼前，然後羽毛斷開，一道風刃嗖聲落下，逼使琅退後數步迴避。

「嘰嘰嘰！聽說夷人擅長射箭，我們就堂堂正正用箭來一較高下。」

「真的……飛天了？」

琅抬頭望去，但大風背著太陽，烈日眩目，琅一個眨眼對方已經拍翼射出羽箭！是純粹羽毛的箭，羽尖似針頭「答答答答」插在地上。琅嘗試瞄準大風反擊，可是陽光太過刺眼他無法直視，聽風辨位又有幾支羽箭從頭頂射來，琅唯有奔跑閃躲。

「嘰嘰！放棄吧，你跑到哪裡，太陽都會在你的頭上。」

琅一邊跑著，一邊垂頭唸咒──

「什麼？」大風左顧右盼，竟見四方雲霧匯聚，「你這夷人居然會雲霧法術。不過看我的吧！」

大風左右橫臂大喝，霎時間風吹霧散，烈日依舊當空。大風高聲嘲諷：「我乃是八風之子，八方風雲都是我的僕人，你還是受死吧！」

「瑤兒的功法就這樣被破，可惡！」琅不甘心，遂引弓向日，連射數箭，但不是偏離方向就是飛得太慢，箭矢來到大風前都已經軟弱無力，反而引來大風捧腹大笑。

「太蠢了，居然有人向天空射箭！」

大風拍翼再飛高千尺，幾乎變成空中一個黑點，琅的箭根本射不到那麼高；可是大風的羽箭卻能借助高空助力加速，就算輕如鴻毛，飛落九千尺每支羽箭都是千斤重。

琅心道：「擅長射箭的人，無論順風逆風都會化成助力……可是大風飛到那麼高根本射不到他，太卑鄙了，該怎麼辦？怎樣看都是阻力啊？」

斷

說時遲那時快，大風深吸口氣，琅感受到真氣流動，同時靈機一觸。

「沒錯！既然大風能飛，我就要試試看，而且要利用高度化成助力。」

大風再次拍翼撥飛羽箭，琅則凝神緊盯從天而降的黑點，分毫不差，平地躍起，腳踏羽箭逆風而上──

大風驚道：「不可能，這瘋子想飛起來嗎？」

但見琅逐步而上，勢如破竹，大風純粹是被琅的氣勢嚇倒──此時琅突然踏空，這才是現實，根本沒有無限羽箭可以讓琅爬到天上。

不過琅並沒有放棄，他在半空擺出射牛馬步，運起經水神功，體內真氣從十道正經匯聚指頭商陽穴，竟是后羿親傳的射日法！沒羽箭破空而出，箭軌飄逸，鬼神莫測，而且沒有箭羽不受逆風阻擋，射日一箭竟直飛九千里射穿了大風的踁骨！

大風忍住痛楚，但忍不住怒火，怒罵：「我要將你千刀萬剮！」

「恐怕你已經沒有機會了。」

琅射完箭之後從半空落下，右手同著掐著絲線──是十道真氣捻成的真絲，絲繫沒羽箭尾，且穿過大風踁骨；琅落手一扯，就像釣魚收線，竟將大風從九千里高硬生生拉下來！如殞石墜地，轟隆爆音，大地震動，大風的身體在地面砸出百尺深坑，當中鳥人粉身碎骨連羽毛都沒剩一根，死得轟轟烈烈。

「又落下一個太陽。」語畢，琅望向四方，青丘國人目瞪口呆，看著琅好像在看神仙一樣。

黑貓縱躍閃避

色琅型左咁多既

故事過左六年，琅只會越來越型

５

又一天，后夔匆忙跑來竹林中，不過信鳥已經早一步跟玄妻報告一切。

「娘子！」

「大風戰死，慘無全屍，對吧？」

「是呀，怎會這樣？明明羿已經殘廢，怎會突然現身還殺死了大風！現在共主生氣得很，我若再不上朝，太康早晚會把罪怪到我們頭上，到時我……哎呀，娘子妳說怎麼辦？」

「放心，我們的計策沒有出錯，羿確實是身負重傷。青丘國無法辨別真偽，沒有當面揭穿，責任全在他們身上。」

「有其他人殺害大風？除了那個羿之外還有誰能夠用箭射下大風？」

「有一人。」玄妻眉頭垂下，微笑懷想，問道：「你記得巫山的琅嗎？」

「巫賊琅，兩年前在荊蠻弄得滿城風雨，滅了巢州，還殺了韋氏封豨……他是第一個殺死六合將的人，娘子說的是他？」

「據說此人在兩年前投靠東夷，助羿擊退太康，然後就消聲匿跡。但我想巫山琅與羿仍然有聯絡，能夠代羿射日的非他莫屬。」

「這、這……聽說那個叫琅的人武功比羿高，豈不是更加棘手了嗎？」

「應付的方法有兩個。」玄妻說：「一是在決鬥場上光明正大殺死琅。趁他與大風對決時，我便向嵩門門人打聽，據說琅習得一種能夠模仿他人武功的技法，甚至曾以嵩陽真氣擊退嵩陽真人。不過這種武功有個破綻，鑿齒可以破之。」

「鑿齒是荊州壽華的那個野獸人？」

「對。羿和琅先後除掉九嬰、大風。坎水、離火、巽風，下個就是艮山卦的鑿齒。鑿齒異於常人，由他出戰就最好不過了。我把擊敗琅的方法寫在錦囊裡，請夫君你如實相告給太康，讓太康把錦囊送到鑿齒手上。」

「娘子對那個叫做琅的人好像很有研究呢。」

「嗯，可以的話真不想殺死他，而是用第二個應對的方法。直接殺死羿。」玄妻說：「只要殺死羿，東夷部落就會四分五裂，琅亦沒有用武之地。而且羿現在負傷休息，正是除去大患的好時機。」

「但娘子之前不是說過羿有王氣，難殺？」

「他的王氣已經轉移到琅的身上。如今琅假借了羿的身分，羿要隱瞞天下必需潛龍在淵，獨個兒秘密療傷，防禦最為薄弱，不殺他還待何時？」

后夔喜道：「那我馬上提議太康大人把真正的羿找出來，再派人刺殺他！」

「說出來只會打草驚蛇，尤其太康身邊都是一群蠢材，刺殺羿的事由夫君來做就行。」

「我嗎？」后夔喃喃問：「不過我要怎樣找到羿出來殺掉呢？」

「羿躲了起來，只能向他最親密的人下手。我知道這兩年羿寵愛一名妃子名叫姮娥，找到她就能抓到羿。」

另一邊廂，夜幕低垂，圓月高掛，偏偏有一眾宮女隨姮娥登上藥草山。她們個個都拿著藤籃像是要採藥，畫面十分奇怪。

姮娥向宮女說：「共主大人連日征戰，勞神傷身，因此我想煮一些強筋壯骨的靈藥給大人。這是西王母的秘方，不可外洩，只能請求妳們幫助採集。」

最年長的宮女回答：「我們明白，請姮娥夫人吩咐。」

「好。我需要一百種只在夜間盛放的花，還有夜行的兔肝，蟬殼……」

──啪唦。

「我聽到草叢有些聲音。」姮娥提高了警覺。

宮女答：「會不會是野兔？」

「我有段時間每晚與野兔作伴，那種聲音絕對不是野兔所發。」姮娥突然向叢林喊話：「出來吧，我知道你們埋伏在附近。」

霎時間在灌木叢中裡冒出五十名黑衣人，月光下宮女嚇得花容失色，紛紛拋下藤籃驚惶大喊。

黑衣人的首領說：「我們不想作無謂殺生，只要帶走姮娥。姮娥妳識趣的話就別反抗了，跟我們走。」

黑衣首領雖然沒有見過姮娥，但眾女當中唯獨一女子特別漂亮，且衣著華貴，沒有猜錯她就是姮娥本人。本以為姮娥會有反抗，沒料到她很大方地回應：「不必傷害我身邊的姊妹，我可以跟你們走……」

「嘿，這個好說。」

雖然那黑衣首領就等姮娥自投羅網之後就要斬草除根，把所有宮女殺掉……不對，說不定抓回去當奴隸更好。戰亂時期需要更多婦女補充人口。

姮娥走到黑衣首領前，道：「我跟你們走……如果你們有本事的話。」

姮娥掌心綻放寒光與月爭輝，一掌打在黑衣首領胸膛，他就整個人僵硬倒地。話說姮娥原為廣霞山修道的童女，一次西王母巡視凡間，除了幫瑤姬恢復玉身和替女娃續命之外，西王母還會到處看看有沒有其他身世可憐的女子，姮娥便是其中一個。

姮娥年幼被雙親拋棄，雖然得廣霞山收養，但那個年頭在山上修練仙道的大多都是招搖撞騙，腐敗不堪。小孩的姮娥白天在廟裡做苦工，夜晚則在山中打水準備明天早飯。不過禍福相依，姮娥每晚在月下工作，意外地吸收月光精華；西王母看她頗有潛質，於是把她在留身邊，傳授她月精武功。

黑衣人在月下拔刀圍砍姮娥，姮娥卻施展玉兔跳步，身影迷離，使得黑衣人束手無策。

「怎會這樣，這女子輕功也太厲害了吧！」

而且黑衣人接到命令只能活捉姮娥，他們出手留情，姮娥卻是無情，一陣寒氣掠過又有黑衣人全身僵凍而亡。看見兄弟被殺，黑衣人終於忍不住一刀劈正姮娥背脊──刀刃陷了下去，黑衣人突然撲空失去平衡，此時姮娥變成了一塊素色絹布消失！

「好好睡一覺吧。」

蟾衣功──猶如月圓月缺，玉蟾脫衣重圓，姮娥在天上展開雙臂旋身畫圓，繞過黑衣人的頭頂，仙袖灑下金光藥粉，黑衣人全數倒下。

宮女緊張地跑來問：「姮娥夫人沒有受傷吧？」

「沒有。不過今晚不宜久留，我們先回去吧。」

此時姮娥看見地上有影子飛過，馬上抬頭，見一頭黑色的鳥掠過月光。

「烏鴉？」

「姮娥夫人，怎麼了？」

「不。可能是我多心而已。」姮娥冰冷回答。

６

姮娥使役侍婢回城，自己隻身走在夜深寂靜的樹林裡，以月光為路標，撥開樹影走進森林深處，裡面有一所簡陋木屋暫時是他們的秘密基地。

同一時間夜空有烏鴉盤旋，牠們都是受玄妻指使，監視姮娥。玄妻知道姮娥畢竟是西王母的弟子，普通刺客並非是她的對手，所以派一群死士讓姮娥降低戒心而已，真正目的還是使役百鳥在空中跟蹤姮娥。

如她所願，烏鴉看見姮娥隻身到訪林中小屋，下一步就是要把屋中殘廢的后羿趕盡殺絕。

──叩叩、叩、叩。

一短三長的敲門聲是他們約定的暗號，姮娥推開木屋大門，屋內的雖是后羿，卻是假的那個。

這幾天琅代替后羿到處征討十日將，但行蹤必需保密只能夠偷偷摸摸，與他在台上威風八面大相逕庭。在他誅殺大風後就從青丘國返回青州休息，準備從水路經淮水繞過徐州潛入荊州。臨行前這一晚就在屋裡看書，然後姮娥敲門來訪。

琅打招呼說：「姮娥夫人，都這麼晚了，是發生了什麼事情嗎？」

姮娥舉起手指放到嘴前，輕聲答：「現在你是羿大人，是我的夫君，夫妻晚上相見沒有什麼奇怪。」

「咦？夫、夫人……」琅冷靜下來，問道：「有人跟蹤夫人回來嗎？」

姮娥點頭，並答：「時候不早了。羿大人半身受重傷，不宜自行走動，請讓臣妾服侍大人吧。」

語畢，姮娥走近了琅，彎下身子，一時之間姮娥身上的花香撲鼻，琅尷尬地問：「夫人剛才上山採藥了？」

姮娥摟著琅的腰把他扶到床上坐著，答道：「是的，不過途中遇上黑衣人埋伏，幸好都被臣妾擊退了。大人不必憂心。」

於是琅凝神閉目，放空心神，與大氣合二為一，連結八方真氣流動，把五官一直延伸至屋外樹林，隨風繞了一圈，但絲毫沒有活人的感覺。

姮娥便說：「監視我們的不在地上，在天上。」

琅再動耳朵傾聽風聲，確實有異。「夜深有群鳥盤旋，並不尋常，有人使役鳥兒監視著我們嗎？」

「懂得這樣做的都是神仙比較多。我看東派諸仙都選擇站在夏人一方，下次再戰太康的時候不只面對夏帝國，更要有跟神仙交手的準備。」

「我也從瑤姬口中聽說過，天廷分成東西兩派。天上面的神仙關係都不好嗎？」

「沒有談得上好與不好，本來眾仙之間就甚少接觸。通常都是每位神仙各佔山頭建立自己的門派，像是五嶽仙君他們分別在五嶽創立門戶，有的像嵩陽真人在嵩山廣招仙童，有的則像太山仙翁在岱山閉關修行，五嶽之間甚少來往。反而龍民因為一水相連，而且有聯姻的習慣，來往都比較密切。但說到高位的神仙像是西王母和東皇太一，他們平日甚少露面，就很難說跟其他神仙關係如何。」

「像是東海龍宮那次這麼多神仙聚集是很罕見的場面呢。」

「這才顯得東海龍王的地位是不同凡響……」姮娥笑道：「不過仍然敵不過琅大人呢。」

「咦，我現身分不是后羿了嗎？」

「就算鳥兒聽力再好，隔了那麼遠牠們也聽不清我們在說什麼。所以我們隨意聊聊就好。」

「抱歉，這時候不能讓夫人妳留在真正的后羿大哥身邊。」

「你不也是為了羿大人而四出奔波，沒時間陪伴你幾位嬌妻嗎？」

琅有點愧疚。「其實珵姊她們有點生氣，不過我要假扮后羿大哥，無法帶她們上路，只好把她們留在西河暫住。」

「那你會感到寂寞嗎？」姮娥坐到旁邊，二人並肩坐在床上。

「當然會有點想念她們，所以我每天都有修書給信鳥寄回家。」

「對呢，琅大人也會跟鳥兒對話，而且還一直惦記家中夫人，這點羿大人就及不上琅你了。以前羿整天都在工作，就算現在受了傷也要秘密休養，我和羿很久沒見面了。」

「后羿大哥如今統領東夷百部，貴人事忙嘛。」

「既然琅你要假扮羿的話，也可以扮成羿聽姐姐發牢騷嗎？」姮娥臉紅笑道：「不好意思，當日在東海龍宮看見琅的時候還是比較年輕，不知不覺我就把自己當成琅的姐姐了。你不會介意我這個平庸的女人自認是你的姐姐嘛？」

「姮娥姐姐妳聰明又漂亮，怎可能會介意！」

「嘻嘻，羿從來都沒有這麼稱讚過我呢，還是你其實在嘲笑姐姐？」

「哪有呢！姐姐可是天上的仙女，而且又是后羿大哥的賢內助，別人都說后羿大哥自從認識姐姐之後就安份很多，每天勤奮施政。」

「如果羿像琅你一樣懂得哄我高興就好了。可惜他好像沒什麼情趣，每天姐姐都在宮中過得很無聊。」

「如果姐姐無聊我可以一直跟姐姐聊天喔。」

姮娥高興地笑。「但你這樣調戲后羿大哥的妻子可以嗎？」

「咦？我不是這個意思……」

琅唯一一個壞毛病，看見女子都會無條件親近。

「姐姐說笑而已。」姮娥溫柔地說：「所以時間真的不早了，姐姐來服侍你上床就寢吧。」

不過就算琅再亂來，也不可能對后羿大哥的妃子無禮，連忙拒絕，卻反被姮娥阻止。

「不行。窗外有鳥目監視，若然琅你亂動的話就會露出破綻。還是讓姐姐來替你寬衣休息好了。」

「那、那姐姐妳……」

姮娥一邊替琅解衣，一邊說：「姐姐今晚也要在這兒過夜……啊，但你不要偷看姐姐睡覺喔。」

語畢，姮娥吹熄了油燈，只有月光穿過窗框，看見姮娥站在床前脫下外衣的剪影時琅馬上調轉了臉，面壁睡覺。然後背部感覺一絲體溫，姮娥同樣鑽到被窩中與琅同床就寢，各自背對著背，一張床的空間顯得有點狹小。

而且琅只見過姮娥幾次，他不太清楚姮娥在想什麼，又或者只是自己想得太多。

「琅你心跳得好快。」姮娥問：「是不是在想別的事情？」

「沒有啊？」

「姐姐知道了。一定是琅也知道姐姐在想什麼對吧？」姮娥說：「屋外遠處有腳步聲，聲音稀疏，但正在增加。我有預感對方會在今晚行動。我還聞到有很重的油的氣味，說不定他們想把這裡燒了。」

「他們一定信以為真，想用火箭燒死行動不便的后羿大哥。」

姮娥冷靜道：「不能被別人知道你是假的，所以不能在現場留下活口。」

「好。」琅閉目，仔細感受氣的流動，逐一數著外面敵人，很快就擬定了作戰計劃。「等會當敵人放火箭時，麻煩姮娥姐姐把我抱到屋外，如此一來他們怕我逃走就會現身殺人，到時候就可以把他們一網打盡。」

「嘻嘻。」

「姮娥姐姐為何在笑？」

「琅你還是比較喜歡喚我做姐姐嗎？姐姐很高興。」

「啊，姮娥夫人別作弄我了。」琅繼續窩在被舖裡，不知如何應對這位姐姐。說起來這種感覺也是似曾相識，琅想起了一位女子，也是琅心目中的大姐姐。

朋友妻

正人君子

後宮又多一員

今次真係射落個moon度

正淫君子

好快就知

姮娥係喺金髪孖辮，身穿水手服，會替天行道警惡懲奸?

要等姮娥飛上月球先見到佢

７

翌日中午，烏鴉飛回豫州竹林跟玄妻報告。

「刺殺失敗？」玄妻問：「對方只有姮娥一人，卻能夠在五百精兵手中保護到那個傷殘的羿嗎？」

烏鴉答：「不止保護，還把所有人殺清光！」

「你們還有命活著回來呀。」玄妻追問：「除了那個女的，男的也有殺人嗎？」

「有呀，男的武功高太多，你們帶去的士兵弱爆了。」

「那個羿是假的，一定是琅，只有他會留你們活口。能夠為信念殺人，偏偏連一隻鳥都下不了手，很符合琅的性格。」

烏鴉生氣罵道：「知道那人的身份，還叫我們兄弟監視這殺人魔嗎？妳這妖女真是害鳥的！」

「你再吵我就拔掉你的毛，見一次拔一次。」

「嘩，走啊！」一隻烏鴉拍翼，林中百鳥紛紛起飛。這下子玄妻就沒有后羿的線索，她沒想到后羿連自己的寵妃都能送給別人。

玄妻起想越奇怪，忖道：「彷彿羿好像在打什麼主意一樣，他跟琅之間有什麼關係，抑或他有什麼企圖要這樣做？」

這邊廂玄妻嗅到有可疑的味道，那邊廂琅已經登上了船，從青州海岸出發，展開一連數天的海上航程。

畢竟要航行出海，琅乘的木船堅固，能抵禦大浪，載了十人左右。除了琅和姮娥，船上都是后羿的近身護衛，他們都把琅當成后羿了。

「后羿大人。」

琅站在船頭甲板迎著海風，看著大海閃閃生光。這兩天姮娥陪伴左右，心情不錯的。她同樣望著蔚藍天海感嘆說：「天朗氣清，暖風怡人，真是良辰美景。能夠跟羿大人一起看這麼漂亮的景色真是太好了。」

「那個，姮娥姐姐靠得太近了。」

姮娥再靠近琅，對他耳語：「不行喔，現在你的身份可是后羿，要熱情一點才不會引起其他人注意，而且說不定剛剛飛過的海鳥也是夏后氏的耳目。」

「附近的鳥我跟他們打聽過了，他們應該沒有跟任何人簽訂契約。」

「那海裡的魚呢？幾乎所有龍宮都是東派的勢力，他們可能會跟太康打小報告。就算那些魚兒腦袋再小也不能掉以輕心。」

琅便清喉嚨，沉穩地說：「愛妃喜歡看的話我每天都陪妳看。」

「好喔，你再用后羿的聲音說多些好話來哄姐姐嘛。」姮娥的淺笑有種神秘感，令到琅有點疑惑。

琅問：「妳這幾天好像特別熱情？記得妳以前不是那樣。」

「沒有那回事，只是以前的羿大人太過沒趣。」姮娥嘆氣說：「還有好幾天才能到荊州，困在船上不找點樂子可能會無聊到死。所以出發前我命人搬了些酒到船上，等會我們可以把酒談歡，聊聊心事……」

──砰！

可是天有不測之風雲，晚上暴風雨來襲，船身被大浪打得左搖右擺；加上姮娥喝多幾杯酒更覺天旋地轉，頭昏腦脹，全身冒汗，要琅背回房間砰一聲的就倒在床上喘氣。

「姮娥姐姐，就叫妳不要喝太多酒嘛！」

姮娥面紅躺臥，大力吸起，胸口起伏，答：「不喝多點怎能忘記后羿，把琅看成我的夫君呢……」

「姐姐妳真的喝醉了！」琅連忙站了起來，想找些濕毛巾給她敷在額上，但姮娥捉住琅的手嚷道：「琅別走，姐姐現在很辛苦，不要走……」

「姮娥姐姐有感到想作嘔嗎？或者我去拿幾杯水來給妳解酒。」

「不必，琅的手很溫暖，姐姐只要捉住琅感覺就舒服很多。」

「那、那我就坐在這裡陪著姐姐吧。」琅專心服侍姮娥，替她抹去額上冷汗，莫名地冰冷。於是琅把著姮娥的脈，默運內功將陽濁之氣從灌注給姮娥，然後又替她蓋上被子，但被姮娥拒絕了。

「琅真是溫柔，跟那個人完全不一樣……」姮娥目光漸遠，柔聲說：「其實我一點都不喜歡后羿，姐姐從第一次在東海看見你的時候就很喜歡琅，只喜歡琅你一個……可是后羿跟王母娘娘提親，王母娘娘是我的再生父母，親命不可違……現在難得有機會讓姐姐可以名正言順跟琅扮演夫妻，即使不是真實，但姮娥已經死而無憾。」

琅沒想過姮娘內心的想法如此深刻，感到愧疚，垂頭道歉。「都是我的錯，我都不知道妳有這個想法。」

「現在發生的事就像一場夢，酒醒之後琅就是我夫君的手下猛將……本來即使這樣我已滿足，但我還是太過貪心，借酒意偷偷把自己的想法告訴你，一定對你做成很大困擾對吧？」

琅輕聲答：「怎會是困擾，喜歡一個人乃是人之常情。我也很經常喜歡人，也有很多人喜歡我，姐姐這樣也很正常。不過……」

「別說不過，」姮娥輕觸琅的嘴唇，問：「琅也喜歡姐姐嗎？」

「欸？我不敢去想。」

「不用回答姐姐，把你的手放在我的心上，姐姐就會感受得到。」

姮娥十指纖纖，捉住琅的手伸進自己衣襟內撫摸──

「姐、姐姐，別這樣。」

「琅也是喜歡姐姐的，對吧？求求你喜歡姐姐一晚好嗎？」

琅的指頭在抹胸打轉，碰到薄布突起的點，琅胯下同樣起來致敬，被姮娥一手抓住。

「琅，姐姐愛你喔……」姮娥妖艷笑道：「放心吧，我不會告訴給后羿知道。沒有人會知道我們的關係。」

琅六神無主。「但、但是……」

「琅你怕有負你的后羿大哥，難道就可以隨便把姐姐的心意糟塌？你不覺得對姐姐不住嗎？」

琅深深感受凡事不能兩全其美，要麼不義，要麼不仁。琅一生追求仁愛，也答應過珵姊不能傷害任何女子，所以比起后羿琅更加重視姮娥的感受……而且下體被姮娥握住也快忍不下去。

「不行了，我也喜歡姮娥姐姐……」

「抱我。」姮娥打開被舖，已是香汗淋漓，衣裳緊貼身體，仙女曲線表露無遺。

琅不由自主脫下姮娥上衣，姮娥則解開琅的褲子；二人獨處多天，終於忍不住互相尋求對方的體溫，在大海風浪之中他們可以盡情翻雲覆雨。

琅急不及待已經準備就緒，每次雲雨琅都要全情投入。他見姮娥有點羞澀，便低頭親吻她秘密的部位。

「琅，那裡不潔，不能用口呢……啊！」

「姐姐興奮嗎？」琅認真地說：「這方面我很擅長，不會令姐姐失望。」

「興奮，快進來，姐姐受不了琅你這樣玩弄我……」

「我不玩弄姐姐，我們來做一些舒服的事，幫姐姐忘記酒醉。」

姮娥的身體得到滋潤，很快就結合起來，姮娥不禁叫道：「琅，姐姐朝思暮想的琅，年青力壯的琅，真是跟那個人太不一樣了。」

琅的本能蓋過理智，他不想從姮娥口中聽見后羿的名，便腰馬合一使勁讓姮娥閉嘴，至少以嬌喘聲代替她的說話。姮娥同樣有股興奮衝昏腦袋，再也沒有宿醉，整個人像復活過來，抱著琅配合他不斷扭動身體，月精仙子快似飛仙奔月──

姮娥喘道：「啊啊，琅，你要蓋過那個人在我身上的痕跡，用力的注滿我。」

琅便是虎腰一震，用盡全身精氣滿足姮娥。他自覺已經無法回頭，今晚只需想著姮娥一人就好。

ＯＫ

收返把交剪，唔好阻止琅做正經野

朋友妻
執番劑

為左仁愛

淫愛無敵

綠帽了

換妻

你既野即係我既野，我既野即係我既野

后羿左被寒浞奪權，右被兄弟搶妻，好淒涼

無搶到，分享下啫

射完日 再射入月

射月英雄

你搞我後面

８

自從后羿公告天下要挑戰鑿齒，荊北氣氛緊張，每天都有天火衛兵逐家逐戶搜捕可疑的人，尤以荊蠻人為主，鑿齒認為那些人很可能會串通后羿造反。

畢竟荊州經歷過巫咸國造反，夏后朝廷都認為荊蠻地區無法教化，不願重蹈堯、舜時期的錯，放棄懷柔而是實施恐怖統治。於是太康派出鑿齒與修蛇鎮壓荊北、荊南，提防荊蠻人與三苗人聯合起來造反，手段都十分凶殘。

如今荊州已是一片荒涼，昔日良田萬畂的風光不再，而鑿齒與他的氏族更有吃人的習慣，據說他們牙長六尺，而且不斷變長，需要以人骨磨平尖牙，齒如鑿，故名鑿齒。鑿齒知道他的武功不如九嬰和大風，怕被后羿殺死，只好加強戒備，又搜索家家戶戶防止有人收留后羿，總之不能讓后羿要來荊州找自己麻煩。

「終於過了十日，我看羿不會來啦。」

白天一個小山丘上，鑿齒一邊咬著人骨，一邊自言自語。他身邊的侍從回答：「請大人放心，我們在附近佈下天羅地網，賊羿武功再高都不可能接近壽華半步。」

突然山下傳來人聲沸騰，鑿齒站起來看，看見鎮民都跑往同一方向，同時有侍從前來報告：「羿來了！他已經來到壽華設下擂台！」

「怎麼可能，我不是說過要堵住所有通路嗎？」

「聽說他們是乘船從淮水下游上來的……」

鑿齒難以置信，問道：「自古水流從西向東奔流到海，從沒例外啦。那羿又怎可能逆著水流由淮水來荊州？」

「他們的船掛了一塊很大的布，再召喚東風把船吹來這裡。」

「真是逆天而行！」鑿齒追問：「就算他們來到壽華，為何沒人阻止那賊羿！」

侍從戰戰兢兢回答：「好多鎮民都已經走到擂台湊熱鬧，他們還高呼鑿齒大人的名字，說要看鑿齒大人和后羿決一死戰。」

「一定又是荊蠻人作亂，想看我輸給羿啦。」鑿齒心道：「之前太康叮囑過我要小心，但世上真的有看看就能偷走別人武功的技法嗎？不可能，我要當場拆穿那個羿的把戲。」

壽華之野聚集上千人圍成一圈，裡面有夏人也有荊蠻人，荊蠻人不喜歡夷人但更仇恨鑿齒，內心都期待后羿殺死鑿齒為自己吐一口烏氣。

假扮是后羿的琅站在人圈圍成的擂台中間，縱使十分嘈吵，卻是心不在焉。同行的十幾個人以及姮娥則待在後方，混在群眾中間，當中姮娥也看得出琅今天狀態不好，她也知道原因。

「我是不是做了對不起后羿大哥的事？」琅心想：「可是我不能向后羿大哥坦白，否則會連累到姮娥姐姐……」

「賊羿！」

一男聲粗魯喝罵，琅便看見有個牙齒長得合不上嘴的惡相大漢，手持戈盾，怪聲挑釁：「你竟敢闖入我國，來給我看看你這賊子到底有何本領！」

鑿齒不知是不是牙齒太長的原因，說話口齒不清，像是個初學說話的小孩，跟他凶惡長相落差很大。雖然場面有點可笑，但琅依然呆著沒有表情。

「你發什麼呆啦！來出箭射過來啦！」

琅心道：「好吧，現在我只能用射下太陽來補償給后羿大哥。」然後搭箭拉弦，距離五十步，風靜，矢尖與鑿齒胸腔重疊──

嗖！

鑿齒即刻架起盾牌，琅箭射中盾牌馬上彎起，再斷成兩半，反彈落地。

鑿齒挪開盾牌，眉開眼笑。「原來連羿的箭都射不穿我的銅骨盾，太好啦。」

琅仔細觀察鑿齒手上的盾，盾牌中心閃閃發光正是天火護心鏡，同時盾牌以骨作幹，銅作面，兩者結合雖然堅硬無比，但琅千萬沒有料過他的箭無法射破盾牌。

於是琅再運勁拉弓，以沒羽箭再射一發；鑿齒同樣把盾擋在面前，砰的一聲，箭矢又斷成兩截彈開，鑿齒的銅骨盾絲毫無損。

「哈哈，那就換我進攻啦！」

鑿齒左手提盾，右手持戈，飛奔而至。他手上的銅骨盾比起人身還要高、還要寬；琅邊退邊射，正面的箭全部都被盾牌擋下，琅越是射箭越是煩躁。

「對了，差點忘記后羿大哥救我的這招……到底我怎麼了？」

琅取出一箭，拔去半邊箭羽，以射月式開弓發箭！箭呈彎月而行，眼見快要打中鑿齒背脊之際，鑿齒把盾移到身後格檔，卻中了琅的圈套──原來琅早已移步，躲在鑿齒的盲點偷射一箭，兩支箭同時瞄準鑿齒前後！

噹、噹！

神怪的畫面出現，鑿齒盾牌的骨頭居然會伸長，甚至把自己包起來，一盾擋下前後兩箭。

琅還來不及問原因，鑿齒已經收起大盾，揮戈猛砍！琅本能反應想以箭作劍，卻突然掠過后羿的臉，心想后羿大哥的名聲就在自己手上，一定要用箭殺死鑿齒；後躍兩步，琅再射三箭，同樣被鑿齒全數擋下。

「這妖人的盾怎麼這樣奇怪，又硬又輕，還會變形變長，而且隱約有真氣附在盾上。怎麼可能？」

琅試探性再射一箭，箭不但被鑿齒盾牌所擋，碰觸間更有真氣溢散，琅恍然大悟。

「鑿齒手中盾牌有後天真氣循環不息，一般來說是肯定不可能，除非那盾牌是用人的部位而製……是人骨盾。」

如果二人對決，一人會內功，另一人不會內功，那麼交手就高下立見。而鑿齒修得一種詭異功法，能傳功於物，因此鑿齒的盾自然是堅硬無比，同時他的人骨戈也是無堅不摧。

「接招吧！」

突然鑿齒的手中戈變長三丈，直刺向琅！同樣是注滿內力的人骨長戈，琅定睛盯著，以牛羊不踐的步法原地避開；他已看清鑿齒的功法，馬上借來己用，要以子之矛攻子之盾。

問題是，琅的武器也並非用人的身體所造。倒是可以即席製作。

琅拔箭割下自己一撮頭髮，手口並用捻成弦線，替扶桑射日弓換上髮弦。鑿齒完全被琅的行為愣住了。

「難道正如太康所說，那個羿真的能偷走我的傳物心法？」

琅雙臂大力按彎扶桑神木，強行把髮弦系在弓上；本應任何弓弦都無法承受那千斤重力，唯獨髮弦以傳物心法韌化，加上太行老君的神物玄青玉扳指才能拉動此弓。

「我就是射日后羿，吃我一箭！」

弓如洪濤，箭如龍嘯，一柱灼焰轟向鑿齒，鑿齒提盾，盾牌應聲粉碎！震得鑿齒不穩退後幾步，但琅射箭之後整個人跪到地上，全身像被火燒一樣辛苦。

「嘿嘿。」鑿齒吐出一雙牙，他口中又再長出一雙牙。他笑道：「這就是作賊的報應，只有鑿齒族人才能使用傳物心法，因為我們能夠把反噬的真氣集中在牙上吐走。」

說畢，剛才鑿齒吐出的牙已經化為灰燼。傳物心法以人體作祭品，名副其實是一種燃燒自身的自殘功法；琅以傳物心法強化弓弦只會令真氣反噬，是那些被人捨棄的身體部分對人作出的復仇。

「啊啊……」

看見琅雙手抱頭痛苦趴下，鑿齒逐步走近，在他背上舉起人骨戈，一戈穿過琅的背脊──琅忽然憑空消失，鑿齒驚見他的戈頭只掛著一件布衣。

是蟾衣功，琅也偷了姮娥的絕技，猶如蟾蜍脫下蟾衣，赤裸上身再次猛力拉弓──

「射日式！」

箭如驚雷，鑿齒嚇得腳麻，還來不及反應就被琅箭穿心，釘在地上。日落。

推

９

擂台上琅一箭釘死鑿齒，然後走到鑿齒屍前，從心臟拔出血箭，高舉在太陽底下對圍觀眾人道：「凶水的九嬰、青丘的大風、壽華的鑿齒，這三個假的太陽皆被本王射落。荊州的百姓，你們不再需要懼怕夏后氏；太康昏庸無道，夏后國一定會亡於太康。所有今天親眼見證本王殺死鑿齒的人，你們要去告訴你們的同鄉、你們的鄰人、你們的親友，我后羿一定替天行道，推翻夏后氏，讓其他民族不再受夏人統治！」

在場有夏人也有荊蠻人。夏人害怕自己地位不保，卻怯於后羿威風不敢反駁；荊蠻人則忍不住為后羿歡呼，敵人的敵人即是朋友，說不定后羿就是他們的救世主。

「肅靜！肅靜！」壽華官兵企圖喝止起哄的荊蠻人，可是對方人多勢眾，聲勢浩大，一呼百應；琅再瞄著那些官兵，他們就嚇得雞飛狗走，在蠻人的嘲笑聲中敗走。

「后羿大人萬歲！」

「后羿大人真是我們的英雄！」

男的被琅的王氣而折服，女的為琅的外形而迷倒。比起那個醜陋又長怪牙的鑿齒，琅明顯帥氣得多。琅更為荊北蠻人帶來了希望，於是琅下一個目標便是要手刃荊南的修蛇。

琅穿回上衣，與侍從會合離開。但見壽華的荊蠻人夾道相送，口耳相傳不斷有人前來一睹后羿英雄真身，送行的列隊竟排到三里長，直至入夜人潮才終於散去。

當天晚上，琅等人回到林中一戶樵夫家中作客，他們都是從東夷來的間諜。除了這戶樵夫，還有一些蠻人亦暗中相助，讓琅得以在荊州活動。

「琅大人。」

「姮娥……姐姐。」

夜晚姮娥來到琅的睡房侍寢，但二人之間有點尷尬。

姮娥說：「今天琅大人對戰鑿齒，我在台下看得心驚膽顫，還以為你要打不贏了。」

「我最初也是那麼想。」

「你是因為羿的事而分心嗎？」姮娥說：「其實妾身也想通了，始終我是有穹國的王妃，羿亦待我不薄，我不能有負於羿。很抱歉之前造成你的困擾……」

「我也是這樣想。后羿大哥也視我如親兄弟般，我不想妳和后羿大哥二人不開心。我想姮娥夫人回到后羿大哥身邊也一定會幸福。」

「你不會生我和羿的氣嘛？」

「怎麼會？」琅開懷笑道：「我只想后羿大哥和姮娥姐姐幸福，為了這個我願意做任何事情，以報答大哥和夫人的賞識。」

「看見琅你笑就了。」姮娥心道：「琅這孩子真是單純，這邊反而有點內疚。」

琅說續道：「但時候不早，夫人要回房休息，還是在這裡裝成與后羿同寢？」

姮娥微笑反問：「即使我們同床，琅你也不會對后羿的夫人做什麼失禮的事情了吧？」

「不會。」琅總算放下心頭大石，爽快回答。只不過他要對后羿隱瞞自己與姮娥的事情，為了彌補過錯，琅只好全心全意輔助后羿，射下所有太陽。只要打倒太康，他就能到陽都跟娘親團聚，到時候就功成身退，帶著娘子一同回女子國重建家園，生好多好多的子女。

千里之行始於足下，即使是幾乎要一統天下的夏后帝國，也不可能千秋萬世，終有一天太陽會落下。話說琅下個目標是修蛇，修蛇是太康的心腹，手握重兵，公認為六合將之首。太康亦對他委以重任，派了三千兵馬鎮守荊南，與南彊的三苗族打了兩年多的戰爭。

事實上早於夏禹立國之前，中原人與三苗之間的百年戰爭從沒間斷。不過三苗由最初霸佔整個荊州到之後退至長江以南，現在再被迫退至衡山以南，三苗族的領地越來越小，而戰爭亦由常規戰轉化成遊擊戰。

荊南山多林多，苗民佔盡地利，屢屢在山路伏擊夏軍都有不錯的效果。而夏后國即使派出修蛇和青銅兵想剿平三苗，他們又能四散逃到山中，要找他們如同大海撈針；更不用說南方有五嶺山脈這道天然屏障，堪稱是天造的城關，夏軍從沒有成功穿越山脈。夏后國為了統一天下長久以來都對嶺南地虎視眈眈，卻始終未能夠征服。

在聽過當地人訴說荊南歷史後，琅一行人越過長江，來到傳統三苗的領地──江水南岸，洞庭與彭蠡之間，東北方還能遠眺霍山。霍山就是已經沉沒的巢州，幾年前琅就是從那附近往北流竄投靠后羿，今天則是代替后羿南下討伐夏后氏的將軍。

趕在日落前他們來到一個村落，村落卻是空空如也。

「奇怪了，這裡應該也是有人接應我們才對。」姮娥說：「難道我們在荊南的內應被夏軍發現了嗎？」

琅冷靜問道：「下一個最近的接應點在哪裡？」

姮娥答：「不算渡江回去的話，其他據點也頗遠的，有點傷腦筋。」

「不如我們在村裡找找看，也許村民會留下什麼暗記或者線索。」

語畢，琅便握著腰間配劍，推門走進一間茅廬，裡面空無一人，也沒有屍體或者雜物被翻倒。而且這村落人口不多，只有四戶人家，琅一行人很快就搜索完，回到空地集合。

姮娥說：「沒有發現，村民好像很趕急就拋下這裡離開了。」

琅說：「那我們只好在這裡過一晚夜──」

突然寒光從眼角樹影飛來！琅提起背上箭筒，旋身把飛來的冷箭收進筒內。再瞄看四方，遠處林中有人影站在樹上，同時四周有人氣湧現，他們爬在屋頂，伏身在樹下，埋伏在岩石暗處，轉眼間竟然被五十人包圍而琅沒有察覺。

至於在樹上射箭的是一個皮膚黝黑的女酋長，衣著暴露，能看見她雙臂都有蛇的紋身。她喝問：「你們是誰，竟敢入侵我們三苗領土？」

琅答：「我們沒有惡意，我是有穹氏后羿，只是想來找夏后國的修蛇討教武功。」

「你就是后羿？」女酋長舉起三隻手指，琅不明其用意，擺好架勢，對方五十人卻同時放下武器，都是聽從女酋長的指令收兵。

「我是蠻娘王。」女酋長如此說。

又有女

不斷播種

琅會變歷史人物

暫時應該唔估到原形係邊個

琅要行曬十二條河，同水德有關

好似都同水有關，但唔係熱門人物，感覺上暫時唔會睇得出係咩人，同埋就算估中我都答唔到

後宮王

全部人都係琅既後代

答案係送子觀音。琅最後得道成仙，求佢的話夜晚即刻下凡同你老婆生仔

真心好有說服力，仲好合理

食晒五十人

有男有女

１０

自稱是蠻娘王的女子英姿颯爽，面對面看，她身材苗條、束短髮、穿耳環、赤腳，跟夏人和夷人的裝扮都很不一樣，別有一番風韻。蠻娘王卸下弓箭和腰間的匕首，便邀請琅到村內休息。在屋裡她跟琅說：「早幾天在這裡附近有夏后國的士兵紮營，這裡的村民早就撤離了。」

取而代之是蠻娘王帶著幾十人潛伏村外，她們在這片土地長大，對周遭一草一木瞭如指掌，與樹葉共同呼吸，赤腳走路所有聲音都融於自然，連琅都沒有察覺，難怪夏軍會吃盡苦頭。

而且琅留意到這支由蠻娘王帶領的部隊跟自己以往看過的有所不同，軍中有男有女，不用提及統軍的更是個女豪傑。琅看她吐納，她的內功修行不低，二十出頭算是個高手。

「對我很好奇嗎？」蠻娘王喝酒笑道：「我們三苗族開枝散葉，至今有好幾十個部落。我是其中一個部落的首領，叫我酋長也行，不過總有一天我會帶領苗人重建三苗國的。」

「蠻娘王有如此抱負，胸襟已經勝過許多人。」

蠻娘王又喝一碗酒，說：「不用客氣了，我看你也挺厲害的，居然能拿起箭筒接下我的箭，反應也太快了吧。但是我這樣害你，你不生氣嗎？」

「妳剛才一箭瞄準我的肩膀，在戰場上已經很仁善，想必蠻娘王也是個重義的人，不會濫殺無辜。」

「不愧是誅殺鑿齒的大人物，你的事跡已經傳到我們三苗耳中，我早就想看看后羿這個人如何，還好沒有令我失望，哈哈！」蠻娘王為琅呈上美酒，續道：「若然你要殺修蛇，我們就是盟友，你這個朋友我是交定的了！」

琅接過酒埕，一乾而盡，笑道：「蠻娘王快人快語，能結交妳這樣的英傑實在好極。」

「你知道為何我們會在這裡嗎？」蠻娘王道：「其實我們族人這幾天一直在附近監視，調查夏軍軍勢，擬訂軍策重奪長沙。長沙原本是我們三苗的都城，可是長年落入夏人手中，三苗國才會衰敗。近日聽說修蛇想以長沙作據點南侵衡陽，如果衡山天險失守，我們三苗又要再退到嶺南，這樣跟滅國有什麼分別？」

「所以你們想趁機會從背後偷襲長沙，反守為攻。」琅想起一些往事，問：「話說長沙之北是不是有個城鎮叫夷陵？」

「夷陵？哦，那個之前造反殺死封豨的地方，那裡早就被修蛇剿平了，已經好些年沒聽過夷陵的消息。你這樣問有什麼原因嗎？」

「不，好奇而已。」

「那麼我就說回正題了。后羿，我蠻娘王雖然征戰沙場從不畏縮，但我也是個有自知之明的人。關於苗夏之戰，我有一事相求。」蠻娘王說：「請恕我不會轉彎抹角，我就是想請你協助我們苗軍擊退修蛇，重奪長沙。」

琅爽快回答：「我亦正有此意，我們在荊南人生路不熟，才需要請你們多多關照。」

「哈哈！真不愧是東夷的英雄，我果然沒有看錯。我蠻娘王最喜歡你了──」

此時門外傳來嘈雜人聲，原來村口有個人受了重傷，他拖著血跡走了好幾里路才走到這兒，蠻娘王見狀馬上命人替傷者包紮。

「謝、謝……可是夏人他們捉走了……所有人……請蠻娘王替我們作主……」

「別再說話了，你先好好休息吧。」蠻娘王安慰著傷者，然後皺著眉頭，似乎很生氣但又要忍住怒火。雖然她不是個擅長隱藏表情的人。

「蠻娘王，」琅提議：「我知道你們斥侯部隊不能曝露行蹤，不如就由我去幫助那些村民吧？」

蠻娘王十分驚訝。「后羿你想清楚了麼？我們還不清楚那人的村子發生何事，而且還要準備突襲長沙，實在沒有辦法支援你。」

「我來殺修蛇為了打倒夏人，更希望幫助苗人，跟你們交個朋友。假如眼見有苗人身陷險境而無法顧全，那就本末倒至了。」

蠻娘王更驚訝。「后羿你說得真對！我應該也要與你同行……」

琅搖頭：「蠻娘王有如此好意已經足夠。畢竟妳是苗人的首領，自然有首領的職責。而我只是個外鄉人，做個跑腿再適合不過。告訴我那村落的方向，還有借我一匹快馬，我去去就回來。」

「若然你能救出我們的同胞，那你就不是外人，而是永遠的三苗民的朋友！」

於是蠻娘王借了琅一匹駿馬，琅策馬前往受襲的村落，沿著足跡在第二天找到紮營的夏軍百人隊，便箭雨橫飛，單人匹馬橫掃百人隊的營地。

「別、別殺我！」夏軍首領倒在地上求饒。

琅騎在馬背瞄準對方額頭拉弓，嗖聲，叫他嚇破膽，但弓弦沒有上箭。

琅道：「我不殺你，你回去告知修蛇，我后羿下一個要殺的是他。」

於是后羿的名字又在荊南傳開，他把被擄的村民帶回家園，這時候蠻娘王已經召集了好幾個部落歃血為盟，準備圍攻長沙。開戰前她騎著老虎在平原點兵，高舉蛇杖跟部落民喊話振奮士氣。

「三苗的戰士啊，今天大家不分你我，不論出身，全部都是女媧娘娘的指引，要重奪我們的家園，驅逐夏人！女媧娘娘還派了東夷的射日英雄后羿助陣，幫我們把修蛇射下來，天助我們，戰無不勝！」

蠻娘王一呼百應，幾百個士兵全部都是赤腳紋身，背脊有蛇的圖騰，今天他們可說是要一起打夏后國的大蛇，本應勝負難料，但那些三苗士兵個個都充滿信心，眼神非常兇悍。

「把女媧娘娘的懲罰送給夏人！殺他們一個片甲不留！」

戰前士氣高漲，卻突然有三苗的傳令兵趕來報告：「稟蠻娘王！剛剛斥侯來報，長沙的夏軍已經全軍徹退，往洞庭方向消失！」

「那些夏人，還有修蛇都逃了？」

在場三苗士兵聞言，紛紛舉矛歡呼，看來連修蛇都懼怕了后羿的威名，不戰而敗。蠻娘王無血開城，把蛇圖騰的軍旗飄揚在長沙中。

恐防有詐

感覺有伏

琅智勇雙全，無事

邊有無血開城gum着數，我覺得有伏

快啲送美女過嚟色誘后羿

好多人都覺得有伏，聽日就知道

我感覺到就黎有

其實係修蛇俾疫劍征服咗

剪左就有可能

１１

有一天，修蛇怒氣沖沖上山找仙翁討公道，劈頭就說鑿齒被后羿殺死的事。

「接連殺死三將，絕非凡人所為！你們就不能想想辦法？」

滿頭白髮的老翁回答：「你是想老夫助你擊退后羿嗎？」

「后羿滿手鮮血，我怎可能依照他的規則決鬥！」

老看穿修蛇心意，道：「那麼你是打算暫避鋒芒？」

修蛇不像其他的六合將，他侍奉啟與太康只為巴氏一族，才不會押上自己性命保住夏后國的名聲。

「可是我身為六合將之首，貿然離開必招人話柄，所以才找你商量。你不是南嶽大帝、祝融大帝嗎？南嶽方圓八百里，南至回雁，北至嶽麓，都是你的土地。你要消滅一個半個城邑易如反掌！」修蛇續道：「后羿與三苗聯手，就像老鼠和一堆惡蟲，噁心極了。他們想拿下長沙，我需要你給他們教訓，懂嗎？」

「嗯，那就這麼辦吧。」

數日後，長沙果然易手，夏軍撒走，換成三苗兵隊進駐，居民都湧到鎮外迎接，看見蠻娘王騎虎登場便歡呼喝采。

蠻娘王下虎執矛走到城鎮中心，萬人空巷，她便對著百姓宣告：「各位叔伯姨姑！今天三苗能奪回長沙，並非全部是我蠻娘王的功勞。來！這位就是嚇得修蛇落荒而逃的大人物──射日英雄后羿！」

掌聲雷動，琅沐浴在眾人目光中，他站到蠻娘王的身旁拱手道謝：「蠻娘王太過客氣。其實所有事情都並非一人功勞，但夏后國則是我們共同的敵人。自從夏禹篡位獨攬大權，專橫無道，至太康已經禍害三代，天理不容。為了推翻夏后氏，我后羿願意身先士卒，希望各位能助我一臂之力，讓三苗人與東夷人聯手抗夏，不讓夏人踐踏我們的土地！」

百姓歡騰，有人舉手大喊：「說得好！太康這種人不配當天下共主，天下應該二分，由后羿和蠻娘王共治天下才是正道！」

「對啊，只有后羿和蠻娘王才有德行稱王！」

「──這可不行。」

突然有位頭髮花白的老翁握著拐杖，緩步走向人群，對在場的人冷嘲掃興。

百姓對這位老人也不太客氣。「你是夏人嗎？天下由后羿大人和蠻娘王共治有何不可？誰說天下只能是夏后氏的天下？」

「誰說？天說的。」老翁低頭喃喃自語，引來旁人哄笑。

「夏人滾到江北去吧，這裡可是我們三苗的土地！」

──轟隆！

一聲雷鳴響天，眾人抬頭，明明天朗氣清，怎麼突然響起春雷？

「天下仍然是夏后氏的天下，誰都不能動搖……」老翁提起拐杖，用力敲地；啪一聲，大地搖晃，眾人慌忙伸開雙手互相扶住才不至跌倒，但再看老翁已經無影無蹤。

「那老頭是什麼人呀？」「剛才是地震嗎？」

百姓議論紛紛，除了姮娥看見老翁就連忙跑向琅警告：「后羿大人，剛才我好像見到祝融大帝的身影，他可不是善男信女。」

琅問：「祝融大帝是五嶽仙君之一？」

「固然是五嶽仙君，更是天廷東派的中流砥柱，臣妾有不好的預感。」

蠻娘王見琅與姮娥神色凝重，她反倒開懷安慰二人：「你們在擔心什麼呢？我們的斥侯親眼看到夏后大軍已經備船離開荊南，他們都害怕了后羿你的名聲，你才是他們最害怕的人耶！」

──轟隆！

又一發旱天雷，這次雷鳴在天空一直回盪，像有猛獸潛伏雲中低聲咆嘯，越叫越急，閃電連珠砲發像是天要塌下來一般。眾人掩著耳朵，面面相覷，不知發生什麼事。

「啊！」突然老虎亂蹦，蠻娘王一個不留神就被自己的坐騎撞到，琅便連忙捉住她的手。

「蠻娘王，」琅說：「情況不好，不如叫大家準備，可能要離開這兒。」

「逃往哪裡？我們取回自己的家園有什麼錯，為什麼要鬼鬼祟祟？」蠻娘王高聲叫喊：「所有人冷靜，女媧娘娘一定會保佑我們三苗民不受邪靈侵襲──」

說時遲那時快，天空裂開缺口，落下一道紫雷轟在衡山雲頂，雲霧中著火燃燒，把紺紫天空從山頂蔓延，然後再一發轟雷衡山雲頂就有巨大黑影蠢蠢欲動──

「衡山崩了！」「怎、怎、怎麼可能？」

眾人目瞪口呆，盯著衡山變成一頭巨大怪物，山中隆隆迴響不斷，主峰被削了一半，變成千軍萬馬翻滾下山，撼動整片大地！山腳的樹林都被天掉下來的巨石砸毀，天災來得又凶又急。

琅喊道：「快叫大家離開山下，不然當衡山的主峰崩坍下來，這裡不敢想像！」

蠻娘王生氣說：「一定是修蛇幹的，那廝不惜毀滅三苗人的家都要消滅所有人！」

但現在不是找晦氣的時候，琅不能讓修蛇得逞，一定要想辦法阻止落石，二話不說就跑走。

「后羿大人！」姮娥想阻止也阻止不了，唯有奔跑追上前。「后羿大人，你打算怎麼辦？」

「要阻止天災，只能同樣借助天道的力量。」琅跑到山下的湘水旁，臨水而立，這裡也是十二經水的湖水支流，琅決定放手一搏。

「難道你要……效法禹？」

琅單掌垂下，感受著湘水流動，互相交換真氣，與水勢融合，五指牽引水波。琅打算開闢新的水道，把長沙與衡山分隔，用湘水堵住落石。

「即使他仙術再高，都不可能做得到這種事情……」姮娥在旁看著，見琅把水流慢慢引到另一邊，可是那一點水根本不足夠開鑿新的河道沉下巨石，簡直是螳臂擋車。

蠻娘王指向山上大喊：「那是祝融峰頂，祝融峰變成尖刀擲了下來！」

所有人把希望託付在琅的身上，琅拼盡力氣運經水神功，但普通人始終有個極限──

「是誰？」正當琅感到無助之際，忽然有另一道真氣扶他一把，頓時湘水化成蛟龍橫掠在衡山前繞了一圈！蛟龍再俯衝鯨吞大地，把樹林一分為二，挖下河道八百步！只有八百里洞庭之王能夠對抗八百里南嶽之帝。當祝融峰落下蔽日時，湘水蛟龍便攔在半空，雙雙沉沒於地，濺起了百尺水花；琅站在山水中間，望著山上落石統統沉在水中才鬆了口氣。

「成、成功了……真是難以置信。」姮娥嘆道，同時大地恢復了平靜。

蠻娘王亦嘆：「后羿有大能，能行水府，是水德大帝……」

「噢噢，簡直是女媧娘娘顯靈！」

絕大的危機帶來絕大的喜悅，眾人紛紛跑上前圍在琅的身邊呼喊后羿之名，不過琅知道這不是他的功勞。

「洞庭龍君……」琅望著自己掌心，此時龍氣已經消失；龍君都是神龍見首不見尾，但至少有龍聚集在琅的身邊。

都話左有伏

少少伏先顯得出琅既偉大

呢個係紫(唔識打)嘅祖先?

J前偉大

我估有d關係，但祝融大帝唔等於祝融，只係佢自稱

１２

儘管長年的戰禍使長沙資源匱乏，但居民都不吝嗇，爭相把家中糧酒都拿出來招待后羿，還有犒勞蠻娘王與一眾士兵，更是祭拜女媧娘娘。宴會一直到晚上，大家圍著營火載歌載舞，不亦樂乎。

亂世之中，人人都不曉得明天如何，所以每一刻都活得不讓自己後悔，玩樂時就應盡情玩樂。琅亦被當地人的熱情感染，開懷歡笑打成一片，牽著蠻娘王的手一起跳舞。

夜深宴會才結束，而翌日琅就要告別三苗了。

「后羿你要回去了嗎？如果不趕急的話可以再留在長沙多幾天，我們都很喜歡后羿你。」

「天下無不散之筵席，我需要回去東夷主持大局，但願我們的情誼如青山不改，綠水長流，我們一定能再見的。告辭了。」

琅翻身騎上蠻娘王替他們準備的駿馬，並對送行的民眾揮手致謝。

「我一定會去東夷找你的。不對，到時候你已經入主中原，取代夏后氏了吧。我會來中原找你。」

「好，我等妳。」語畢，琅便策馬歸隊離去。

蠻娘王深吸口氣，放聲大喊要所有人都聽見：「因為我蠻娘王喜歡上后羿，我一定會來找你的！」

琅策馬遠離，聽見蠻娘王的表白內心只有感激。至於旁邊一同策騎的姮娥嘆道：「三苗女子真是敢愛敢恨，難怪女子作王亦深得族人愛戴。」

「確實如此，南方女子都很強悍呢。在我長大的國家也是女國主主持國事。」

姮娥應道：「聽說琅你原本是女子國的公主呢。」

琅笑言：「真是懷念，很久沒有人這樣稱呼我了，不論名字還是身份都是。」

「對呢，回到東夷之後，琅你就能夠做回自己，而我們也不方便經常見面了。」姮娥覺得有點惋惜，沒有再說下去。

就是這樣，琅一行人從長沙回國，一路平安；尤其鑿齒和修蛇不在，夏后氏對荊州影響力大減，一些部落都不再進貢太康，轉而投靠蠻娘王。至於更遠的揚州一向都對夏后氏陽奉陰違，如今更加置身事外，不參與任何三苗、夏后、東夷之間的戰爭。於是琅得到荊蠻人和於粵人的協助穿越揚州，出海從水路返回了東夷領地。

話說河濟的初夏有點悶熱，於是后羿移到東海避暑，順便在青州繼續養傷。畢竟真的后羿在奚祿山被岩石壓斷雙腿，換作凡人早已傷殘，幸好后羿康復得比任何人都要快，尤其得寒浞的夫人跟師父求藥親自侍奉，不出數月后羿已經能再次站起，放慢腳步自己一人走路也沒問題。

因此琅回國後不用再假扮后羿，真的后羿今晚則召喚了姮娥來陪伴自己。

「姮娥，一路上辛苦妳了。」

「王言重了，臣妾不過只是盡了本份。」

「不，無論如何都是利用了妳，而且妳做得比我想像中好太多，我實在不知如何感謝。」

姮娥柔和答道：「成就大業必需有所犧牲，王不必替臣接憂心。」

「是這樣嗎。」后羿望著娥姮的臉，道：「但我看得出妳內心有雲霧不散，妳有什麼憂慮不妨直說。」

「臣妾只是在想，我們有必要這麼做嗎？這個月我待在琅的身邊仔細觀察，臣妾認為他不是個有機心的人，即使不做什麼他應該也不會對王有害。」

后羿答：「我也很清楚琅的性格，他自小就跟胞姊相依為命，與世隔絕，思想純樸。但我在奚祿山的感覺絕對無法忘記，琅比我更得到上天眷顧，即使並非出於他本人意志，但早晚也會威脅到我的王位。事實上我不把太康放在眼內，唯獨琅不能輕視。」

姮娥也親眼看見琅如何籠絡三苗民，還有龍宮與他站在相同陣線。她不是不能理解后羿的疑慮。畢竟琅的弱點只有一個。

后羿續道：「當然我不會待薄他。此行他不但為我立下大功，更把我的名聲傳遍苗蠻，待我完全康復就會親自拜訪他道謝。」

而另一邊廂，修蛇敗走回到陽翟，只好向太康請罪。

「你不戰而敗，把先王辛苦打回來的土地拱手讓人，實在令孤王太過失望。」

修蛇知道太康脾性，當然是有備而來，跪在殿上辯答：「罪臣知罪，可是罪臣也是心繫夏后氏才逼不得已苟且偷生，保住性命回太康身邊稟報。」

「敗軍之將於我何用？」

「夏后泱泱大國，正是中原文明的重鎮，不可跟那些化外的野蠻人相提並論。后羿縱有蠻力，但我們夏人有的是文化和智慧，不應該與后羿比武蠻幹。因此后夔的策略是錯的，他以十日將宣示蠻力，正中敵人下懷。」修蛇七情上面，激動地勸諫太康：「罪臣想通了，才冒著污名保全性命回來勸諫大王，不要聽信后夔的話，他已經害死了我們三名大將。」

「是這樣呀……」太康問后夔：「你有何解釋？」

「是的！」后夔彎腰拱手，照著妻子的教誨理直氣壯回答：「臣認為修蛇犯下兩個大錯。正如臣之前報告，羿早就被我計算在奚祿山斷了腳，但修蛇居然真假不辨，這是其一。然後不戰而敗，他要怎樣面對英勇戰死的九嬰、大風和鑿齒呢？真是侮辱了夏后國，這是其二。」

修蛇驚道：「羿明明就來到荊州，還有什麼真假……」

「后夔所說的都是真確。」太康打斷修蛇說：「他之前就這樣告訴孤王，孤王亦派人往東夷確認了。至今后羿仍是行動不便，這一個月都沒有出外打獵就是最好的證明。」

修蛇啞然。

於是太康宣判了修蛇的罪，褫奪了修蛇的爵位和兵權，令道：「就算士兵也知道當逃兵的後果，你就回去好好反省吧。」太康續對后夔說：「以後就由你扶助孤王，別像修蛇那樣令我失望。」

「謝大王！」

望見后夔意氣風發，區區一個樂師居然扶搖直上，還在太康面前羞辱自己。修蛇心道：「我一定要讓夔後悔今天對我所做過的事情。」雖然在場群臣都已經走了去奉承后夔，沒有人看見修蛇怒得青筋暴現的樣子。

１３

陽翟是夏后國的都城，權力和財富的中心，只有王族貴族能夠居住城內，裡面每所大宅都瑰麗豪華，夜夜笙歌。至於修蛇，今天他在將軍府招待一人，此人據聞只是個七歲的男孩，一臉稚氣，卻昂藏七尺，且力大無窮，有神童之稱，正是后夔和玄妻的兒子伯封。伯封亦因父親得勢而獲得封豨的名號，與同為六合將的修蛇關係緊密。

「封豨，你來了啊。」

修蛇坐在席上歡迎封豨，可是今天宴會氣氛冷清；平日應是大排筵席、載歌載舞，如今伯封走在殿上卻只有自己一個客人，酒菜也少了一半。

「修蛇將軍，其他人還沒來嗎？」

「今天就只有你而已，其他人還會把我放在眼內嗎。」

「此話怎說，修蛇將軍可是眾將之首，大家都很敬重將軍呢！」

「官場如戰場，稍有差池就死無全屍，葬在荒野連墓碑都沒有刻名。我敗給羿，如今我只是個背負著不戰而逃之罵名的人，你也可以盡情嘲笑我。」

「怎會這樣！」伯封雙手握拳問道：「那個叫羿的人真的如此厲害？」

「不，其實羿身負重傷，我卻被他虛張聲勢騙到。知道真相後我恨不得馬上到鉏城向他再下戰書，堂堂正正決一高下。不過太康大人褫奪了我的軍位，現在我無法以十日將之名制裁那個夷人。若再沒有人制止羿的氣焰，東夷的火早晚也會燒到陽翟這裡，蠶食夏后氏的江山，你父親也會因為誤國而遭問罪吧。」

聽見家裡有事，伯封大力踏地，殿上樑柱隆隆聲在晃。他喝道：「這可不行！既然修蛇將軍不能出戰，就等在下挑戰那個叫羿的人吧！將軍覺得我和那夷人對決，勝算多高？」

修蛇笑道：「必勝無疑，夏后氏的將來就靠你了。」

另一邊廂，有扈氏西河的部落亦有貴人府弟，都是住著美女。她們無所事事，但受盡有扈氏的族人愛戴，畢竟有扈氏的公主也住在裡面。荇姒作為有扈氏的公主，白天就在家中庭園合十祈福；至於瑤姬則依舊懶洋洋的，衣不蔽體躺在樹蔭下乘涼，無論女娃怎樣拉都拉不起她。

「瑤妳又隨地睡覺，身為炎帝公主成何體統！」

「今天好熱啊……人家快要融掉……女娃姐姐妳為什麼要填海，把太陽填滿就好……」

「我活下來可不是為了照顧妳這個懶散的妹妹呢。」女娃指著劍巫，說：「妳看看她，專心致志在太陽底下練劍，這才是習武之人應有的榜樣。」

瑤姬起身瞄看劍巫一眼，馬上躺下回答：「她只是因為琅太久沒回家所以想找東西出氣了吧。」

劍巫提劍一陣狂風掃落葉，快劍乾淨俐落，劍尖把落葉逐一切斷，默唸：「回家、不回家、回家、不回家……突竟琅大人還要多久才回家？」

女娃感覺到殺氣，便望向另一邊荇姒，說：「那妳也可以學學荇姒那樣，每天冥想打座，修身養性。」

「荇姒她只是失去了主人，唯有每天祈求神靈讓琅平安歸家而已。我們本身已是神明，才不需要求神啦。」

「嗯……那珵姑娘呢？她養蠶取絲，每天心無旁騖坐在織布機前，也是在做有意義的事情吧？」

「不要問了，那女人最可怕，整天想跟琅生小孩，於是一直在做小孩的衣服，琅再不回來她可能就發瘋了。」

女娃嘆氣自言自語：「說起來妳們之間最正常的紫芈學過一招半式就說要闖江湖，最近都沒有回來見面……」

女娃語音未落，瑤姬忽然彈了起來，動動耳朵，然後跑走了。而且劍巫、荇姒、珵姊三人亦一同消失，女娃唯有追上去門口看看，竟看見琅終於回家歸來。

「琅！」瑤姬高興跑去，卻被女娃以輕功捷足先登，搶先砲到琅前垂下頭讓琅摸摸自己。

「呵呵，娃兒還是一樣的可愛。」琅用力按摩女娃的頭髮，女娃一陣頭麻，馬上就被琅又大又暖又舒服的手馴服了。

「女娃姐姐真過分，明明是我先來的！」「那妳是不服氣嗎？」「不服！」瑤姬馬上亮劍，女娃則旋轉手中長槍，兩姊妹又打起架上來，十分熱鬧。

「琅哥哥。」「琅大人。」

「荇妹，劍巫，我好想念妳們，還有珵姊。」

珵姊笑問：「琅你此行有娶到新的女子嗎？」

「這個我沒有辦法，珵姊也不是不知道我這趟遠行的身分。」

「可是琅你身後女子是？」

琅轉身一看，竟看見姮娥匆匆趕來，遂問：「姮娥夫人不是回到鉏城才對？」

「琅大人，剛剛夏后國的封豨主動向后羿大人下戰書，說要親自前往鉏城與后羿決一高下。可以麻煩你回鉏城一趟嗎？」

「欸……不要啦。」瑤姬一邊跟女娃打架，一邊嚷道：「難得琅終於回家，后羿的事情就由他自己處理嘛，琅已經太累了。」

「不，我要去鉏城一趟。」琅興奮地對眾女說：「只要我把封豨射下來，射下第四個太陽，夏后氏靠著祖蔭的餘暉就會暗淡一半，我們就越接近推翻太康。這可是意味著我能夠到陽都救回母親，然後我就可以讓母親主持我們的婚禮，帶妳們回女子國生好多好多的小孩了！」

珵姊附和道：「琅說得沒錯，男子應以大事為重，你就去鉏城吧。」

「那我忍忍好啦……」連瑤姬都沒有再吵，其他女子也安靜了。

至於同樣的消息亦傳回陽翟，后夔慌張的跑回家跟玄妻求救。

「娘子啊，妳有聽到外面的人說什麼嗎？他們都說封兒已經出發到鉏城跟羿決鬥！」

「什麼？你再說一遍！」

「就、就是我們的封兒……」

「夠了！」玄妻面色一沉，追悔莫及，「我太大意了，一定是修蛇暗中唆使，好一招借刀殺人！我要馬上去鉏城一趟。」

后夔驚道：「娘、娘子！萬一他們都把妳捉住，那我怎麼辦？」

「琅不會對我怎樣，他不能。」

聽日星期日休息，星期一繼續

童工都唔放過

大人就係咁黑暗

好一招驅虎吞琅。不過玄妻都計錯數:

「琅不會對我怎樣，他不能。」

后夔就係寒浞？

剛剛查咗wiki, 呢一節可以下星期日出外傳敍舊

幾時多p

點解咁講

wiki 應該無咁簡單

琅仲未得閒

無估錯的話玄妻可能係一個大家好耐無見過嘅角色，唔想劇透的話忍一忍唔好wiki住。佢最後唔係跟琅，但無阻琅發揮佢嘅英雄本色

老女人，不了

聽晚就知道

１４

鉏城設下比武擂台，圍觀百姓塞滿大街小巷，他們都是來看「后羿射日」的。他們聽說后羿正在宮中準備，不知道是與琅交換身份。

宮中密室只有后羿、琅、姮娥三人。姮娥替琅化妝易容，后羿則對琅說：「封豨食欲無窮，苛索無盡，令到當地農民苦不堪言。今天一戰不論是為打倒太康，抑或是為百姓除害，都一定要把此人殺死。」

琅一口答應后羿：「我會堂堂正正在比武台上把他射下來。」

「不愧是我的好兄弟，有你這句我就放心！」后羿豪邁大笑，琅易容後亦鞠身向后羿告辭，然後前往比武台迎戰。

現場氣氛熾烈，連百姓望著琅的眼神都是熱哄哄的，畢竟這裡是有穹氏的都城，也是后羿的家鄉，在百姓眼中琅所扮的后羿就是東夷英雄。琅在鄉親百姓面前更要顧及后羿的名聲和面子，不容有失。

不過站到台上，他看見對手時有點意外，心道：「新任的封豨竟是個小孩？」

「你就是后羿吧！」伯封得意洋洋地原地揮了兩拳，並道：「今天我要以封豨之名打敗你，嘿嘿！」

果然是男童的聲音，琅感到猶豫，問道：「其他十日將都不是我的對手，你憑什麼能夠打敗我呢？」

「哼，我知道你腿傷還沒好，加上我家傳武功以及封豨的仙術，要打敗你易如反掌！」

琅看伯封眼神有幾分率真，有點兒無奈，唯有遂其所願，讓他雙腿原地應戰，道：「那麼我就領教一下你有什麼本事吧。」

「看招！」伯封臉上稚氣消散，虎步龍行，雙拳削風襲來；琅不敢輕敵，曲滕、側身，連環避開封豨兩拳，雙腿沒有離開原地，讓伯封大吃一驚。

「該換我出手了。」琅搭箭旋身，矢頭如鐮刀橫削，逼退伯封再連取兩箭：射牛法、射月法，先是射人，再是射招，始終封豨只有蠻力，他的武功套路琅預測得一清二楚。

──嗖！

伯封虎步避過一箭，挾著氣勢摧動渾身功力於拳，一拳撼天動地，但出手太過明顯正如琅所料，第二箭竟繞過了伯封的視箭從盲點射去！

要狩獵一頭蠻牛易如反掌──豈料伯封突然扭動龐然巨軀，如水般柔軟，又或者像一條毒蛇擺腰彎身避過射月箭，同時他的內勁由至剛至陽變成至柔至陰，轉拳為爪，五爪如毒蛇伸頭啄向琅的下盤，這次換作是琅被打一個措手不及，翻身躍起避開伯封。

「不可能……」琅看見伯封出手如流水固然驚訝，但更難以置信的是，伯封剛才的招式明明就是浣紗功，那應該是女子國的獨門絕學才對。琅心想大概剛才只是眼花吧？

「什麼嘛，」伯封不屑道：「你根本是騙人沒有受傷，不過我還是會打贏你，為了父親和母親！」

琅再看伯封樸拙，雖然他的拳法剛柔並濟，但琅看過一次再不會上當，畢竟二人修為相差太遠。

「抱歉了，小兄弟。」

琅背負著后羿的名聲，一枝沒羽箭，再以玄青玉扳指把弦拉到最盡頭，射日一箭從不虛發！

雖然箭如流星，但伯封眼力亦好，雙掌合十，企圖以挈天地之力抓住箭矢，卻失敗了──沒有人能徒手接下琅的一箭，伯封率直不轉彎，迎面吃下射日箭馬上鐺聲巨響，伯封被轟飛十尺，就算天火護心鏡亦保不住他，吐血墮地動也不動。

圍觀民眾立即歡呼喝采，同時卻有女聲的淒厲慘叫。

「──封兒！」

儘管玄妻全速趕來亦為時已晚，當她跑到伯封身旁時，伯封已無脈象；箭雖沒有穿心，卻已經震裂五臟六腑，回天乏術。於是玄妻抱著冰冷的兒子盯著琅，琅卻目瞪口呆──

一瞬間兒時記憶湧上心頭，琅望見玄妻，立刻想通為何伯封懂得浣紗功。

「狐……」說到一半琅啞然了。

玄妻則冷酷笑道：「后羿大人，恭喜你殺了我的兒子。」

「我……」

「怎樣了？后羿大人射下第四個太陽，開心到說不上話嗎？」

琅不敢相信自己的眼睛，但他不可能忘記此人──無論聲音、面容、神情，都跟在女子國照顧自己的那姐姐一模一樣。可是琅連喊一聲狐姐姐都辦不到，因為他現在是后羿，不能在眾人面前暴露真身。他愧疚自己殺死了狐的兒子，然而更內疚的是，琅比起關心狐的心情，他更害怕狐會揭穿自己。

狐──如今喚作玄妻，亦鄙視著琅，轉身離開。在場鉏城衛兵想逮捕玄妻，都被琅制止了，這是他唯一能夠替她做的事情。

不過有另一人不受束縛，望見玄妻離開鉏城後，便追上擋在她的面前。畢竟她們曾經也是情同姊妹。

「狐，」珵姊緊張問：「真的是妳！但這是什麼一回事，其他女子民都安好嗎？」

玄妻輕輕放下伯封屍首──猛然揮袖推掌！珵姊連忙架開，二人纏手，眨眼間來回十招，不過珵姊技高一籌用內功把玄妻震開了。

玄妻笑道：「果然妳娘把女子國絕學傳給了妳。」

珵姊答：「當年娘親傳我秘笈，就是不想秘笈落在太康手上。不過狐妳……妳投靠了太康是嗎？」

「我知道這些年來，妳和琅暗中協助后羿想推翻夏后氏，是因為內疚拋棄了女子國，想救回女子民嗎？真是多餘。我告訴你們，女子民像我這樣在中原都活得好好，有幾位還當了太康的妃子，享盡榮華富貴，用不著你們多管閒事。你們現在做的不過是破壞我們的生活罷了。」

「怎麼可能，太康可是我們亡國的仇人，當年還有姊妹死在封豨手上……」珵姊瞪眼追問：「狐，以妳的容貌，一定能討太康喜心。但妳沒有當太康妃子的話，妳一定也沒有忘記國仇家恨才對！」

「別說得好像很了解我們！我不喜歡太康，是因為太康只把女人當成玩物，我才不是那樣渺小。如今我投靠夏后國，能夠得到女子國不能給我的東西，何錯之有？反正女姜只偏心妳和琅二人，就跟禹傳位予啟，妳還有何資格批評夏后氏世襲王朝？」

「妳究竟打算怎樣做……」珵姊這些年看過不少好人壞人，但她完全看不透眼前的玄妻，只感覺十分可怕。「狐……最後一個問題，我的娘親還好嗎？她也投靠太康了嗎？」

玄妻冷笑。「你們一家人都是執迷不悟，女姜不願臣服太康，被幽禁在宮中好多年，我已經沒聽過她的消息好久了，妳想知道就自己去找她吧。」玄妻回頭抱回伯封屍首，「我也有最後一句話要妳轉告給琅，我有仇必報，今天之事我不會忘記。」再對珵姊說：「然後我會打敗妳，證明給女姜知道當日她把秘笈傳給妳是錯誤的決定。」

以現在珵姊的武功大可生擒玄妻，甚至免除後患，但她無法辦到，只能眼睜睜目送玄妻抱著兒子離開。

（八章 完）

九章 決戰

１

「琅，要是你輸了，今天晚上你就要好好侍奉本姑娘。」瑤姬在庭園找到一根長木棒，便拋給女娃說：「不如女娃姐姐也來加注吧。」

「啊？」女娃反問：「你們夫婦姦淫與我何干？」

琅應道：「要是我贏了，那今晚就換瑤兒和娃兒討我喜歡。」

「慢著！」女娃喃喃自語：「怎麼不論瑤贏還是琅贏我都遭殃……」

「姐姐我們上！」「喔、喔！」

瑤姬當下一招風起雲蒸，人飛劍舞，這才是真正由巫山神女所創的神女十二劍法，仙氣洋溢；琅以粗枝截下劍招，同一時間女娃便橫矛而來，就是她當年硬生生轟下東海龍王子的鳳凰矛法！

霎時間霧裡火花，瑤姬喜歡武術，女娃熱中程度更在瑤姬之上；琅夾在神農氏兩姊妹中間，即使左右兩劍亦有點應付不下，氣勢完全被兩女壓倒。

「嘿嘿，就算琅你是凡人裡面武功最高的，也不一定比神女厲害。看我這招！」

語音未落，瑤姬劍招已經幻化為雨；另一邊女娃仰天一嘯，鳳矛又興風作浪，猶有棒打蛟龍之勢，劃圓斜砍。琅硬接一招，瑤姬又飛來飛去從背後襲來，琅需要運起經水神功方能以內勁鎮住，彌補自己劍招不及二人的快。

──啪。

瑤姬手中劍被琅的內勁震斷，瑤姬立刻投訴：「琅你犯規了啊！我們說好以枝作武，你用內功打斷我們的武器那要如何比武？」

琅無奈搖頭。「確實是我輸了呢。」

女娃問：「咦？即是我要服侍琅還是要被琅服侍？」

瑤姬答：「琅輸了當然是要他用力動。」

琅笑道：「這沒問題。但晚上才是我的主場肯定不會輸給妳們姊妹。」

「什麼？」女娃瞪眼反駁：「武功的話無論哪裡我都不會輸耶！」

劍巫加入搭訕：「琅大人那方面的功夫是另一個層次的，我可以保證。」

琅答：「因為劍巫劍法雖好，但內功太薄弱，這幾天需與我多加修練。」

荇姒抱怨說：「這陣子琅哥哥一直在練功，荇兒什麼時候才能侍奉琅哥哥呢？」

「對不起，我當然不是冷落荇妹，不過接下來是最關鍵的時刻，任何一刻都不能鬆懈。」

此時珵姊走來問琅：「我想你已經決定好要怎樣面對狐了吧？」

「嗯。狐姐姐她投靠夏后國是她的選擇。不過后羿於我有恩，而太康則有不共戴天之仇；無論如何我手刃太康、與娘親重圓的意志不會改變。至於我有愧於狐姐姐，有機會的話，我想跟她當面道歉，並且弄清楚我們之間的想法。」

「看來已經不需要姊姊來開解你了。不錯。」珵姊微笑問：「那麼接下來有什麼計劃？」

「我看太康以十日並山之計是打算拉攏各部落圍攻東夷，如今計策失敗，寒兄一定會建議先發制人，直取陽翟。」

「──如今正是直取陽翟的好時機。」

清早寒浞晉見，與后羿商議天下大勢，書房內后羿卻對寒浞的進言感到錯愕。后羿以為雖然已經打下基礎，東夷與夏后國平分中原，可是沒想過這麼快就興兵搶攻夏后國的陽都。不過敵人同樣也沒料到才對。

后羿虛心問道：「我想寒浞你應有全盤計劃，請說。」

寒浞答：「天下九州有如棋盤九宮，如今我們雄據青、兗二州以及東海的冀州，位置就是棋盤上的一角。縱然太康屢屢掛角進攻，我們都能守住東北一角，以岱山為界亦穩如岱山。」

「這麼一說，天下部落和方國確實像棋盤上的黑白子，有趣。」

「沒錯。伯明、斟灌、斟鄩、王壽、有鬲，這些原屬夏后氏的統統歸順我方，成為守角的黑子；黑子屬水，白子屬金，正好我們能以水德代金，搶奪太康白子的圍地。」

素聞寒浞擅於弈棋，但后羿也略懂一二，問道：「可是白子厚勢，而且數目比黑子都要多很多，長此下去白子和黑子的差距只會越來越大，不利呀。」

「白子也並非如外表一樣堅實。看南方有苗蠻起兵，在荊州、揚州的白子可置之不理；而梁州、雍州，地處偏僻，山路崎嶇，又常有西戎作亂，遠水救不了近火，同樣可以無視。」寒浞續道：「重點是中原的豫、徐二州。豫州固然是王畿，而徐州太康亦擁有絕對的優勢。以商國為首，加上任國、莘國、虞國、緡國、薛國、費國、觀國、蔑國等，這些都是太康築陣的白子，圍地徐州，但並非牢不可破。畢竟自從大彭國亡，徐州以商國獨大，其他小國不成氣候。至於觀國乃武觀之後，當年武觀不滿啟傳位予太康而叛亂，其子雖向太康投降，但必存異心，用錢可以收買。」

后羿點頭道：「是把觀國這枚白子反轉成黑子，這樣東邊白子的佈局就瞬間瓦解。」

「不但如此，與觀國一潭之隔有虞國乃虞舜之後，舜被夏滅有世仇，只要煽火就能策反。以虞國、觀國作單關斷開白子棋路，頂著商國進攻，斷開東西兩邊白子，餘下徐州烏合之眾皆可征子，他們自身難保自然無法出兵助夏。」

后羿悟道：「這手一路下來，佯攻邊地，實指天元；不過略嫌兵勢不足，假如太康與西邊的梁、雍二州連成一線，尤其周國是太康的強援，貿然碰子恐怕適得其反。」

「尚有一手。冀州有易氏按兵不動，就是暗地越過太行山脈，別道突襲平陽、安邑，從北邊壓境，與東邊白子夾擊天元，太康白子無路可逃，便是氣數已盡。」

后羿讚道：「兵行險著，但出奇不意，真是神乎其技。就照你的方法準備戰爭吧。」

新讀者
以前有追等級一

歡迎

２

太康九年，夏。后羿率領有穹氏整個部落遷至帝丘，並以夜幕作掩護在濟水上游築橋，舉族渡水，以迅雷之勢佔領豫州的邊陲地老丘。縱然老丘距離陽翟八百里，但王畿落入夷人手上也是夏后立國以來的頭一次，大下大為震驚。

鎮守豫、徐二州的商國馬上以太康之名號召附近諸侯圍剿后羿，戰爭一觸即發，雙方在大野潭對峙。東夷部落首領固然是后羿，至於夏軍的主帥則是商王相土。此時商國已經是把大彭國吞併掉的一方霸王，國力僅次於夏后國。

戰場上到處都是商國的旗幟，千乘戰車列陣威風八面，商王相土一身裝甲，親身上陣在帳篷大營聽取部下回報。

「稟商王，夷羿的八千士兵今晨靠在大野潭西佈陣。」

一位將軍道：「以夷人的腦袋來說是個不錯的選擇，以湖澤作天然屏障阻止我軍側面夾擊。」

至於商王相土，他凡事親力親為，猶記得當年帝丘大捷，正是他為太康獻上青銅戰車橫掃東夷大軍；兩年過後商國的戰車更為完備，后羿本人沒理由不知道。

相土問：「在夷羿身邊可有一位美男子隨軍？」

「有，是寒浞。」

「寒浞此人足智多謀，又不知有何詭計。」

將軍卻胸有成竹，回答商王：「我們商國戰車無敵於天下，既然夷人在大野潭側佈陣，要正面對決，那就由末將駕車輾平夷人，把寒浞的人頭拿來。」

相土有點疑惑。「此役作為夏夷之間的前哨戰，關乎日後兩軍士氣，在太康的主力部隊還沒來到以前我們不能有失。先傳令讓其他方國試探夷人的虛實吧。」

就在戰爭的早上，相土先讓盟友發兵──薛國、莘國、蔑國，合共三千士兵進攻后羿在大野潭西的佈陣，刀光劍影馬上一場大混戰。開始時夷人挾著后羿射日的氣勢，士氣高昂；不過夏人裝備精良，有些老兵拿著青銅劍殺敵，削鐵如泥；反觀夷人拿著石矛殺人辛苦得多，兩軍交戰沒料到是夏軍佔優，而且戰事比想像中輕鬆，捷報很快就傳到商國軍營。

「報告，我方已經擊退夷人的先鋒部隊，正向后羿陣地進攻！」

相土聽見突然感到愧疚。「對啊。夷人不會法術，我究竟在怕什麼？就算夷后武功再高都敵不過千軍萬馬，而且夏人比夷人優，若然打不過他們就沒有天理！立刻命令所有諸侯隨我出陣，今天我就來拆穿夷羿裝神弄鬼的面具！」

事實上相土可動用的兵馬幾乎倍於后羿，大軍浩浩蕩蕩，以步兵掩護戰車，眾諸侯的旗幟豎滿戰場形成一片旗海；唯獨有兩枝軍旗不在戰場，無視軍令，氣得商國派將軍前去問罪。

「虞遂在嗎！」幾十人怒氣沖沖跑到虞國的軍營，營中士兵都攔他不住，只是讓他放聲大叫：「軍令如山，商王已經下令全軍突擊，你們還留在營中幹什麼，難道是想造反嗎！」

「──是我讓他們按兵不動的。」男子獨行而來，身上沒有任何裝甲。

「你是誰？這裡沒有你說話的資格，我要見你們的虞遂！」

琅答：「亮劍吧。戰場上唯一的語言就是劍。」

「你這小子在裝什麼！」商國將軍憤而出劍，劍出五寸──琅厲目而視，腰間雙劍颼聲飛在半空，大氣閃閃生輝，赫然兩位仙子劍舞翩躚，左右銀光砍下商將，他手中劍還沒有完全出鞘。

其餘商兵大驚，見琅御劍就像得道高人，而琅就淋浴在驚恐目光中走上前道：「我不想傷害手無寸鐵的人，你們也亮劍，一起上吧。」

「走、走啊！有虞氏造反了！」

一眾商兵拔腿逃跑，琅見狀運功於掌，卻又收回了內勁。此時有虞氏的國主虞遂才終於現身。「不殺他們可以嗎？」

「貪生怕死乃人之常情，既然他們不想殺我，那就放他們一條生路吧，反正他們大概不會再回去商營了。」琅說：「不過我殺了商將，這樣你也沒有猶疑的機會，要不要跟我們一起推翻太康？」

虞遂眼中琅就是一個怪人，既要殺人又有奇怪的規則。不過比起琅，虞遂對他旁邊的仙女更加在意，戰戰兢兢問：「我看剛才的劍法……兩位仙子真是娥皇、女英？」

娥皇反問：「你是虞舜的後人？」

「在下是虞舜的三世孫，見過兩位祖奶奶。」

「你應該知道虞舜是被誰害死的。」

斷短貓

虞遂連忙跪下。「在下忍辱負重等的就是今天，今天見太祖顯靈，我們願意追隨太祖為帝舜報仇、為夷人雪恨！」

幾乎同一時間觀國亦叛變，與有虞氏一同脫離商國聯軍，突然從背後突襲商國的戰車隊。大後方可說是戰車隊的弱點，戰車一旦回頭整個車陣就會變亂，亂象馬上蔓延至全體。

終於等到這個機會，后羿拿起弓箭御駕親征，並派四賢將兵分四路擾亂夏軍，大殺四方，戰場頃刻陷入混戰，天昏地暗，血流成河，戰車被重重包圍無法衝鋒陷陣，反而變成有輪的棺材，武羅一躍車上就用一雙金剛鐵裝鉞把車上夏兵打到不似人形。

「熊髡！」武羅站在屍體累累上大喊：「這裡由我頂住，商王就交給你了！」

四賢將個個都是東夷最強的武者，熊髡雄聲咆哮：「好！商王今天就是你的死期！」他的吼聲有如雷鳴，嚇得夏軍雞飛狗走，他便搶去戰馬直衝商國本營。沒料到沒有任何阻撓，而且商軍本營早已被人捷足先登，琅拿著雙劍就像風一樣穿梭敵軍之間，已經沒有人反抗了。

琅見熊髡，道：「熊髡將軍，商王不在營內。」

「可惡，商王竟然自己先逃！」熊髡的吼聲再次傳遍戰場，雖然商國命不該絕，但夏軍知道商王逃走，他們亦丟下武器或駕車逃命了。

地上一片狼藉，天上神仙看得搖頭嘆息。

「不能再讓夷人囂張。」

一齊跳

黑貓食過夜粥，唔驚

長先斷到

３

大野潭一役后羿大勝，有穹氏部落立足老丘，並與觀國和有虞國結成聯盟，直接威脅著夏后國的安危。不過那些戰事全部都交給后羿和寒浞就好，琅這天帶著珵姊爬到老丘的最高峰，山上青蔥氣味，景致宜人，能眺望山下一片草原，晴空萬里。

「不知道從這兒能否看得見陽翟呢？」琅問。

「會問這麼傻瓜琅就算長大以後都很可愛。」珵姊笑瞇瞇答：「不過陽翟相距八百里，肉眼肯定看不見。」

「那瑤姬用千里之視就能看見？不過還是先不看好了，都已經來到觸手可及的現在，只差幾步我就能親身走進陽翟，救出娘親。」

「──還有一件事情。」

娥皇和女英又從劍中現身，娥皇道：「琅公子你應該沒有忘記我們之間的約定。」

「當然沒有忘記，要以帝舜之劍替他和兩位姐姐報仇。」琅感嘆起來。「不過歷來帝王都是篡位奪權，沾滿血腥；舜殺堯，禹殺舜、啟殺伯益、太康殺武觀……現在則是后羿殺太康。是不是當帝皇都逃不過這種血腥的枷鎖？」

珵姊問：「如果后羿代夏，你覺得后羿也會步上同樣的結局嗎？」

「后羿大哥是東夷的英雄，應該不會……」

「夏禹治水更是天下的英雄，卻同時是夏后帝國的罪魁禍首。越厲害的英雄，遺禍人間也是越可怕。」

其實琅也不清楚推翻夏后氏之後天下會變成怎樣，或者會不會變得更好。假如有天道的話或者是順應天意，以水德代替腐壞的金德，天道生生不息，琅暫時只能夠這樣想。

娥皇說：「所以琅公子不用猶疑，太康這個仇無有任何顧慮，一定要取他性命才能根絕夏后國的惡。」

「其實我是覺得有點空處。」琅說：「假若報得大仇，以後是不是再見不到兩位姐姐了？」

「呵呵，我們早前在有虞國是太祖婆婆，現在變成姐姐，琅公子你是在佔我們姊妹的便宜嗎？」

「姐姐我哪有，只是喊習慣而已，況且兩位姐姐怎樣看都不像太祖婆婆。」

二妃同時淺笑。「等琅公子替我們報仇，我們姊妹就會回湘水與湘君團圓，到時候琅公子想來湘水探望我們隨時歡迎。」「但要先等琅公子手刃太康呢。現在還是言之尚早。」

雖然后羿贏下大野潭一役，但只算是個開始。想必現在夏后氏正在調兵遣將，會同更多方國起兵伐夷；同一時間東夷的主力大軍亦正從青州趕來，最終決戰的規模肯定要比兩年前帝丘之戰大得多；就連有穹氏整族人都遷到老丘，已經沒有任何退路──代夏為王或客死異鄉，王族或滅族。

「其實一點都不早。」琅說：「現在就等東夷的大軍會合，夾擊陽翟。寒兄昨晚觀星象，最近天氣適合行軍，七日之後很快就要與夏后太康決一死戰。在這之前我們可以隨意活動，輕鬆一下。」

畢竟琅一直只活作影子，站在舞台上的是后羿和寒浞，除了少數人之外幾乎沒有人知道琅的存在。所以他單獨行動在豫州打探情報適合不過。事實上珵姊早兩天已經讓鳥兒四周收集消息，其中一則消息頗有趣。

珵姊說：「這兩年據聞豫州有位女俠，姿色端麗，武功高強，卻沒有人知道她的名字，只聞她身上有玉蘭幽香，愛好紫衣裝扮。那位女俠喜歡行俠仗儀，又會劫富濟貧，連官府都束手無策；又不知她師承何方門派，沒有人見過她出手，因為一出手壞人就得死，神秘得很。」珵姊笑道：「感興趣嗎？」

琅答：「聽起來很像一位我認識的人。」

於是第二天琅就和珵姊一同下山，到陽夏一趟。始終是豫州的城邑，陽夏有矮城牆百里，城內住了好些貴族，而城外也住了幾百戶人家，大部分都是農耕為生。陽夏談不上熱鬧，亦不冷清，算是個中規中距的小城。

行走江湖的基本作法，琅和珵姊先到城外的茶館打聽傳聞，不過沒有人在說什麼女俠之事，大家都在議論夷羿入侵，非常焦慮。

「連商國的戰車都被夷羿射破，要是夷人真的攻陷陽都，不知他們會對夏人怎樣？」

「太可怕了，真是不敢想像。」

「喂，你們有看見城門的婦人嗎？聽說她丈夫去了大野潭打仗，到現在還沒回來，站在城門前已經等了很多天。這麼年輕就守寡真可憐。」

「這些茶葉也老了。」珵姊呷一口茶，感慨說：「戰爭哪裡都是一樣，什麼時候都是一樣，當年夏人侵略東夷和苗蠻也肯定是一樣。」

琅握拳道：「所以要盡快結束這場戰爭，才叫死去的人不是白白送命。」

突然茶館的客人起哄。「城門有人打架了！」然後一些湊熱鬧的人馬上跑去城門看，有客人沒付錢連酒館老闆也追了出去。

聽見打架，琅怕有人受害，二話不說就帶珵姊跑到城門去。當時那裡已經有好幾十人在圍觀，琅看見城門前一名婦人拿著染血的石斧，旁邊有男人捉住自己的手掌慘叫，地上還有一灘血水，氣氛緊張。

琅找來旁人詢問，原來剛剛有幾個男人走到城門想帶走寡婦，殊不知被寡婦砍了一刀，現在大家群情洶湧都是在湊熱鬧。

至於鬧事的幾個男人，他旁邊還有同黨指罵婦人：「賤婦！妳已經剋死妳的丈夫，現在我們好心收留妳這寡婦妳居然恩將仇報，看來是欠男人調教──」

琅生氣上前，卻被珵姊拉住，同時有女聲從上空傳來。

「住手！」

朗聲在空中迴盪，大家抬頭看見一名戴上面紗的紫衣女子，逆光站在城牆上，看不清面容，不過氣勢已經把城牆下的眾人嚇住。

包圍寡婦的惡人指向女子說：「難道是紫衣女俠？把她抓起來，她才是最值錢！」

語音未落，紫衣女子仙袖一揮，漫天花落，五彩繽紛，更在半空燒了起來！眾人連忙抱頭閃避，赫見紫衣女子消失，同時寡婦也不見了。眾惡男左右一望，馬上提刀跑進城裡，但兩名女子已經不見蹤影。

４

紫衣女子帶著寡婦消失於眾人前，大家都對女俠議論紛紛，珵姊則告訴琅：「沒認錯那人就是紫芈。」

「兩年沒見，芈姑娘還是老樣子嫉惡如仇，不愧是木末芙蓉。」

「我敢打賭她一定還沒有嫁人，那麼漂亮你說可不可惜？」珵姊嘆道：「我覺得琅和她應該是天作之合才對。」

「珵姊妳又要嚇跑芈姑娘了。」琅輕鬆說：「不過為了好友敍舊，我想要帶些見面禮才夠誠意。」

琅走進人群，找了個看戲的男人來搭訕問：「剛才那些人怎麼了？他們在光天化日下強搶民女，為何沒有官兵制止？」

男人驚訝反問：「你是從哪裡鄉村來的？現在士兵都去了跟夷人打仗，怎會有人管得到這兒。」

這樣說也有道理。生死存亡盡在一戰，自然所有人都送上戰場，留下來看門口最多就是老弱殘兵留下來看門口，其餘正常的不是遊民就是流寇，難怪治安這麼差。琅想到要帶什麼禮物跟紫芈見面，便問路人：「我其實會一點武功，如果我想替陽夏除去剛才那些惡賊，我應該要到哪裡才能找到那些人？」

「聽說那些草寇趁亂世強擄寡婦，還在山中築寨。」男子小聲問：「你們打算兩個人就去剿匪嗎？一定是哪裡的大俠對吧？」

「不敢當，練武之人應當保護弱者，我只想為陽夏百姓做一點事。」既然是戰爭令到治安惡化，琅亦覺自己責無旁貸，就更有義務要找出那些惡人。

男子聞言，又對琅耳語：「其實我有熟人能夠打聽那些草寇的賊窟，不過要花點錢疏通，未知大俠能否行個方便……」

於是琅把以前后羿給他的一些貝錢塞給男子，對方便笑逐顏開。琅望著男子笑得這麼高興覺得奇怪。

男子答：「今晚初更，請大俠回來城門前等我好消息。」

男子說畢就溜走了。然後白天城門前的人群開始散去，到晚上冷冷清清，初更時分琅與珵姊重回城門，沒看見人影，也見不到早上男子的蹤影。

珵姊問：「你說那個人會不會拿到錢就走？」

琅笑道：「怎麼會？天下間沒有男子會無視珵姊姊才對。」

夜深人靜，任何風吹草動都聽得一清二楚，今晚月色明亮所有壞事都無所遁形。沒多久，有六個凶悍男子帶著棍棒鋤頭走近琅包圍二人。

琅道：「想進城的話明天請早，還是我有什麼能夠幫到幾位？」

「別裝了，我知道你們兩個找人打聽山寨的事，可惜你那同黨已經被擒，剩下就是你們。動手！」

突然烏雲蔽月，凶光湧現，六人舉起農具圍攻向琅，琅空手迎擊如夜風一掠，全員麻痺動彈不得，原來已經遭琅點穴定身。

「此、此人武功很高！」惡男驚惶地說：「但別忘記你的同黨在我們寨裡，那人才可憐呢，被你們二人利用白白送上門。」

「那我先不殺你們。帶我去山寨，我順便再救回他。」

琅大力點向其中一人的膻中穴，對方胸口痛得跪到地上作嘔，再被琅挾持離開陽夏走上賊匪的巢穴。

此時烏雲已散，他們靠著月光指引走上西邊的山頭，很順利就看見一個狹窄洞窟，雖然只能容一人側身通過，但走了幾步裡面卻別有洞天，拿出火炬照明便見山洞四通八達，琅猜裡面能夠住上數十人。

「全部人給我出來！」琅在洞中大喝，聲音在洞中迴盪：「今天本大俠來替百姓除害，十個人、一百個人，我單手一併收拾！」

洞中傳來回響：「好大口氣，今天不把你碎屍萬段怎向山寨兄弟交代！」

頃刻洞中四方八面有山賊湧出，個個凶神惡煞，但頭腦簡單，都不知已中了琅引蛇出洞之計，紛紛跑出來給琅的雙劍亂舞。珵姊在背後看著，偶然有人想從後偷襲琅，就被珵姊一手掐住脖子拋到牆上。眼前山賊都是烏合之眾，打了一陣子他們就知自己不是二人對手，想逃走時洞口已經被珵姊擋住；她大喝一聲，整幫山賊跪地求饒。

「女俠饒命──噫！」

珵姊拔出琅腰間的女英劍指向惡男，嚇得對方慘叫：「我們走投無路才落草為寇，只求活著，我們也不想傷害任何人，所以你的朋友也是完整無缺，不要殺我！」

然後有山賊把另一男子押前，琅認得出他就是今早替自己打探賊窟的人。

「你沒事就好了。」

作為投降的善意，山賊釋放男子跑到琅的眼前，但突然琅與珵姊同時亮劍架在男子頸上──

「怎、怎麼了？」男子瞪眼問。

「你也是和他們一夥的吧。」琅說：「什麼壞人我都見過，有殺人如麻的，有奸淫擄掠的，你們只算鼠竊狗盜之輩豈能暪得過我。」

男子搖頭驚道：「我、我都不懂兩位大俠在說什麼，你們忘記我是幫忙打探情報的嗎？」

珵姊便笑臉走近他，捉住他的衣袖，從袖裡摸出一把匕首，然後笑更燦爛。「你是想用哪隻手傷害我家的琅？不說的話我兩隻手都砍下來。」

果然沒有被徵召的壯丁不是遊民就是流寇，而且那男子自告奮勇要打探消息，珵姊早就看出他只是負責在場把風的一員；厲目一盯，男子即刻跌倒驚叫。

「噫！真的不關我的事！我們這裡全部都是受人指使，你們要找的人不在山洞這兒啊！」

「慢著，」有山賊緊張制止他：「你瘋了嗎？如果被那人知道我們山寨出賣他，我們有幾多條命都不夠死啊！」

一眾山賊比剛才敗給琅時更驚惶，有人辯道為了保命只能出此下策，又有反駁出賣那大人物只會生不如死。當中貌似是山賊的頭目說：「現在唯有靠這位大俠了。」

山賊頭目告訴琅：「其實這關乎到一位更加可怕的大人物，只有我們知道，若果大俠饒我們所有兄弟一命我們就如實相告，並答應大俠以後不再作惡。」

琅答：「嗯，我不殺你們。但不代表你們不用受懲罰。」

「不，你想對我們怎樣！」山賊同野的男子大喊：「我知道了，你不過也是在打紫衣女俠的主意。真是所有練武的人個個大義凜然卻是道貌岸然！不過你猜到我是串通來拐帶你們二人，就沒想過還有其他同黨都是一樣嗎？有種你就殺死我們，我保證那紫衣女俠一樣活不久。」

琅一言驚醒，心道：「不妙，紫芈姑娘要有危險！」

星期5睇故係最爽，樓主加油
推

爽就好，多謝支持

５

紫芈本來只是巢州一名歌妓，幸運遇見高人教她一招，兩年前鬧得巢州滿城風雨後隨琅離開，在鉏地企圖刺殺太康，又見過女娃等神仙，也算充滿奇遇。平凡人的路不適合她，她在花茶坊見盡世態炎涼，年幼已經覺得自己跟所謂「正常」格格不入，不願隨波逐流，只想依照自己的步伐走自己的路，因此當琅等人回到西河暫居時紫芈就請辭告別。偶然她有回到西河探望舊友，不過次數越來越少，畢竟是君子之交；直到如今夷夏交戰，紫芈來到豫州，漸漸就有紫衣女俠的傳聞。

這天她救回一位寡婦，戰亂時寡婦與罪犯無異，國家正值用人之際若然女子守寡而不改嫁就是最自私的行為，沒有人看得起寡婦的，除非有點姿色才會惹人可憐。

「到這裡就安全了。」紫芈把寡婦帶到陽夏城內一處藏身點。在石屋裡面，寡婦連忙點頭向紫芈道謝。

「女俠人真好，要是剛才妳不在的話我一定會被那些奸人抓走。」

「聽說妳在城門前哭了好幾天，一個女子獨處太危險。」

「如果我有女俠那樣好武功就好了。」寡婦又感到好奇。「妳就是人稱紫衣女俠本人吧？雖然戴著面紗，但我肯定女俠長得很好看。」

紫芈隔著面紗看不見她的表情，只是語氣平淡回答：「我不清楚什麼傳聞，也不知自己好不好看，妳應該要多點關心自己的將來才對。」

寡婦內心也知道丈夫不會回來，唯有垂下頭接受現實。「我想回家鄉侍奉家中老父。」

「很好的選擇。」

「不過我家鄉在河邊離這兒有點遠，要一天腳程，不知能否勞煩女俠陪我回家呢？」

紫芈卻一口拒絕。「抱歉，我不太想跟任何人有太多瓜葛。要是連累到妳也不好。」

「果然當一名女俠要有很多顧慮。可是我再想不到其他方法了，我在陽夏沒有其他親人，要我隻身上路根本不可能回到家鄉。」

紫芈小心打量寡婦，想了一會，答道：「好。我破例一次陪妳走。」

「謝謝女俠。」寡婦簡單介紹自己名字，就帶著紫芈離開陽夏。沿路上寡婦的話很多，尤其誇讚她的父親也是武功高強的大人物，很想把紫芈介紹給她的老父認識。

從白天走到黑夜，終於要到家了，不過她們好像誤闖什麼奇怪的地方；寡婦鄉下的農村荒廢多時，看茅屋長滿蔓藤快要倒塌似的，像是什麼什麼鬼故事一樣。而且越接近農村，一陣奇怪氣味就越濃烈；就像一把利刃直刺心裡，紫芈內心有不安的感覺，她見過百花但未曾聞過有類似的花香。

「──原來是紫玉蘭。」

紫芈不其然伸手向腰間的香囊，裡面確實裝有辛夷花，香比蘭花，色比芙蓉，只生長在蜀地懸崖，珍稀名貴，但一下就被農村裡面一道陌生老人的聲音道破。

「父親！」那寡婦興高采烈往村裡跑，那方向從河邊茅屋傳來女子的嬉笑聲，在夜晚如此情景可說非常詭異。紫芈提高警覺慢步走近茅屋，推開門，看見屋裡竟有一個虯髯翁以及六、七個婦人在親匿淫邪。

寡婦淫笑著替紫芈介紹：「他就是我的父親了，女俠妳看家父是不是人中龍鳳呢？」

紫芈看寡婦的眼睛，皺眉道：「妳們都中了花毒，神智不清。」

馬上惹來眾女嘲笑，同時虯髯翁亦冷笑道：「沒想到妳身上的紫玉蘭能夠蓋過曼陀羅花的迷香。」

「曼陀羅花？」紫芈對百花瞭若指掌亦卜沒聽過此花名。「老頭你是什麼人？」

「呵呵，妳想知道老夫是誰就給點誠意來看看吧。」

虯髯翁隔空一擒，空中掌影疊疊，像有五指光影襲向紫芈！奪去面紗，她側目怒視亦是可人。

紫芈冰冷道：「天下無道，早就知道這世上沒有好人。近日豫州有寡婦失蹤，今天我是專來收搭你這淫老。」

雖然紫芈只學過一招，但天綱八魁如天網恢恢，專擒惡人，對手越邪，招式越強，一字記之曰網。紫芈看準虯髯翁是個淫邪之徒，便是胸有成竹，只差在如何把他一網成擒。

「美人在往哪看？」虯髯翁把其他寡婦送走，關門招呼紫芈一人，坐在原位隔空出掌，掌風凌厲，颼聲吹滅桌上油燈，伸手不見五指。紫芈當下想逃到屋外，但大門同時已關，而且整間茅屋都被蔓藤纏繞，就像牢籠把自己困在屋內。

──砰！

轟音掠過紫芈側髮，一陣耳鳴頭痛，這虯髯翁顯然不是尋常老頭；反倒紫芈才是平凡的姑娘，幸好漆黑一片沒有人見到她狼狽的樣子，撲倒地上滾了一圈才避開虯髯翁的連環氣勁，一手抓住茅草牆上的藤蔓，灌注內勁。

「祝融真氣，八方火神聽令。」紫芈一邊默唸，一邊繞在牆上跑圈避開虯髯翁的攻勢；隱約感到虯髯翁也放慢了攻招，大概對方根本沒有把紫芈放在眼內，這樣最好不過。她就是專殺看不起自己的男人。

「衣冠禽獸領死！」

這兩年間紫芈把同一招式鑽研到極致，每個動作所用力度都恰到好處，掐著懸空弦絲將天花藤蔓織成羅網，旋身一劈，黑暗中有如夜空塌下，紫芈則是唯一的明星以藤蔓網住禽獸──

「原來是大魁星君。這是祝融八式的第八式吧。」

紫芈大驚。奈何周圍太暗，她不知發生何事，但肯定自己這一招有打中虯髯翁，千藤鞭打在虯髯翁身上他的聲音怎麼若無其事？明明這招專擒禽獸竟起不了作用？

「這是天意，想老夫下凡，怎可能會輸給妳這位凡婦。」

語畢虯髯翁提掌凝聚先天真氣，真氣在掌上如水球發光，光波泛在屋中，屋中有水影飄盪，盪起晶瑩真氣照亮虯髯翁的臉。紫芈驚見他額上有突起之物，頓感心寒。

「真的不是人……」

聽日星期日休息
星期一繼續

感謝大家幫推，今晚繼續

６

水光照見虯髯翁額上有角，紫芈驚道：「是龍人？」

虯髯翁揚眉回答：「哦，居然知道龍人，見識也不少，那我就大發慈悲讓妳知道涇水龍王的名號，免妳死得不明不白。」

涇水龍王──紫芈一生可說與龍王有緣，先是被震澤龍君沉了整個巢州，現在來到陽夏城外又被涇水龍王纏上。紫芈不懂那些天廷的神仙，但她在花茶坊聽過北方人說涇水滔滔千里，能夠掌管涇水龍宮，地位絕不比震澤龍君低。

「請恕小女子眼內無珠，沒料到堂堂涇水龍王怎會會出現在此？」

「天機不可洩漏。既然曼陀羅花無法迷惑妳，那就有點可惜只能將妳滅口了。」

涇水龍王的掌上真氣肉眼可見，陰氣逼人，一推掌紫芈一聲巨響就轟穿了茅廬的牆，全身插滿茅草像沙包般被轟到屋外滾了好幾圈。接著涇水龍王躍步屋外，連環追打，紫芈拼命爬起來逃跑。但一望四周都是荒廢的草屋，剛才她到此地一路不見人影，還能逃往哪裡──

還沒搞清楚狀況，涇水龍王已經瞬步追上，一手抓向紫芈後頸！幸好紫芈有點小聰明，明知龍王出手甚快，便先一步橫躍避開，剛好猜中龍王攻擊，竟有空隙讓她掐起地上沙石灑向龍王雙眼，涇水龍王一臉沙的呆愣半晌。

「居然敢對本王出手，真是愚蠢。妳該知道妳沒有可能打贏本王，激怒本王只會令妳死無全屍。」

涇水龍王語氣平淡，其實氣得面紅耳赤、青筋暴現，襯托額上龍角變得遠離人貌，眼睛更像蛇蠍之類！正值月圓之夜，漲潮之時，月光灑落河水閃閃如龍鱗蠢蠢欲動，河中真氣騰空而與龍王合一，像以牛刀宰雞，岱山壓頂一招涇龍掌轟殺紫芈──

這是必殺的一掌，想不到人生如此短暫，生命如此脆弱……正當萬念俱灰、電光火石之際，一黑影擋在紫芈面前，雙掌劃圓，同樣操天地陰陽真氣行水府之術硬接涇龍一掌！

轟聲震天，四野樹倒鳥獸散，唯獨黑影男子隔空硬接一掌仍勉強站著，但雙腳發抖很快就單膝跪倒。

涇水龍王厲目打量此人，喃喃道：「百川灌河，居然能接下我的涇龍掌，是經水神功嗎？」

「琅少俠！你、你沒事嘛……」

琅想說話時卻吐一口鮮血，再道：「久別重逢，不過被妳看見我的醜態，真是失禮芈姑娘了。」

「一點都不醜，這是最颯爽的登場了。」

「呵呵……」琅又吐血，剛才涇水龍王一掌非同小可，琅運盡全身功力亦只能勉強保住性命。

紫芈看得著急，但知道自己能力有限，便道：「琅少俠……一切聽你指揮，我的命就交給少俠你。」

琅搖頭說：「這龍王武功遠勝凡人，妳先走，我再想辦法擋住他。」

「不可能，你捨身救我，我怎能──」

「不用爭啦！」涇水龍王喝道：「我一併送你們上黃泉路！」

遂左右兩道龍氣轟向二人，琅隨即踏前拔出雙劍，逆風定睛看準氣勁之勢，雙劍劈向氣虛之位，削風而散，以巧破勁，即使這一掌功力不如之前亦叫涇水龍王大感意外。

「對了，這對劍，古今只聽聞一人臨死之際把畢生絕學注入兩手劍，那麼對劍就是娥皇女英妳們吧。」

娥皇女英從劍中浮出，同聲應道：「此人死不得。妾身奉湘君之命保住這位少年，若涇龍王執意殺他，妾身只好領教高招。」

「何必為了這小白臉……難道妳們兩姊妹都失貞改嫁了喔。」

「竟敢侮辱娥皇女英，接我一招！」

琅一劍捲起雲霧，但掩眼法騙不過涇水龍王，對方二指便夾緊雙劍尖，琅用盡氣力亦再動不了劍。

「還有巫山神女的功夫，不是普通的苗蠻，你認識西王母？」

「王母娘娘的名字豈是你這淫賊所喊。」琅全身十二正經運氣真氣，從劍刃迫出，同時娥皇一起把劍尖拉回才迫使涇水龍王手。

此時涇水龍王再瞟看紫芈，琅立即跨步擋在紫芈面前，寸步不讓，隨時準備應戰。琅大喝：「想碰她一根汗毛也得過我這關！」

「小子你真是一點都不怕死？」

「俠者殺身成仁，視死如歸。」

涇水龍王心想要殺一個人很簡單，但這時候殺西王母的人可能會打草驚蛇，誤了大事。

「好，既然本王是來尋歡的，今天總算見識到比女人更有趣的事，就饒你們二人不死。」龍王收起五爪，見琅雙目沒有眨過一眼，笑道：「代本王向西王母問安吧。」

琅不敢有任何鬆懈，他只是不怕死但不想死，屏住呼吸，直至涇水龍王乘雲而去，龍氣完全消失，琅才大力喘氣，冒出一身冷汗。

「得救了……」紫芈拱手道：「感謝出手相救，這回是第二次得琅少俠救回性命了。」

「不必言謝，芈姑娘沒事就好。」

紫芈看琅依舊率真，四目交投有點尷尬，想了想才找到其他話題。

「話說少俠不是在幫后羿伐夏嗎？沒想過會在這兒看見你。」

「對了，原本我想助芈姑娘收拾山賊，卻從山賊口中得知有人想陷害紫衣女俠，便趕緊過來，竟見得蛟龍真氣，現在想起來還真驚險。」

「原來是特意前來救我的……」這反而讓紫芈眉頭深鎖，輕聲嘆道：「都怪我學藝未精，想行俠仗義反而自身不保，要勞煩少俠替我操心。」

「妳不必自責啊，正是妳武功平平仍然嫉惡如仇要為民除惡，這才是真正的女俠！」

紫芈苦笑問：「但你不覺得這樣做很笨嗎？」

「行俠仗義必需捨己救人，本來就是很笨的事情，正是如此才最值得尊敬。至少我也是笨蛋能夠理解妳，哈哈。」

紫芈看琅的眼睛清澈，剛剛幾乎就死在龍王手上，現在居然若無其事，不知該說是怪人還是什麼。「但不愧是射日的英雄呢。」

「欸？」

「聽聞射日英雄有仁德，我沒猜錯的話那個人是你才對。還是說我猜錯了？」

「咦？不，后羿大哥才是射日的英雄。」畢竟后羿確實射下九嬰，琅這麼說也沒有說謊。只是紫芈不太相信。

「那不如讓我親眼確認后羿是否仁德之君。」紫芈問琅：「不知能否再讓我加入你們，直至戰爭結束？」

「──當然可以啦！」珵姊突然現身搶答。

「咦，珵姊，剛才妳到哪裡怎麼我看不見妳呢？」

「呵呵，姊姊夜晚視力不好，有點迷路。」

紫芈搭話：「聽力倒是不錯。」

琅說：「還好珵姊不在，剛才我們遇涇水龍王十分危險，最後他好像看在西王母的份上才放過我們。」

珵姊掩嘴笑道：「原來是英雄救美，還好姊姊不在沒打擾你們二人。對了，紫芈小姐妳就盡情來作客吧，其他人都好想念妳，尤其是我家的琅對妳更是朝思暮想……」

「我明白，那就請多多指教了。」紫芈同樣微笑回答。

你唔識發光

又多一條女加入後宮

仁者無敵

其實一出場已經琅嘅人

所有美女都係琅既人

７

猶如風暴過後晴空萬里，大地朝氣蓬勃，瑤姬則坐在營地快要被蒸發，劍巫只好為她用蕉葉搧風。

「琅哥哥回來啦！」

荇姒興高采烈地跑回帳篷端出幾杯熱茶，又在樹下整理好茶几，掃乾淨石椅，招呼琅坐下休息。

「荇妹真是貼心。」

荇姒微笑答：「畢竟婢子不會武功只能替琅哥哥做這些事情了。」

「琅！」瑤姬看見琅立即跑來質問：「怎麼這麼多天才回來，是不是又在外面找其他女子？妳怎能夠拋棄你家中神女置之不理。」

琅雙手合十向瑤姬拜禮，答：「回神女大人，我今趟的確找了一位女子回來，但妳們應該也想念她才對。」

「難道是！」

「很久沒見了，神女大人。」

「真是紫芈！」瑤姬手忙腳亂整理自己衣服，又吩咐劍巫：「快幫我回去換衣服，還有化妝！」

「──妳這淫婦不穿衣服才最適合吧。」女娃乘鳥持矛從天空躍下，神出鬼沒。

「女娃姐姐，妳怎可以這樣詆毀妳的親妹妹！」

「哼，要來打過嗎？」

「好，今天一定要跟姐姐分出勝負！」

語畢瑤姬又拿起真劍追著女娃砍劈，紫芈看見此境有感而發：「無論世道如何你們好像都沒有變過。」

「這個嘛，瑤姬和女娃活了千年，不活得簡單一點的話那就太累人了。」

「簡單……你們不是正準備跟太康決戰嗎？這裡半點決戰氣氛都感受不到。」

「戰場上有后羿和寒浞兩位大哥，我只要輔助他們就行。」琅對紫芈說：「也許芈姑娘把太多責任揹在自己身上。其實妳不需要獨個兒跑江湖，這裡有好多朋友呢！」

紫芈答：「這樣說也有道理。」

「對吧？我很想跟芈姑娘一起行俠仗義，一定能夠幫助到更多的百姓。」

「待戰爭結束後再想好了。我依然期望能夠手刃太康，替天下女子出一口氣。」

琅聞言想起狐的事，也許天下女子當中有些人像狐一樣沒有仇恨太康，反而投靠太康的，心裡有點難受。紫芈細心看著琅的表情，問：「我們沒見一段時間，琅少俠好像添了不少煩惱。」

「不，我沒有煩惱。」琅堅定地對紫芈說：「我跟芈姑娘同仇敵愾，以後芈姑娘的事就是我的事，妳有任何需求儘管說出來，只要在我能力範圍以內的我都會去辦。」

荇姒說：「對，而且天下間沒有琅哥哥辦不到的事情。」

琅也是自信滿滿，畢竟他要成為英雄。

「琅大人。」劍巫說：「有穹氏的人剛才傳話，說后羿今晚想邀請你到帳篷喝酒。」

「好，我今晚會準時見后羿大哥。」

「明白了。琅大人也記得要適可而止。」

「──聽說喝太多酒會影響床事表現。」瑤姬從天上以內功傳話。

「神女大人妳是從哪裡聽回來的？」劍巫感慨。

果然一片祥和氣氛，紫芈想起當初她就是怕變得安逸才告別離開。紫芈對琅說：「今晚我可以陪琅少俠見一下后羿嗎？我想看看他是怎樣的人。」

「喔，當然沒有問題。」

當晚，琅著紫芈拜會后羿。后羿在帳篷設下一個小酒宴，還邀請了寒浞，四個酒席分別招呼琅和紫芈、寒浞和姜蠡四人。姮娥為四人斟酒，四人舉杯答謝后羿的招待，算是決戰前的小休。

后羿心情極佳，開懷笑說：「琅兄弟身邊真是美女如雲，真令人羨慕！」

寒浞亦打趣道：「是啊，琅弟有這麼多美人作伴，難怪對天下江山不感興趣。」

「如果我不是東夷的首領我真希望自己是琅兄弟，抱著天下女子遁隱山林。」

琅尷尬回應：「我不就來協助兩位大哥了嗎？我只是沒有兩位大哥的才能因此活在影子裡面支持大哥就好。」

「你太謙虛了。」后羿說：「再過數天，我們三人都會名留青史，到時候全天下都知道琅的名字我看你想歸隱也很困難了，哈哈！」

確實人生短短數十年，名字卻能傳頌千載，這對於任何人來說都十分吸引，就像永生不朽。不過琅只關心現在的事，問道：「東海的士兵已經來到老丘了？」

寒浞代答：「夏后國沒有一人是我們的對手，一切盡在掌握之中，琅弟不必操心。」

后羿有點掃興。「酒席上我們就別談軍事了。今天我請兩位來就當是預先慶祝，畢竟戰爭之後要忙著管理天下，下次要再找兩位兄弟喝酒不知會是何年何月。」

「后羿大哥很快就是天下共主，日理萬機，我也不便打擾大哥。」

「別這樣說。」后羿豪乾一碗酒，姮娥在旁悉心侍候，但看得出后羿有點寂寞。他說：「我曾聽聞太康昔日也是個有才能的人，武功亦不俗，要不然他也不能打敗其他兄弟，滅了武觀，當上夏后國的王。」

「跟現在的風評完全是兩個模樣呢。」琅問：「現在太康只是個貪圖逸樂，凶殘無道的暴君，怎會變成這樣？」

「你看太康身邊有幾多趨炎奉勢的小人。待我取代太康成為天下共主，想必也會有同樣的人奉承孤王，而且還無法分辨他們是小人還是君子，這就是君臨天下的孤寂。唯獨你們二人在我族最危難之時出手相助，我能夠信頼的就只有你們。」

「不會這樣的。那個太康怎能跟后羿大哥相提並論，大哥是英雄才不會被奸人蒙騙。」

「琅弟說得沒錯。」寒浞道：「禹本來也是位英雄，但傳位給啟鑄成大錯。如今后羿替代太康，證明后羿大人比太康優勝，天下有能者居之。」

寒浞舉杯讓身旁的姜蠡倒酒，琅看他們二人越來越親密，說是夫妻也不意外。同樣后羿與姮娥也是郎才女貌，關係融洽，這樣琅也放心了。

至於紫芈一直在觀察這三個改變天下的男人，席上談笑風生，三人飲酒亦各有模樣。

「芈姑娘。」琅沒有其他話，只是對紫芈舉杯，笑容燦爛。彷彿一切名利都不在乎，琅的眼中永遠只有別人。

這也是決戰前最後一刻的安息。

點解大家都係鐘意連鼠

本王咁耐冇剪你，竟然半個post都冇

掛住睇大選寫唔到故

今次都係含撚多

８

連續幾天馬不停蹄的行軍，戰雲覆蓋中原大地，天下勇士聚集王畿，夏人夷人同樣枕戈待旦。老丘山下列兵二萬，浩浩蕩蕩，后羿策馬奔馳猶如在兵海行舟，連綿百里的兵陣看不見盡頭，萬兵林立個個都神采奕奕。

「吁！」后羿拉彊停下馬兒，感慨道：「你看我們東夷大軍人才濟濟，多麼的壯觀！」

寒浞陪伴后羿點兵，附和道：「士兵在老丘準備數天，抖足精神，所有物資糧草亦準備妥當，大軍整裝待發隨時候命上陣殺敵。」

「做得好，我對的練兵很有信心。」后羿續問：「太康那邊依然沒有動靜嗎？」

「是的，徐州與豫州的夏軍正往商國調動，他們目標是進攻老丘，而陽翟的守備沒有加強。」

「只要我們取下天下的陽都，天下九州也得向本王稱臣。」

「但同時亦有不好的消息。」寒浞報告：「原本計劃讓冀州有易氏夾擊太康，可是已經三天聯絡不上，音訊全無。」

「有易氏跟太康有滅族之仇，不共戴天，不可能背叛我們。難道他們遇伏？」

「難以想像，太行山脈沒有任何勢力能夠阻擋有易氏，除非是妖怪吧。」

「那麼我們要按原訂計劃進攻嗎？」

寒浞答：「夏后帝國雖然損失半個版圖，但他們依舊實力雄厚，要打敗這邪惡的巨人唯一機會就是趁現在直取陽翟，一子以定天下。我們就不能再等有易氏了。」

「一切交由寒浞你的判斷。」

寒浞向后羿請求：「我需要五千死士。」

后羿馬上召喚武羅將軍──四賢將之首，忠心耿耿侍奉兩代有穹氏的首領，一生為東夷拼命打鬥的好漢。

「末將在！」

「武羅聽令，本王將御駕親征陽翟，不能有任何顧慮。老丘的有穹氏族還有本王的家眷就交付到你手上了。你有五千士兵鎮守老丘，謹記無論任何情況你必需戰至最後一兵一卒，且不能投降，明白嗎？」

武羅一板一眼，跪地作揖答：「末將願以性命擔保有穹氏族與大王家眷的安全，肝腦塗地，在所不惜！」

「好一句肝腦塗地！」后羿彎腰把武羅扶起，問：「你追隨本王幾多年了？」

「二十四年。」

「本王不瞞你說，此戰你凶多吉少，亦因此只有你能夠擔此重任。有穹氏……不對，整個東夷的命運就背負在你身上了。本王答應你，你的子嗣就是我的子嗣，我會供養你的親族，你的名字永遠會刻在有穹氏的歷史之上。你願意接受這份榮耀嗎？」

本王歸來

武羅沒有半點猶豫。「末將願以小命成就王的大業！」

「好！本王答應你，一定會把中原取到手上，把天下納入東夷的領土！」后羿翻身上馬，頭也不顧，下令全軍出陣；號角聲響徹青空，一萬五千軍馬隨后羿從老丘出發，目標圍剿陽翟！

陽翟位處黃淮平原的西緣，自古以來是中原重鎮，背靠嵩山，東邊一片遼闊大地無險可守，亦無法阻止東夷的進軍。因此武羅殿後責任重大，只要他能夠死守老丘多一天，他就能幫后羿爭取多一日的時間突襲太康，要在商國等諸侯到來支援前一決高下。

兩日後，命運之日的到來雙方大王親征在陽翟城外的平原對峙。陽翟一萬守兵，兵數雖然不及后羿，裝備卻比精良得多。閃閃生光的青銅戰甲、青銅戰車，烈日下佈陣閃閃生輝，仿若地上的太陽。

然而日山東方，夷人以玄鳥為圖騰，認為東夷才是真正的太陽國度。其實這也是夷人在戰場上的優勢。

寒浞觀察天文地理，在平原上依照河圖星像佈出「十數陣法」，兵分十路：一六在後、二七在上、三八在左、四九在右、五十置中。十數陣五行相合，陰陽相配；上路「火將」，下路「水將」，左路「木將」，右路「金將」，中路「土將」；就在日出之時，背著日出之光，以十數之陣向西邊的夏軍進攻。

至於琅與他的女伴則與有扈氏一同編入「土將」，護送后羿進軍。琅感到好奇，遂與寒浞同行看他威武指揮，十路軍隨他的指令而行。寒浞是天生的將才，尤其得太山仙翁親傳龍馬河圖，有如伏羲再世佈置陣法。

我對的練兵很有信心

兩軍接戰，已經到了能夠用肉眼眺望的距離。寒浞屈指計算，喃喃道：「夏后氏屬金，打頭陣的青銅兵隊更是用金。那今天我就要金生水，以洪水來淹沒那些青銅兵。」並喝道：「傳令水將備箭！」

青銅甲刀槍不入，並非蠻力能砍破，但寒浞在東海挖出玄色岩礦能製成黑岩矢頭，堅硬無比。他要以玄黑色的箭雨挑戰青銅鎧甲，負責這項任務則是四賢將的熊髡。熊髡四肢如巨熊無畏無懼，身先士卒策馬衝向敵陣，距離五十步猛力拉弓，一箭射破對將的青銅甲，夏軍先鋒穿心而死！

「夏人不足為懼，我們碾殺他們！」

「休得放肆！」一把聲音喝止熊髡，戰場上獨獨站著一名花甲老人怒目向己，且聲如洪鐘，彷彿能以內力震懾千軍萬馬。

當然熊髡也不是善男信女，遂拿出乾坤流星錘，雙腿夾緊馬兒，運氣提錘擊向老人──

「吃我一招！」

乾坤流星錘重一百零八斤，熊髡雙手揮錘，老人卻運功單掌接下！掌勁隨兵器傳回熊髡雙手，他兩手一酸，差點無法拉回韁繩。但一波未平，突然天降幾百個白袍男子，反過來包圍熊髡的水將隊，氣勢十分詭異，不像是夏后國的士兵。

「你們是什麼人？」

「把真相告訴給一個死人有意義嗎？」

花甲老者的眼神比熊髡有勁，再匯集嵩陽真氣，推掌隔空就把熊髡的坐騎活生生給轟死吐血，馬身更留下赤紅掌印！熊髡應聲被摔下馬，抬頭再望見老者判刑說：「下個就是你。」

不愧係蘇哥

本王見我走咗之後冇人捉你，所以唯有返嚟擔此重任

喂水剋火喎 嵩山嘅人彈開

估唔到蘇哥識咁多字

今晚睇下會點

本王乜鳩都識

９

滿身泥濘的傳令兵赤腳奔回后羿營地，在玄鳥旗海下向后羿與寒浞等報告；他面色蒼白，果然如寒浞所料是不好的消息。

「熊髡將軍身負重傷、危在旦夕，水將隊正在潰散，請求共主大人指示！」

后羿和琅聞言皆大驚，寒浞則全身顫抖試圖冷靜下來，問：「黑岩矢應該大破青銅陣才對，究竟發生何事？」

「熊髡將軍殺死了夏軍的青銅大將，可是敵不過天上的神仙，敵人突然有個老伯武功高強橫掃千軍！」

寒浞走向岩上的棋盤，設想下一步棋。「水將隊往左方撤退。全軍往左轉，以木將抵擋敵軍。」

下達命令後寒浞往天上看，竟看見一群飛鳥在戰場上空盤旋，又有一個個的黑影從半空落下。姜蠡搶道：「寒先生，是華山太極總仙洞主的白鶴眾！」

「華山門人，五嶽仙君？」

「對，白鶴天師養鶴能載人飛，想不到白鶴天師還帶同他的弟子出戰……」姜蠡想不透：「我沒聽過天廷要派天部下凡戰爭。」

「不只這樣，」琅說：「剛才我有一瞬間感到嵩陽真氣，我想打傷熊髡將軍的很可能是嵩陽真人。」

此時另一傳令兵慌忙跑來。「報！敵方有千名黃衣刀手，個個都會武功，木將隊快要撐不住了！請求支援！」

才剛跑來一人，又有傳令兵騎馬而至。「報！北方十里外發現敵人增援，他們穿黑袍，騎黑獸，詭異非常！」

姜蠡提醒寒浞：「太行老君統領北方走獸以及道士三千……」

「因此有易氏音訊全無，就是他們所為。」寒浞緊閉雙目盤算，西嶽屬金、中嶽屬土、北嶽屬水；戰況千絲萬縷，就連祝融大帝也可能參戰，五嶽仙君裡面只有岱山的太山仙翁不是敵人。

見如此險境，后羿亦笑不出來，慨嘆道：「想我東夷大軍能打敗夏人，卻敵不過天人嗎？好一個五嶽仙君，待我入主中原，我一定把這三嶽夷為平地！」

「不對！」寒浞驚覺，「五嶽仙君同時助陣夏軍不可能是偶然，亦不可能是太康指使得到。背後一定有更高位的天廷神仙策劃指揮。」

琅有點內疚的說：「我幾日前在陽夏附近見過涇水龍王在殘害百姓……但我沒想過他可能跟太康站在同一陣線。」

姜蠡說：「涇水龍王也算是天廷數一數二的大人物。」

但姮娥搖頭。「涇水龍王掌管北方河川，管不了五嶽。」

后羿喃喃道：「換言之是一個能夠管到千山萬水的天神在戰場指揮……」

「──這是什麼意思？」

天宮雲上，西王母帶著幾十侍女罕有來到東皇太一的府上質問。

「實踐天道，除此之外沒有其他意思了。」東皇太一命人倒茶招呼西王母，神色自若。

西王母則面有難色，追問：「本宮不是在說天部參戰之事，而是問為何事前沒有通知天廷所有天神呢？萬一有意外誰能夠負責。」

「事出突然，本座亦十分抱歉，萬事由本座一力承擔。只是后羿偷襲陽翟，若然不立即阻止，那天下只會有更多的生靈塗炭，受苦的可是民間百姓。」

「這一切都是為了遵從天道的旨意，成就夏后氏的王國繁榮，所以要派那位大人物到戰場助陣。以上本宮說得對嗎？」

東皇太一沒有表情的盯著西王母說：「正是如此。」

「那位大人能夠確切執行天道吧。」西王母又說：「不過此戰事關重大，我想東皇太一應該要向眾仙解釋清楚才對，免得惹來其他神仙的憶測。」

「應當如此。其實本座正想拜會王母通知此事，要王母專程前來實在慚愧。」

「不愧是東皇先生，凡事都有分寸是我太過多管閒事才是。」西王母和藹笑道：「能夠調和天地萬民唯獨東皇先生一人，相信待夏后氏平亂之後，大地會以東皇之名恢復和平盛世吧。」

此時東皇太一察覺到西王母的真意，內心暗忖：「原來這就是妳的盤算。西王母，識相就別再弄什麼花樣了，乖乖留在崑崙山繼續當妳的王母吧。」

「──我可以打敗五嶽仙君！」琅自告奮勇，向后羿要求出戰。

寒浞附和道：「確實只有琅弟有能力破解太康的諸仙陣。」

后羿亦只能把所有希望寄託在琅的身上。而后羿身邊的姮娥則道：「白鶴天師有鶴能飛，不過西王母在崑崙山亦有養三足烏代步來往天南地北，還賜給妾身其中一隻。我可以把三足金烏借給琅大人一用，相信西王母知道亦不會怪罪的。」

「謝謝姮娥夫人。」

語音剛落，一火球劃破長空從天而降，落在后羿本陣。三足金烏顧名思義生有三足，全身金光，眼冒火星，體型跟馬兒相若，站在琅的面前萬眾矚目。有駐守在軍營的士兵被金光吸引，無意之間不過是踏前一步，頓時全身著火慘叫！驚動其他士兵打水潑熄火焰時那人已經燒成焦炭，不似人形，嚇得在場其他士兵退避三舍。

姮娥說：「三足金烏乃西王母的神鳥，妾身忘記金烏也有自己的意志，凡人貿然接近可能會被燒死。」

「我懂得鳥語，讓我跟金烏談談看。」於是琅走近三足金烏，相距十步剛好是士兵燒死的位置，果然感到一股剛陽灼燙之氣，琅便馬上運起經水神功護體，逐步走近金烏──

隨即金烏張喙吼叫，怪鳥聲音刺耳劇痛，旁邊的士兵個個掩著耳朵，唯獨琅深吸口氣再走近一步、兩步，得見金烏鳥喙鋒銳如刀，仍伸出右手輕撫金烏的頭毛。

「三足金烏，請助我打敗敵人。」

猛然三足金烏展開金光翅膀，兩翼橫跨數丈，龐然巨鳥，但伏身在琅的面前示意讓他騎上自己。

「目標是天上那隻白鶴。」

琅抓緊三足金烏的背，金烏高聲啼叫，便一團火焰衝上天空，連雲層都燒黑了。

１０

燒焦的雲朵彷彿在天空點下一滴墨水，烏雲擴散整個天空，一隻隻白鶴無所遁形。白鶴眾隨即排成鶴形陣圍剿琅，卻在十步之內著火焚燒，嚇得雞飛狗走；琅提起弓箭，連環箭矢正中白鶴門人，人落鳥散，把一個又一個的白鶴眾從高空射落，而不殺一隻白鶴。

但混戰間有花瓣猛地來襲，琅一箭擊下，卻發現花開兩片，另一片往自己人頭飛來！幸得金烏一旋避開花瓣暗器──「那是白鶴天師的百華鏢。」琅耳邊有女聲傳音，不知哪裡傳來，但聲音的女主人不像敵人。

既然百華鏢是白鶴天師的絕技，琅便縱身一躍，出劍凌厲飛往天師頭頂連出三招，鐺鐺數響，再以輕功踏回金烏背上。

白鶴天師同樣站在仙鶴背上，袖裡取出匕首，同樣來回金烏與仙鶴間交手過招，勢均力敵；白鶴天師武功大概跟嵩陽真人不相伯仲，換言之琅技勝一籌，見白鶴天師擲出一鏢，琅便以蒼悟雙劍乘風追砍千尺，從雲間擊出金星火花像落雷火拼到地上，但琅著地時已經被千人重重包圍。

嵩門五百弟子、白鶴眾五百門人、恆山五百黑袍道士；琅站在千人中間，左右望去三嶽仙君各站一方，背後聲勢浩大。嵩陽真人率先喝道：「賊小子，我們終於又見面了！」

琅恭敬回答：「嵩陽真人與在下有何仇怨，要勞煩老人家三番四次取我性命？」

嵩陽真人指罵：「廢話少講，你這賊小子唯恐天下不亂，擾亂五常五嶽，罪該萬死！」

「那前輩就過來堂堂正正比試一場吧，別躲在門人後面了。」

「你說什麼！」

「我琅頂天立地，就算千千萬萬人擋我去路我亦不會退縮，死亦光明正大。至於前輩，就算你今天縮在門徒背後而勝亦只會成為天下人的笑柄。」

嵩陽真人怒不可遏，相反太行老君穩著沉重，大聲喝道：「別中妖人的激將法。我們是正義之師，不惜任何手段都要辟邪表正。」太行老君命令門下弟子：「「可恨的妖人就在眼前，不能再讓他再惡，要把妖人擊殺！」

百名黑袍道士馬上劃符唸咒，擲出水符化成冰柱直刺向琅，琅則借助三足金烏的一片火焰羽毛抹在刃上──離為火──織出火網護身。蒼悟雙劍連綿不斷，同時琅輕功躍前搶先向嵩陽真人出招！嵩門門人立刻提刀擺陣，車輪刀陣與琅拼劍，一時刀光劍影閃在戰場每處。見琅有殘影穿插敵陣，殺敵如取如攜；白鶴眾趁亂便偷擲暗器，同樣被琅轉身迫出八方氣勁如琴瑟鳴奏青銅飛鏢紛紛擊落，聲音清脆。

「三位前輩還想躲到什麼時候……咦？」

突然心口一陣鬱悶，呼吸困難快要窒息！是一股強大氣勢覆蓋了戰場千里，使琅有不祥預感。

「是涇水龍王的氣勁……」

琅趕緊回頭一看，便見真龍影子橫掠長空，直飛向后羿本陣。

琅驚道：「后羿大哥有危險！」

琅再無法從容應對了。他拔腿想回去迎救，但嵩陽掌一下攔腰打來，嵩陽真人落地大笑道：「賊小子打了這麼久，還有力氣逃得過我們三君嗎？」

是調虎離山之計，嵩陽真人即使打不過琅，但三君死纏著琅也是綽綽有餘。

「看鏢！」花葉鏢比真正的葉子更薄，削風無痕，無法以風辨位，琅提劍擋下已慢了半拍，同時太行老君的青銅鞭卻應聲劈來。

北嶽屬水，太行老君的蛟龍鞭法行雲流變，變化莫測；白鶴天師的百華鏢則快如閃電，電光莫見；嵩陽真人的嵩陽拳法正是剛勁煞人，生人莫擋。這三人逐一計算，他們統統都不是琅的對手；但琅先破千人圍剿，又再對上三位前輩，亦是漸見疲態。

長此下去琅必然比對方先耗盡功力，唯有逐一擊破，一劍神女劍法，劍刃飄渺指向嵩陽真人咽喉，卻被旁邊太行老君使出蛟龍鞭破招。這三君雖然聽說他們甚少交往，但面對同一勁敵，誰都不想自己名聲栽在琅的手上。

而琅冷靜回想，十日將有上天保佑要殺他們已經十分困難，這次對手更是天廷仙人，要殺他們就難百倍。遂閉起雙目，凝神靜聽，屏除一切雜念，心中只有仙君三人。

百華鏢、蛟龍鞭、嵩陽掌，天下任何武功都落入伏羲先天六十四卦，琅靈機一動，想到一招能一拼殺死三君。

此一動作卻觸怒真人。「賊小子居然還不放老子在眼內，你以為老子武功真的不如你嗎！」

嵩陽真人摧動掌勁，金黃火光收於掌心；但見琅默運經水神功貫穿全身十條正經，溢出經水真氣凝成青色鞭索，以柔制剛、以太行老君的蛟龍鞭法克制嵩陽真人的嵩陽掌法──

剪開你一碌碌

「居然偷學本山人的絕學！」太行老君又驚又氣，「想當初還偷我玉扳指，今天一定要將你這賊子正法！」

太行老君使出真正的蛟龍鞭，琅則用內功吸起地上小石，把石頭掌成花葉暗器擲向太行老君手上的合谷穴挾制，企圖打下他的武器──

迅雷不及掩耳，白鶴天師四指夾著三鏢，以分毫的時間差擲出三鏢，無人能擋，百發百中，就算琅及時察見，左手投劍，換成嵩陽神掌亦不知能否硬擋白鶴天師的百華神鏢──

烏雲蔽日，陰氣正盛，三人兵刃交錯，琅兩拳亦難敵三人，終於露出破綻……

「受死吧！」

太行老君的青銅鞭蛇行擋下暗器，然後勒住琅的脖子！白鶴天師亦擲出兩枚花葉鏢刺盲琅的雙眼，血流兩行；最後嵩陽真人騰空一躍，避過青色鞭索一掌轟在琅的頭頂，頓見七孔流血！

「哇哈哈哈哈！」嵩陽真人難以置信，仰天大笑。「終於能夠替天行道，殺死這小子了，上天得道！」

嵩陽真人一直笑，但不知為何雙眼淚流不止，眼前一切漸漸昏暗……

「不見了！」太行老君全身顫抖跪在地上，發現琅的屍體憑空消失，暗道：「西王母的蟾衣功……嗚啊！」

突然猛吐鮮血，太行老君抬頭一看，竟見白鶴天師面色蒼白，沒有呼吸，被自己的鐵索勒死。至於旁邊的嵩陽真人雙眼遭花葉鏢刺盲，他驚覺自己雙目失明，悲痛大喊，震穿了太行老君的耳膜──其實太行老君亦血流滿面、經脈盡斷，才知道自己被嵩陽神掌轟頂而死。

琅沒有殺死三人，只是模仿三人武功讓他們各自相殘，此時他已經乘金烏飛去無蹤。

就識 fing

三角短傳

好傳神，果然係蘇哥

呢章貼堂

琅真英雄

１１

戰場一片殺戮殺進后羿本陣，只見涇水龍王赤手空拳，一步殺十人，雙手抓著兩個人頭，拖著兩行血痕，勢不可擋。

營內夷軍大喊：「保護共主大人！」

夷軍士兵源源不絕一湧而上，涇水龍王則一拳見龍影，天空有龍嘯震開十丈！這些嘍囉完全不放在眼內，涇水龍王目標只有后羿一人。

「本王奉天命來誅滅夷羿，速速現身！」

涇水龍王奪去敵兵銅劍，投劍穿心，場上血流成河。無論夷軍有多少人都敵不過天上的神仙。不過夷軍依舊沒有退後，唯獨千軍萬馬中龍王洞見一人帶兵撤退，他馬上龍步躍前，一手擒住此人，以滔滔水勁灌注對方體內，再反轉此人的頭，雙目反白，但不是后羿。

「夷羿在哪！」

「走！」戰場遠處有一男子披著披風騎馬逃跑，看他裝束像是后羿，於是涇水龍王又踏著人頭追上，卻同時有一強悍女子迎面一刀，刃勁逼人，龍王避開一瞧。

「八卦刀法 ，岱門的？」

「岱門弟子姜蠡領教涇水龍王高招！」

姜蠡使出坤字訣砍在龍王下盤，勢如猛虎，卻被龍王一腳踐在刀背壓住刀招，姜蠡無法拔回八卦刀動彈不得──「受死！」騎馬男子回頭從乾位射出一箭，與姜蠡的八卦刀法互相配合，涇水龍王接下八卦箭便知道一切。

「你就是那個叫寒浞的，究竟夷羿何在？」

寒浞不發一語，往天射出響箭，八卦方位都有扮成后羿的人騎馬拉弓，旋轉包圍龍王放箭，這是寒浞佈下的八卦鎖蛟陣法。寒浞對涇水龍王說：「昔日夏禹治水鎖蛟龍成為天下共主，今天我們的王亦要示範一次鎖蛟之法，多多得罪！」

「不識好歹！」

涇水龍王在八卦中央原地運功，左右掌勁龍翔八尺，隔空擊斃兩個假后羿，再易位兩掌把另外兩人連同坐騎一併轟到五丈外！夷軍士兵不禁動搖，直冒冷汗，寒浞則大聲鼓舞：「夏軍衰敗，只剩下最後此妖龍作惡，砍下他的頭我們就能入主中原，當家作主！」

龍王大怒。「就你最多話本王先宰了你！」

涇水龍王凝氣於掌，蛟龍騰雲而出，轟向寒浞，卻有月影揮舞天衣衣袖卸去龍勁擊落一旁。

龍王道：「如此俐落的身手，想必是西王母家的姮娥，即是夷羿一定在場……嗯！」

冰冷殺氣襲來，涇水龍王一爪接箭，此射日箭必是后羿──即見后羿同樣騎馬連環再射，以玄青玉扳指射出的箭剛勁無比，涇水龍王每接一箭就被震後半步，砰砰連聲把龍王拖後數尺。

「不錯呢，有讓本王宰殺的價值。」

「想開殺戒先過本王女這關！」上空有玄鳥女子飛來旋轉夷矛大開大合，威風凜凜。「我就是炎帝之女，千年以前你們龍族王子也是我的手下敗將，今天我們再來分個高下！」女娃鳳矛有千斤氣勢，龍王空手硬接，頓時原地裂開，整個空間都承受不了女娃與涇水龍王的兩股真氣硬碰，然後瑤姬亦從另一邊乘雲出劍──劍矛與掌影亂舞，涇水龍王同時擊飛二女。

龍王得意道：「再來呀，看還有多少人要跟夷羿陪葬。」

說話同時陰風陣陣，涇水龍王單是目光已經使人心寒發抖；陰霾籠罩方圓百里之際，天空放光燦爛，金星凝聚於鳥背上少年的劍尖──

「寒氣清光！」

半月劍氣在地上轟出深坑，涇水龍王後躍，抬頭便見琅從半空金烏落下。

「你是……當晚那個小子。居然也是夷羿的人。」龍王恍然大悟，「原來他們說要提防人是你，那麼三嶽仙君都敗於你手？」

「他們是值得尊敬的對手。」琅向龍王拱手道：「晚輩亦沒有忘記當晚涇水龍王放過在下，不過今天我們各為其主，還是得分出高下，請指教。」

「好，今天本王也沒有顧忌可以殺個痛快，哇哈哈哈哈！」

龍王笑聲震耳欲聾，運功見龍影纏身，霸道凌人，冷不防一線氣勁從後偷襲，也是個熟識的面孔。

「涇水龍王，當晚的帳我們一次算清！」紫芈使出祝融第八式偷襲事敗，旁邊即有珵姊抱走紫芈避過龍掌，同時一劍掠過頭頂，劍巫凌空接過琅的女英劍與女英的靈魂共舞，神女十二劍連環進襲；涇水龍王反守為攻殺向劍巫，身後琅的娥皇劍又至，兩劍配合天衣無縫，不過龍王察見劍巫內功薄弱的破綻當場把她震倒──又是珵姊接住劍巫抱走。

緊接女娃、瑤姬左右夾擊，這對千年姊妹默契更勝琅與劍巫，雙姝聯手，龍王既要提防后羿和寒浞的冷箭，還得擋下姮娥與姜蠡在旁側擊。十人輪流出招，涇水龍王竟佔不到優勢。

琅直言：「龍王你的武功好像退步了？」

「臭小子在囂張什麼！」

「不對，」姮娥說：「琅大人說的話不會有錯。涇清渭濁，涇水輕清屬陰，涇水龍王更練得一身陰清神功，因此光天化日正是他最衰弱的時機。」

天下萬物相生相剋，沒有無敵於天道的。此時三足金烏飛撲向涇水龍王一二三爪，涇水龍王則雙臂摧勁左右齊發──但有氣刃攔腰刺出，打亂龍王出招，金烏得以避往半空。

「又是經水神功，卻非那小子。」龍王盯看珵姊，暗忖此女人武功亦不簡單。

珵姊微笑道：「迷倒姊姊美貌可能大禍臨頭也不知道喔。」

說時遲那時快，金足展翅在天上放光，普照大地，龍王全身竟變成半透明色！陰氣一掃而空。

「好！」琅領頭大叫：「就不相信我們十人再加娥皇女英以及三足金烏都敵不過你！」

琅雙腳紮步，八方畫出伏羲先天六十四卦陣，收錄涇水龍王的舉手投足，模仿使出涇龍神掌；與龍王爭奪天地真氣，八風橫飛，風聲鶴唳。龍王怒出一掌，豈料珵姊又在作梗，女娃與瑤姬亦是拼盡渾身武藝阻礙龍王──

砰砰！

琅的涇龍掌凶猛轟來，龍王不敢接掌只好閃遲，掌風轟在空中爆炸；火花中又見后羿趁亂射出沒羽箭如奔雷催命，龍王避不得只好單手接箭，便覺全身灼燙；原來寒浞命令士兵搬來十數銅鑼反光聚焦龍王，借天空兩個太陽燒滅龍王陰氣。

「好機會！」

琅與劍巫心意相通，一同使出蒼悟劍法，血染涇水，龍王瞠目結舌。即使只是皮肉外傷，亦叫龍王無法相信眼前發生的事。

即出一箭，后羿隨之大喊：「別讓他喘息，一舉降龍！」

卻見涇水龍王化成一灘水隱遁土裡，眾人驚訝來不及反應就眼睜睜看著龍王消失。

「今天的屈辱本王會牢牢記住的……你們加油活下來吧。」

琅喃喃問：「涇水龍王最後一句是什麼意思？」

「報告！」傳令士兵跪報后羿：「剛才大王與蛟龍奮戰之時，夏軍全軍出擊，修蛇、猰貐二將砍下了伯姻將軍和尨圉將軍，大家嚇得丟下兵器逃路了！」

星期日加更睇下收唔收埋個尾先可以出外傳，聽晚繼續

聽日琅同邊條女練功

打緊仗練唔到功住

今日呢章好癲

一日不練功，倒退十日功喎

好精彩

係時候打爆太康了

１２

寒浞趕緊從敗軍口中收集情報。修蛇居然用泥偶騙走水將箭雨然後砍下伯姻，至於火將尨圉則是被猰貐引誘到沼地而遭殲滅。寒浞甚為驚訝，雖說他分身不暇指揮大軍，但夏軍調動青銅兵屠殺木將，彷彿完全看破了自己的十數陣。難道說夏軍陣中有比自己更厲害的軍師？

「──是金德星君。」

突然一把女聲傳來，聲線難以形容，就像是憑空出現的怪音。眾人緊張左顧右盼，只見三足金烏嘴巴開合在叫：「金德星君是你們的對手。」

「牠會說人話？」后羿問。

姮娥搖頭。「不，臣妾從沒見過金烏講話……」續追問三足金烏：「金德星君助陣太康，此話當真？」

「呀──呀！」三足金烏又恢復本來叫聲，拍翼啼叫。

「他說不知道耶。」琅聽得懂鳥語，然後又問：「其實金德星君是誰？」

姮娥說：「金德星君是天廷掌管所有戰爭的軍神，戰場上所有天部得聽他軍命，所以他能夠指揮三嶽仙君還有涇水龍王也能說得通。」

寒浞仰天慨嘆：「日之將落，卻有太白金星要把白晝延長。」

后羿則沒有望天的心情，神色凝重問寒浞：「戰況如何，還有機會取勝嗎？」

「水將、火將、木將幾近全滅，我軍損兵折將過半，只餘下土將、金將五千人，這樣捱不到半天恐怕就要全軍覆沒……」

寒浞把有情報刻進腦海，重繪棋局，如今黑子被白子包圍，白子數目更是倍於黑子，黑子似是氣數已盡。棋局輸掉還有下一局，但這場戰爭輸掉就不可能再翻身了。無論如何都要替黑子找出生路，寒浞絞盡腦汁，終於吭聲。

「尚有最後一計。」

「快說。」

「圍棋之中有種特殊棋型，當對方提子後只剩一氣，輪到我方提子同樣只剩一氣，結果黑子可以提吃白子，白子亦可反覆提吃相同的黑子，永恆無盡。」寒浞說：「然而只要我方配置得宜，不但能夠終止劫數，更能讓所有黑子活下來。」

后羿說：「簡單來說，要達成目的必需先犧牲己方的黑子，然後才把地盤取回來。」

寒浞突然下跪，叩首稟告后羿：「臣浞斗膽進言，能擔當此任的只有王一人。」

后羿問：「天下間會有臣子讓王到戰場當誘餌，還要被提吃的嗎？」

寒浞答：「沒有，只有臣一人，所以此計才是唯一扭轉敗局的方法。大王只要忍耐半天，臣等就算丟掉性命也一定會殲滅夏軍，營救大王！」

姮娥憂心說：「這太危險了。雖然我聽不懂你們在討論什麼，但假如羿大人落在太康手上，他們會怎樣對待大王呢？」

后羿閉目苦思，但他知道每過一刻戰況就越惡劣，若然等到老丘失守那他們所有人都得死。所以如果相信寒浞的話還算有一線生機。后羿深吸口氣，問琅：「你認為如何？」

「我相信寒兄所說。」

后羿亦心意已決。「寒浞，那麼一切就交給你了，孤王的未來，還有天下夷人的未來。」

「感謝大王信頼，臣必不負所託。」

姮娥走近后羿。「臣妾願與大王同生共死。」

「果然是孤王最愛的妃子。」后羿把姮娥一擁入懷，背景夷軍拔足狂跑，踏過地上折斷的玄鳥軍旗，染血的屍體；斷刀斷槍像為死者立墓，一片腐臭，悽厲哀號，待寒浞下達最後撤退的命令，兵荒馬亂當中夷軍爭相逃竄，有些走避不及就成為闖陣的修蛇以及猰貐的槍下亡魂，不消一刻鐘屍橫遍野。

「夷人已敗，大軍隨我抓捕賊羿！」

修蛇乘勝追擊，追殺夷人敗軍幾十里，終於生擒后羿，把后羿押回夏營獻給太康。正好是日落黃昏之時。

「夷羿，我的舊友喔，本王想念你得很。」軍營裡太康看見后羿五花大綁與姮娥一同押到自己面前，便以勝利者的姿態對后羿說：「本王從沒忘記帝丘之辱，今天大仇得報，終結天下戰亂，實在可喜可賀。」

后羿壓抑情感說：「自古勝者為王，我無話可說。」

「真是令人討厭的嘴臉。」太康更期待后羿發狂的樣子，仔細打量二人，又說：「姮娥，我知道妳是西王母的人，但這下子西王母幫助一個逆賊造反亦百口莫辯了吧。」

「正義始終在我們一方。」金德星君容光煥發，額頭像發光一樣，外表俊逸，洋洋笑道：「就算是西王母的侍婢也沒有例外。假如姮娥妳不想連累到西王母就自盡罷了。」

「哈哈，今天幸得星君相助，請代我向天廷問安。」太康拱手謝過金德星君，金德星君亦大功告成，是時候要回去天廷了。

待金德星君飛升離開，太康懶得再裝好人，拿出馬鞭狠抽后羿的臉，頓見一行血痕畫在臉上。

「羿大人！」姮娥緊張道。

「放心吧，我現在還不打算殺死你們，我要把你們的肉逐片切下來煮，放血煮酒分給陽翟百姓。」太康笑言：「畢竟你是東夷的英雄，我要所有夷人知道跟本王作對的下場比死更難受！」

后羿冷笑。「假如你以為這樣能嚇退夷人就太過天真。就算倒下一個我，將來還有千萬東夷英雄並起，直至夏后氏絕子絕孫為止。」

「你敢咒罵我族！」太康怒氣沖沖，然後忽然大笑。「我改變主意了。我不殺你的愛妃，我要用你的愛妃來幫夏人播種。修蛇，把姮娥押下去給軍中享用。」

「嘿嘿，多謝大王賞賜。」修蛇便摟抱姮娥強行拖走了她。后羿全身顫抖，喝罵太康：「你別欺人太甚，只要我尚存一息，我不但要你絕子絕孫，還要把夏族的先人挖出來鞭屍！」

「下輩子再試試看吧，哈哈哈！」

１３

「嘿嘿，這位可是天上的仙女，不知脫下衣服後跟地上女子有何不同。」

修蛇使役部下把姮娥押送到軍中營地，引來百人圍觀。大戰結束，眾人都歡天喜地，正想發洩一番，難得美女在前人人準備脫褲子享樂。

修蛇大笑叮嚀：「不過此妖女武功高強，你們脫她衣服時小心別讓她鬆綁了。」

「遵命！」

淫邪笑聲包圍姮娥扒走她身上衣物，天女一絲不掛，修蛇便把火炬舉到姮娥面前，東夷寵妃的胴體在熊熊火光下更激起眾將士的慾望。

然而姮娥眼神比火炬更熾烈。「我是后羿的妃子，不是你們有資格能碰的。」

「夷人就乖乖給老子就範吧！」修蛇五指牢牢抓住姮娥頭頂，姮娥慘叫一聲，竟感覺到體內真氣被修蛇鯨吞！直至修蛇放開姮娥，姮娥已經全身酸軟，軟弱無力。

「這就是蛇吞象的邪門武功嗎……太康手下果然個個都是妖邪外道。」

「呵呵，看妳還能口硬多久。」修蛇命令部下：「你們盡情招呼這妖女！」

──霍！

毫無先兆，突然一把長劍斜插地上；正當眾人上前察看，長劍自己騰空旋轉，劃出圓環血絲，眾士兵遭割喉倒下！

「有妖人？」修蛇緊張架起馬步，此時另一長劍從天邊投入軍營空地，然後又自行舞動在夜色下大開殺戒，詭異非常。修蛇見狀立即跑向姮娥，卻被男子黑影捷足先登，二話不說拳掌雙擊，修蛇提手以蛇拳化解。

「果然是你。」修蛇夾緊五指，拳呈蛇頭，臂如蛇身，是琅沒見過的武功。

但琅無懼。「六合將已有四人殞落，下個就是你了。請指教！」

琅赤手空拳，便以浣紗功法連出兩拳，修蛇則纏手像毒蛇以指甲抓緊琅臂，紮穩馬步不退不讓。修蛇同時命令全軍：「這小子是東夷大將，拿下他首級者重重有賞！」

可是沒有士兵回應修蛇，修蛇覺得奇怪，琅則對他說：「你不如看看背後。」

「小子想耍什麼把戲，我可不會中計。」

「──起、起火了！來人救火！」突然傳來士兵大叫，修蛇回頭一看，竟看見軍營起火，濃煙四起更是越來越多的火頭，就連修蛇的將軍帳篷都燒得猛烈，一時之間夜空都變得通紅。

「──敵襲！敵襲！」

正當現場一片熾熱，又忽然傳來敵襲的銅鑼警告，更是亂上加亂。修蛇才驚覺琅並非單人匹馬，他們目標可能就是太康，便想回去救駕，卻被琅截了下來。

「抱歉了，今天非殺你不可。」

琅瞄準修蛇咽喉出掌，修蛇仰後彎腰，腰如盤蛇曲折避過掌風，再踢腿推開了琅。他即時喝令部下：「別理這小子，給我捉住姮娥！」

但見娥皇和女英大殺四方，然後有扈氏的軍隊已經闖進陣地，突襲夏軍，殺夏人一個措手不及。

「姮娥，有神女來救妳了，不用怕！」瑤姬斬下敵兵，再把夏人的軍旗披在姮娥身上。隨後珵姊等亦與夏軍兵戎交錯，刀劍聲此起彼落，火花四濺；但夏軍明顯動搖，只是一面倒被斬下。

琅挑釁說：「修蛇你還不明白嗎？勝負已分，你們中了后羿的計，大勢已去，束手就擒吧！」

「不可能。你們充其量只有數千殘兵，老夫才不會被你們虛張聲勢嚇倒。」

修蛇畢竟是兩朝元老，久經沙場，正因如此所以琅才必需取他性命，這樣夏軍就再無將才能夠反撲。兩手雲霧，琅猛烈進攻；而修蛇也不是省油的燈，大力吸氣，再怒吼一聲，琅即震飛三尺！

琅驚道：「什麼詭異武功？」

修蛇既能吞象，亦能吐象。琅不信邪再輕功逼近，但還沒出手，就有氣功掠過琅的頸項幾乎丟命！戰場從不講情理，就算百年修為都可能因為一個失手而命送黃泉，修蛇能夠在生死邊緣遊走幾十年正是因為他老奸巨猾，殺人如麻而且非常拿手。

「哈哈！你這小子一副瞧不起人的臭臉，是不是沒想過會敗在我手──」修蛇話到一半，嘴巴突吐真氣！普通出招尚能看他出手應對，但修蛇只靠嘴巴就能吐出氣功，琅隔空硬吃一拳退後數步。

「修蛇，你錯了。」琅凝氣於掌，掌心泛起水波漣漪，「就算你武功及不上我，但我從來沒有看輕任何一人包括你──」

修蛇瞪眼，大感不妙，那並非凡人的武功──經水匯流成河，河有龍嘯，嘯聲滔天；琅一抱百川，正推涇龍一掌！

修蛇目瞪口呆，遂張口使出蛇吞象之法──吞下涇龍掌勁，但涇水千里足以撐破修蛇肚皮，他身體就特然倍大，猛地砰聲巨響！修蛇四肢呈不規則的扭動，整個人彈飛半空，落地時已經粉身碎骨。

「修、修蛇將軍死了……」「我不想死啊！」夏軍紛紛棄兵而逃，隨後湧進來軍營的全部都是夷軍，馬上制壓了修蛇的營地。

當然太康本營亦是兵荒馬亂。見后羿掙扎雙手雖然被綁，仍用腳連環踢開夏軍守衛。太康立即命人殺死后羿，不過一箭穿來，寒浞已經帶兵趕到。

太康驚道：「什麼時候已經攻到這裡……其他人呢！」太康召喚夏將，該夏將馬上就被姜蠡用八卦刀劈死。

「大王！」寒浞則取匕首替后羿鬆綁，並遞上彤弓。后羿忍到此刻終於忍無可忍，猛力拉弓瞄準太康射出一箭，太康即拔劍斬落箭矢。

「夷羿！我才是天下共主，天下是本王的！」

「太康！我說過要你死無全屍！」

后羿紮步再射一箭，即有夏將提盾大叫：「保護共主！保護──嗚啊！」

青銅盾應聲斷開，夏將穿心而亡。太康見兵凶戰危，不知夷人帶了多少士兵來襲，亦慌了起來。

「共主大人！這裡由我們擋下，請大人先退回陽翟！」

「好，只要過此難關，本王必賜你們榮華富貴！」太康喘著氣，狼狽上馬，慌聲策騎離開戰場。

「休想逃！」后羿拉弓，縱有千百夏人阻擋，但見后羿箭軌彎曲，繞過所有人的頭頂直飛向后羿的背脊，應聲射倒戰馬。就差一點點，太康撿回一命卻丟了鞋履，赤腳換上另一匹馬落荒而逃。

「給我馬！我要親手殺死太康！」

寒浞馬上勸說：「請大王冷靜！琅兄弟已經救回姮娥夫人，待大軍會合我們直搗陽翟，到最後太康只能抱著玉座陪葬罷了。」

「快，我要太康看不見下個日出！」

等文時，睇舊文

今回好精彩，樓主好波

遲左了

黑貓寫故包羅萬有，感謝支持

想問崩夏香港有無書店有？

有架，通常d人都係樓上書店買，誠品都有

Ｋ

就算你武功及不上我，但我從來沒有看輕任何一人包括你

條友真心得黎又咸濕又串串貢

琅好 pure 好 true 的

１４

月黑夜靜，這晚連走獸都躲進山林，讓路給戰馬狂奔，一路西去，只為逃命回到陽翟──

「啊啊！」

突然馬兒斷腳整匹撞地，把太康拋了出去。眾將士慌忙拉韁避開，再有將軍下馬扶起太康。「共主大人安好？」

「沒事！」太康推開他便躍到他的馬上。「辛苦你了，回去陽翟時我會論功行賞。駕！」

如今太康滿腦子只想逃回王都，無論任何手段他必定要撐過這關。夏后氏三代基業不可以毀在自己手上。

沉重的夜空一隻鴟鴞鳥掠雲飄過，夏軍敗陣的風聲已經傳回陽翟，有斥侯登上附近高山眺望夏陣起火，連忙跑回陽都向主人的后夔匯報。

陽翟武官都隨太康出陣，留下后夔守城。但他聽畢報告後比戰場上的人更加惶恐，抱著頭回家大叫玄妻幫忙。

「娘子、娘子！大事不妙──」后夔見玄妻站在庭園，訝異道：「娘子妳還醒著，真是太好了！」

玄妻冷靜回應：「你什麼都不用說，跟我回房。」

「什麼？喔……好。」后夔心想玄妻足智多謀，肯定會有妙法。於是隨她回到廂房，見玄妻斯斯然在床上拿起一條絲絹，竟突然回頭用絹勒住他的脖子！

「娘……子、妳……」后夔奮力掙扎，不過玄妻略施小力就把后夔整個人扯起，看他雙腳離地亂踼──直至全身乏力，后夔再無反應，玄妻才把他的屍首放置椅上，絲絹再繞一圈把后夔吊在橫樑。

「夫君，你將會成為殉國的英雄，也算是死而無憾，不用謝我了。」

「──咦？」

月黑路上，夷人百騎同樣奔向陽翟，以后羿為首，寒浞與琅等將左右追隨。此時琅忽然吭聲，引來后羿問道：「有什麼事？」

「沒什麼……只是有不好的預感。」琅忐忑不安，他每次不安總會應驗，但剛才那感覺可是比起當年女子國亡更加沉重，琅有點害怕。

可是已無退路。后羿應道：「太康就在眼前，完成代夏大業只差這一步，琅兄弟你會緊張也是人之常情。」

「但願如此。」

「看見地平線那黑影了嗎？那就是朝思暮想的陽翟，那裡可是放著太康的首級。」

「娘親……」

琅垂下頭，繼續快馬加鞭，星夜全速奔往陽都。數十里的距離，數個時辰，正好在黎明前抵達陽翟城門，斬殺門前守衛。接著琅縱身一躍，越過城牆，門後士兵同樣擋不住琅的利刃，琅便打開城門讓百騎硬闖入城，乾淨俐落。

城內百馬奔騰敲醒了陽翟的清早，居民睡眼惺忪不知發生何事，稍為打開窗戶不知自己正在見證著夏后國的凋亡。后羿一馬當先跑在大街，劍指王宮，不久便見街道正中有拒馬槍陣攔路，隨即伏兵四起，街道兩旁的屋簷如雨放箭！夷騎人仰馬翻，唯獨后羿馭馬打圈，穿梭箭雨，彤弓素矢將瓦頂的伏兵逐一射下，眼觀六路，百發百中。

拒馬槍陣後方見夏軍青銅大將指揮。「該死的！別給這些夷人踏入我們王宮半步！」

后羿馬上認出此人。「帶頭的元康是太康的兄弟！太康尚有三兄弟躲在陽翟，證明夏后氏已經走投無路，正好讓我親手斷絕夏后血脈。」

后羿猛力拉弓，一矢射日，箭風吹下落葉，便貫穿元康頭顱轟飛三尺，就算天火護心鏡亦保不住了元康的命。同時琅下馬劈斷槍枝，一掌衝開拒馬，通往王宮只剩最後直路。

陽翟王宮瑰麗，集合夏后帝國所有工匠的精心雕琢砌成，夜夜笙歌，是中原的明珠曾經輝煌萬丈，但今晚只有殺戮。另一名青銅十日將親領衛兵守住宮門，對部下訓說：「你們是夏后國最精銳的天子衛隊，今晚夏后國的存亡就在你們手上！大禹保佑我們誅滅賊羿！」

「伯康，領死！」后羿騎兵已至，血染宮門，大開殺戒。眾夏將冒死衝向后羿刺槍殺馬，雖然后羿摔了下來，同時他翻身快箭射殺數人。琅與寒浞等亦下馬廝殺，錚聲火花迸發，長劍剖胸，大刀砍斷頭顱；夷矛折、銅甲破，王宮腥風血雨，后羿全身沾滿夏人鮮血，親手割下伯康首級丟到宮中花壇，拖著血步走入宮內叫陣。

「太康，我已經拿下你兄弟狗頭，唯獨你縮頭烏龜到底要躲到什麼時候！」

再無夏兵敢阻擋后羿的路。后羿踏進大殿，不出所料太康最後的歸所只有他的皇座。

看見座上太康手顫握劍，面容扭曲，咬牙切齒怒道：「夷羿，我是天下共主，還生擒過你妻眷凌辱，你只能跪在地上求饒而已。今天你犯我國土，殺我將士，你不仁不義的畜生改不了夷人的格。」

「你們這群衣冠禽獸在放什麼狗屁，賊禹逼害帝舜，殺害伯益，還想拼吞我族，人人得而誅之！今天我就要你一併歸還，血債血償！」

「血債血償。」太康發抖站起，「你敢在天公見證之下跟本王決鬥嗎！賭上我族所有的榮譽。」

寒浞插話勸阻：「大王不必聽他妄語──」

「不，正好讓我親手來個了斷。」后羿站在廿步之外，向太康挑釁說：「看是你的劍快抑或我的箭快。」

不共戴天的仇敵當前，二人怒目相視，眼神稍逝，后羿即搭弓快箭──竟見太康鬼迷失蹤！魅影飆來，家傳禹王鎮蛟劍法彈指之間有冰冷刃光刺向后羿雙眼，太康一劍斬蛟，卻被琅橫劍攔截，互迸火花八寸！帝舜臨終前所悟的蒼悟劍法專門剋制夏后氏的武功，娥皇女英劍交叉招架，刀鋒對錯彈開太康的天子劍劈斷皇座椅腳，太康一同栽倒地上，瞪目結舌。

「又是你！偏偏又是你！」太康怒道：「我沒有輸過給夷羿，只有你這小子得天眷顧，我不服！」

后羿冷目一箭，瞄準地上太康動彈不得。「這也是天意，去死！」

這箭終於貫穿太康頭額，腦漿滿地，太康死不瞑目。

「終於結束了。」女子心道。她偷偷躲在宮中柱後暗角見證一切，也隱藏了匕首在袖中。

擋

fing

文呢

準時8點

個故名可以叫做“為食女立志滅夏后“

仁愛無雙

１５

「──羿，受死！」

大殿上，突然有一女子從木柱後撲出，雙手握著匕首衝向后羿。眾將大驚，后羿則不慌不忙，徒手投箭就打落女子手上的匕首。

「這武功想暗殺我早了十年吧。」后羿瞧看刺殺自己的，竟是個貴氣婦人，而且國色天香。她穿著薄衣，秀麗長頭髮剛好遮掩豐滿的胸脯，就像剛從睡床醒來就要拿刀殺自己。

「大膽刁婦竟敢行刺大王！」后羿身旁將士立刻上前要制服該少婦，但琅看見連忙阻止。

「等等，她是我的朋友，請手下留情！」琅驚道：「狐姐姐，怎麼妳會在這裡！」

「我在這裡有何奇怪，當然是為了殺夷羿。」玄妻堅定回答。

后羿對此美女感到好奇，問琅：「你認識這位夫人嗎？」

「她是我的同鄉，我們在家鄉情同姊……弟，狐姐姐對我很好的！」

「原來是女子民，素聞住在女子國的女子每位都貌若天仙，因此被太康相中，據為己有。」后羿對玄妻說：「孤同情妳們的處境，但不明白為何妳要替太康報仇想殺本王。」

玄妻厲目盯著后羿答：「什麼太康死活我才不管，可是你殺了我子，還逼死我的夫君，此仇不報我還有何面目苟存世上！」

后羿聞言錯愕，再問：「夫人，請問妳家主人是誰？我又什麼時候殺了妳兒？」

「妾身引以為豪的伯封兒，你敢說你忘了他是誰！」玄妻生氣大罵，雙眼充血，卻像快要崩潰。

「神童封豨……原來妳是后夔的妻。」

后羿心想，伯封是假后羿射下的其中一個太陽，這婦人的孩子確實算是死在自己手上。而夔是夏后國重臣，他的死大概亦跟自己有關。玄妻確實是個貞烈女子，聞說聰明賢慧，把一介樂師的夔輔助成為國相，確實有點意思。

「狐姐姐？」琅望著玄妻，心裡覺得奇怪，又說不出奇怪的地方，只是覺得她也十分可憐。

玄妻伏在地上，義正詞嚴：「天下好人不得善終，惡人卻能為王；既然妾身殺不了你，我亦生無可戀，你想宰我就宰個痛快吧！」

「不，孤不殺妳。」后羿挺胸道：「孤不但不殺妳，還要好好善待妳，以補償我對夫人的傷害。伯封與后夔不應死在我手，只怪他們沒有找到個好主子，太康他沒有天下共主的器量，孤才是天下之主。」

玄妻不屑道：「你打下中原，想說什麼都行。」

后羿道：「若夫人想知道孤所說是否空談，更應留住性命，好好見證陽翟的未來。在我后羿治下，不但陽翟，整個中原都會更加繁華，天下太平。因此孤現在更不能死在夫人手上。」

「只要妾身尚存一息，隨時都會取你性命，你不要後悔。」

「天下間想取本王人頭的多如繁星，難道我會一一放在心上嗎？」后羿豪邁大笑。

「大王！」此時寒浞帶兵進殿，看見陌生女子倒在殿上，疑問道：「這婦人是？」

「不必憂慮，事情已經解決，這位夫人是夏相后夔的妻子。」后羿問寒浞：「我吩咐的事情如何？」

寒浞報：「不負大王所託，臣在陽翟城門逮住正想逃命的仲康。」接著向部下命令：「押仲康上殿！」

仲康反綁雙手，一進殿就叩響頭求饒，大哭道：「別殺我！別殺我！陽翟是后羿大人的，天下都是后羿大人的，只要大王饒小人一命，小人願做牛做馬報答大人！」

后羿拔劍，劍刃擦過劍鞘亮出冰冷錚聲。「我說過要夏后氏絕子絕孫，仲康，你說你願意為我做任何事，不如為我一死。」

「噫！」仲康涕泣，猛搖頭說：「小人連地上的螻蟻都不如，大王殺我無用。請大王開恩，做個好心！小人真的不想死……」

看見仲康垂下頭，額頭貼地不起，然後傳來異臭。后羿皺眉問：「你不是尿濕了褲子吧？」

仲康伏身地上不敢抬頭回答，只是全身發抖，發出不是人的怪叫聲。

「夏后氏最後的命脈居然落在一團糞上，諷刺。」

寒浞則進言：「大王，仲康無能，但有無用之用。古語有云：『百足之蟲，死而不僵。』夏后氏的名聲大，諸侯眾多，即使我們誅滅夏后氏，之後要控制中原諸侯所花的準備不是平定一個青州能夠比較。臣建議，不如立仲康為新的夏王，讓他繼續牽制中原各方勢力；我們可以韜光養晦，靜待時機成熟再廢掉夏王亦可。」

雖然寒浞沒有說明，但后羿亦深知東夷聯軍其實傷亡慘重，只剩餘數千士兵以及生死未卜在老丘死守的宗族；在中原算是弱勢，貿然入主陽都稱霸可能會被中原各路諸侯圍剿討伐，成為眾矢之的。相反，若果擁立仲康為傀儡，則可以用夏后氏之名命令諸侯方國鳴金收兵，若有不從則下詔伐賊，使諸侯之間內鬨、勾心鬥角，這樣更好。

后羿藏劍嘆道：「仲康啊，你的兄長太康荒淫無道，遺禍蒼生，孤是為天下百姓除害，更是為夏后氏族著想。如今你繼承家業，希望不要再步太康後塵，要好好管理禹王留給你的封地。知道嗎？」

仲康瞪目抬頭，發抖的點頭說：「大王說得對，太康是死不足惜，大王殺得好！」

后羿命人把仲康押到斷裂的皇座上，續道：「放心吧。孤會指導你治國之道。當務之急，就是要清理夏后國的讒臣，還有煽動夷夏內戰的叛將。我可以看見夏后國將會煥然一新，是天下之福，哈哈哈！」

后羿射下九日，獨留仲康一人，為日後稱帝舖路。

不過琅有今天就要知道的事，必須問仲康。

「你知道我娘……女子國國主──女姜在哪裡嗎？」

仲康即答：「女子國、女子國……我知！我知道！」

聽晚繼續
題外話，呢一章完結之後會出幾個外傳，然後第一部就完
主要係黑貓要準備一下寫書賺貓糧，寫返d回應時代既推理小說
同埋呢個故我得閒嗰陣都會攞黎試下整rpg，我相信個世界觀夠大夠詳細了
至於第二部我打算係出年一月左右繼續

幾時有蘇哥RPG

慢慢黎

Lm支持下

支持

１６

飄渺雲間有水鏡潭，如水鏡映照天地；地上臨水觀天，天上穿水望地。東皇太一心神不安，在雲海水鏡潭看見太陽殞落，見證風雲變幻。

「怎可能會這樣？」東皇太一焦慮心道：「太康死了，夏后氏只剩下無能的仲康，簡直是逆天而行！絕不能縱容此事發生……」

東皇太一攜劍起行，卻馬上遇見西王母與她的侍婢行列。

「東皇先生這麼急要往哪裡？」

「西王母……是妳暗地裡利用那些夷人造反的吧。」

「別說造反這麼難聽，后羿代夏是天意，是起義。」

「不，戰爭尚未完結，夏后氏還留有血脈──」

「大地已經一片頹垣敗瓦了喔。」西王母說：「就在剛剛，天廷緊急召集各路神仙，東皇先生畢竟算是眾仙之首，當然會出席對吧？」

東皇頓悟。「西王母妳什麼時候這麼會擅作主張了。」

「東皇先生言重。只可惜先生看錯了太康，更看錯后羿、寒浞、琅；就算擅自調動天部五嶽、涇水龍王、金德星君，這五位神仙都不是后羿的對手，反而害得地上雞犬不寧，生靈塗炭。妾身已經將他們五位連同仙徒都送往公正堂審判了。」

東皇冷冷回答：「不，我看得最錯的人是妳。想不到妳借刀殺人除去東海龍王，借機控制公正堂就是為了這一刻……還有后羿、寒浞、琅，他們身邊的女子都是妳安排的？真是可怕的女人，到底妳還做過其他什麼事情來佈下此局。」

「哎呀，先生想太多了。」西王母慈祥微笑：「也許先生多年來為天地勞心勞力已經累透了吧，所以才會判斷錯誤，站在失道的一方。過了今天先生就可以好好休息，天廷也需要新的氣象。」

西王母揚手，數名侍女便鞠身邀請東皇太一前往天廷的諸神會，商討處理天下去向。當初東皇太一調動天部時一句「一力承擔」，現在就是承擔責任的時候；他對於夷夏之戰難辭其咎，只好辭退首神之位，隱居雲中。

同時諸神亦認證了后羿的名位，而后羿妃子姮娥是西王母的養女，理所當然西王母獲擁立成為眾神之長，帶領天廷繼續執行天道。

至此天下大勢暫時穩定下來。夷夏之戰後，仲康雖然稱夏王，但人人都知道后羿才是真正的英雄；有穹氏族遷至中原窮石定居，比起到陽翟祝賀仲康的人，到窮石祝賀后羿的諸侯要多上十倍，甚至連西王母也有遣天部祝賀后羿。

后羿封王稱霸，丞相寒浞輔助后羿治理天下，二人名垂千古，歷史唯獨欠了琅的名字；當日慶典載歌載舞，亦不見琅的身影。

「琅弟好酒，這麼多的佳釀卻見不到琅弟來，可惜。」寒浞嘆道。

后羿說：「當日陽翟一戰，琅兄弟只是說有急事離開，沒有交待任何事情就消失了。連往哪裡，什麼時候回來都沒說，呵呵，很符合他的性情就是。」

姮娥為二人倒酒，搭話說：「琅大人來去如風，比神仙還要難捉摸。」

「就算金銀財寶權力名聲，統統都留不住他。」后羿說：「遂其所願，隨他自由飛去吧。」

只有女先留得住琅

──話說陽翟決戰當天，清晨日出之時。

「珵姊，是這裡了。」

陽翟城外的偏遠小山上有一所舊宅，琅大聲叩門，不停喊道：「請開門！我們有重要事情找這裡的主人！」

然後一位老婦緩緩打開大門。老婦臉上添了幾分皺紋，白髮蒼蒼，看見琅與珵好像見到故人復活一樣的驚訝。

「是珵小姐……和小琅嗎？」

「長老大人。」珵認出對方是女子國的長老，以前經常與母親一起處理國事。

長老喜道：「真不敢相信……但果然如女姜大人所說的一樣。對了，你們是來找女姜的，對吧？」

琅即追問：「母親還安好嗎？她在裡面？」

「昨天為止她還在……」長老看見二人驚恐的樣子，連忙解說：「當然你們母親還很健康，只不過她昨晚已經離開陽翟。」

「咦……為什麼？」

珵姊說：「本來以娘親的武功，任何人都關不了她。而且狐她們都已經在夏后國落地生根，其實我一直都想不通為何娘親還要留在陽翟……現在我知道了。」

「珵小姐多年沒見依舊機靈。」

「珵姊，此話何解？」

女姜比任何人都相信琅、珵能夠打敗太康，然後到陽翟找自己，因此偏偏選擇此時離開陽都。

「娘親避開我們一定有原因，」珵姊道：「而且一定有話留給長老交待才對。」

長老點頭，和藹道：「女姜傳話，經水相見。」

三天後，琅向后羿告辭，跟著到陽翟城外準備馬車，又買了一些乾糧，預備上路。

瑤姬躺在車上伸懶腰說：「炎熱的夏天終於過去了，很快又要回到本姑娘的季節！」

「妳一年四季白天就是午睡，夜晚就是跟琅睡，根本沒有分別。」

「什麼？女娃姐姐又想欺負我嗎？這次我們一定要分出勝負！」

劍巫馬上勸架。「神女大人，我們此行的目的是拜見琅大人的娘親，若然給女姜大人留下壞印象就不好了。」

「什麼呀，有神女當她媳婦還想挑三嫌四嗎。」

荇姒溫柔道：「不過看琅哥哥他們謙恭有禮，我想女姜母親一定是教導有方，希望她不會討厭婢子。」

瑤姬盯著珵姊，女娃盯著琅，心道：「他們哪裡謙恭了。」「而且對神仙還很不尊重。」

此時琅跟后羿借來幾匹俊馬，牽到城外，在城門口卻遇見紫芈。

「芈姑娘？」琅道歉說：「我和后羿大哥殺了太康，搶了妳手刃太康的機會，請見諒。」

紫芈不以為然，反問：「后羿要一統中原了。琅少俠你不追隨后羿嗎？」

琅搖頭。「反正我以前就跟后羿大哥說過，在戰爭結束後我想跟老婆回鄉生小孩。況且珵姊說過軒轅黃帝有三千宮女，而我只娶得五人，果然我不是當王的材料，呵呵。」

紫芈說：「只要讓后羿賞賜封地，當上一方諸侯，到時候你想要多少妻子都行。」

琅交差手臂答：「這樣不好。要是我當初一直留在夷陵當王的話，我就遇不到女娃，也遇不到芈姑娘了。」

「那名聲地位也不要了嗎？」紫芈說：「一千年後也會有人提起后羿和寒浞，但沒有人會知道琅少俠的名字。」

「瑤姬和女娃過了一千年沒人記得還不是活得逍遙嗎？而且就算記得，也沒有人真正知道一千年前我們做過什麼。我還是想著現在多娶幾個老婆，宣掦仁愛比較有趣。」

紫芈嘆道：「果然太康死了之後你就是最危險的男子，真想看看你的娘親是怎樣的人。」

「那麼芈姑娘要跟我們一起來嗎？」

「好。」

「──呵呵。」珵姊忽然冒出，滿面笑容招呼二人上車。四馬駕車，琅與六位美女繼續穿梭天地經水間。

（九章 完）

聽晚外傳

都留唔到，會俾琅打包帶走

幾時同羋姑娘練功

芈姑娘武功的確差少少

練習多d就無問題

OK

東皇太一同我讀同一間中學的話，阿sir會教佢唔好得罪女人的

你阿 sir 好似好有感觸

外傳 劍俠姊弟

西風、落葉、黃花；枯骨、斷戈、烏啼。夕陽下馬車路過戰場，地上屍骨已經無法辨別，只有青銅甲半埋土中反射著落日餘暉，像是屍海閃閃生光。

戰火無情，人間也不一定有愛，這些無名氏就像秋葉落下滿地，化為塵土。生命就是這般脆弱。

車轍走過枯草地，琅躺在車上睡著了，夢見小時候的往事。

那時候他才七、八歲，珵姊亦是一臉稚氣，氣質跟現在很不一樣，唯獨胸部同樣比琅大得多，當然後來琅才知道自己不可能跟珵姊比較。

「小琅！姊姊都說過浣紗功不是這樣打，要用柔勁。」

但儘管琅如何努力，那時候的他都學不會任何武功，笨手笨腳，只能對珵姊道歉。

珵姊有點抱怨。「姊姊可是冒著被娘親責備而偷走出來教你武功呢，小琅要是你還學不會的話還是不要學好了，娘親也一定是知道小琅沒有天份所以才不教妳武功。」

「但我想長大後當俠客……」琅說：「珵姊不是說過外面的世界有俠客，武功高強，能夠打倒壞人嗎？我覺得這樣很厲害。」

珵姊答：「那些只是英雄故事，當俠客沒什麼好玩的。而且如果小琅有危險姊姊也會保護你，不需要什麼俠客。」

「是呢，我知道珵姊姊和娘親都很疼我……」

看見琅垂頭喪氣的樣子，珵姊亦是嘆氣。「我再示範一次浣紗功的基本套路給妳看看好了。」

小時候練功的記憶伴隨著琅成長，他一直想知道自己算不算是俠客。

「──琅當然是俠客。」

琅睜開眼，眼前看見珵姊的酥胸擋住視線，原來剛才琅躺在珵姊的大腿上睡著了。琅從這個角度看，不見珵姊的臉，只聽到她柔和清澈的聲音：「琅不只是俠客，還是一名大俠，就算立祠堂敬拜也不過份呢！」

「咦？我剛才睡覺做夢話了嗎？」

「嘻嘻，就算做夢話的琅也很可愛。」

琅聽得有點困惑。畢竟他現在已是男子漢，剛才珵姊還叫自己大俠，大俠怎會可愛。

「琅你夢見小時候的事？姊姊也是一樣喔，還記得琅很喜歡向姊姊撒嬌。」珵姊微笑說著，同時纖纖五指隔著褲襠溫柔按壓。

「珵、珵姊姊！」琅嚇了一下，雖然珵姊再摸第二下琅已經起了反應。

「真──是──可──愛──」珵姊俯身在琅耳邊問：「今晚要跟姊姊練功嗎？」

所謂練功是琅與珵姊之間的暗語，但畢竟是巫山雲雨功，其實不全錯。

「是珵姊的邀請，我怎可能拒絕。」而且琅這段日子隨后羿行軍打仗，也禁慾了一些時間；在月下望見珵姊姣好身材，還有感受著她熟練的指法，都是練功的好材料，二話不說就翻身趴在珵姊身上。

「哦，琅你要當主導嗎？還是想姊姊治療『小琅』呢？」

「珵姊也許沒察覺，但我已經不是小時候的小琅了喔。」琅兩手左右鑽進珵姊衣襟，兩手環抱雪白雙峰，撥開她初秋薄著，粉紅同樣泛在珵姊面頰，猶如夜裡綻放的睡蓮花，墊著的絲絹是襯托紅蓮的綠葉。

睡蓮浮在水上，衣不蔽體的珵姊同樣水靈秀氣，引誘著琅進入溫柔水鄉；軟綿綿的酥胸蕩漾，琅解開褲子騎上珵姊的腰，兩爪肆意把玩她的雪乳，用以夾緊琅的慾望；巫山十二峰各有特色，四季朝暮雲雨都不同，這是珵姊獨有的技法，如同大海包容琅的一切。

琅忍不住大叫：「珵姊啊……太舒服了……」

珵姊亦用雙手扶著，前後按摩「小琅」。琅便加速喘氣，看得珵姊微笑。「果然這麼拼命的琅也是很可愛。」

琅亦喊著珵姊的名，一下子快感衝上腦袋，麻木了頭皮，下半身抖動就發洩在珵姊的凝肌上，同樣雪白、溫暖。暖身之後急不及待探索睡蓮的花蕊，琅一柱進入──

「嗯！琅啊，你又長大啦。快來讓姊姊感受琅的愛好嗎？」

「珵姊姊，我愛姊姊喔。」

浮在水上的撞擊，擊起漣漪蕩漾春心。女子民都是從神井授子，由水所造，身體玄妙，化成雲雨使琅無法自拔；自從第一晚二人初嚐禁忌，直到現在琅、珵依然沉醉在魚水之歡，而且珵姊是最特別的一人。

「──啊！」

有一天，小時候的珵姊如常帶琅偷偷到桑林練武，豈料白天月亮高掛，群狼失常，當聽叫狼嚎聲時已經太晚，珵姊徒手擋下狼爪馬上冒了一額冷汗。

「一、二、三……咦？」琅躲在珵姊身後數著手指，但根本數不清有幾多隻狼包圍自己；草叢裡面有幾隻，桑樹下又有幾隻，遠處河邊亦有幾隻。

珵姊只好挺身而出，不過她那時候不過十歲出頭，也是硬著頭皮擺出架式與群狼對峙罷了。

「寒氣清光！」珵姊二指掐氣，氣刃打在狼前，嚇退一隻但馬上另一隻已經在旁邊虎視眈眈。

「珵姊姊，對不起，都怪我走得太遠……」

珵姊回頭大喊：「小琅，妳快回去叫娘親來，這裡由姊姊擋住──咦？」

一個不留神，原來一匹惡狼從珵姊背後突然撲出，尖銳獠牙瞄準珵姊的項頸飛撲──正當珵姊嚇呆之際，琅同樣橫身跳在珵姊面前，用手臂擋下了惡狼咬噬，衣袖頓時染紅。

「小琅！」珵姊全身顫抖，雙眼冒火，厲聲大喝：「你們這群不識好歹的賊狗，竟敢傷害小琅！」

殺氣沖天，狼群看見珵姊就像見到妖魔鬼怪，有的連站都站不穩，如初生之犢腳震抓地逃跑；惡狼怯於珵姊真氣而四散，桑林才恢復平靜。

「小琅，妳沒事嘛！」珵姊緊張抱起琅，半罵半說教：「怎麼突然擋在姊姊面前呢？說好是姊姊保護小琅的，妳不會武功有什麼意外的話怎麼辦？妳要更加愛惜自己才對啊！」

琅笑道：「因為珵姊姊比我的生命更加重要啊，只要珵姊姊沒事就好……哎呀！」琅不小心碰到傷口，大聲叫痛。

「真是傻瓜。」珵姊苦笑，替琅包紮傷口，雖然覺得小琅很笨，但天下間大概只有琅能夠為自己連性命都不顧。於是包好傷口後，珵姊揹起了琅，回家路上輕聲自言自語：「小琅已經是一名大俠了。我的小琅。」

斜陽下這對姊弟雖然沒有血緣牽引，但一同走了廿載，今天他們是真真正正的家族。

第一部結尾先黎個健全而溫馨既結局
星期日再黎個甜蜜既大團圓，星期日晚見

準時過黑貓

俾珵姊姊治癒一下大家

再擋

今晚見

今晚係咪最後一篇

只係休息一段時間，黑貓長存

外傳 動身上路

琅與六位女子（嚴格來說是八位）一同乘車上路，這是一個發生在夷夏決戰後，在馬車旅途上的一個小故事。

四馬一乘為之駟，駟馬雖快，但琅他們的馬車笨重而簡陋，就像是個木盆載著七人，其中二人在前持韁馭馬。琅坐在車頭馭馬半天，下午時換他坐到車後吃點乾糧休息。

吃飽後坐在車上無所事事，其他人也差不多。琅看瑤姬懶洋洋地躺臥身邊，裙子都亂了，雪山長大的瑤姬冰清玉潔，摺高的裙子露出雪白長腿，翻身時隱約見到桃臀，雖有神女的美貌卻沒有神女的儀態。

反觀荇姒即使幼年被罰為奴，她舉手投足依然是大家閨秀，只不過對琅毫無防備。她一直凝望著琅，琅一有什麼眉色她就能讀懂琅的心意先一步侍候，有時候換了鬆身的衣服漏泄春光也不意會。

而珵姊則是落落大方，反正穿什麼衣服都不太能包住她的身材。她溫文儒雅的與琅對望而笑，馬車崎嶇路上，琅姊雙胸蕩漾，也算是美景。

其實珵姊旁邊同樣也是一位價值連城的美人。紫芈明眸清澈，一塵不染，彷彿在試圖淨化眼前一切。「琅少俠最近是不是變渙散了？」

「欸？」琅才回神過來。「說來也是，畢竟坐車也沒什麼事情做。」

「即使如此，你也不必色迷迷地盯著我來看，這樣有點失禮。」

琅摸不著頭腦。「咦？我看不見自己表情，不知道自己眼神是怎樣耶……」

「那你望著女子的時候心裡都在想什麼？」

「真是漂亮，好想娶她當老婆呢。」琅說完便見紫芈眉頭深鎖，他自問自答：「我這樣想好奇怪嗎？相由心生，好美是仁德的表現，夫妻之禮也合乎禮儀，所以我一直都很重視每一位女子，這才是英雄所為。」

紫芈聽得可笑，但不知從何反駁。在旁看著的珵姊靈機一動，又想到一個鬼主意。

「紫芈小姐討厭的不過是煙花之地的風花雪月，但要是兩情相悅而相親相愛應是天經地義嘛。」

「要是夫妻恩愛我也沒有資格過問──」

突然瑤姬嬌媚的「啊」了一聲，抖了一下，隨即面紅起來質問琅：「你剛才在摸哪裡呢？」

琅一頭霧水，珵姊便微笑跟荇姒換了別的話題。「琅今早負責馭馬忙了半天，骨頭都硬了，荇姒妳可以幫琅按摩一下嗎？」

「當然，琅哥哥請放鬆身體，坐在中間，婢子現在替你按摩背部呢。」

「雖然不知怎麼了，但謝謝荇妹，荇妹弄得我最舒服的了。」

珵姊繼續在旁笑道：「脫下衣服直接肌膚相親，這樣按摩也會比較有效喔。」

她說著同時越靠越近，豐滿雙峰依偎在琅的臂上，軟棉棉的，琅忍不住伸手撫摸，大力抓了一下才連忙收手。「對不起，我一個不留神……」

「姊姊又怎會介意呢，我們是兩情相悅。」

瑤姬自覺好像被排除在外，不服輸便捉住琅爪放在自己胸上，嚇琅一跳。

「瑤、瑤兒……」

「你喊了我做瑤兒呢。」瑤姬說：「只淮一個狀況能夠這樣叫我，琅你是壞人，哼！」

語畢瑤姬便爬近琅，俯身解開琅的褲子，看他飽暖之後果然精神奕奕。

「大家相親相愛真好。」珵姊笑道，瑤姬回話：「說起來那什麼騙人的假貨雲雨功就是你這女人瞎編的吧，以後世人都把本神女的正宗武功誤會成為房中之術的話妳要怎負責！」

珵姊反問挑釁：「神女想說我的就是旁門左道，那要不要比試一下？」

不經意間珵姊已經握著琅棒，瑤姬看見她出手迅捷，自己便立刻依在琅的胸膛撒嬌，柔滑秀髮磨蹭著琅的胸口意外地有點舒服。

「這樣婢子也可以更加親近哥哥嗎？」也沒有等到琅的回答，荇姒已經從背後環抱琅，在他耳邊呼吸，二人心跳聲急促，荇姒心如鹿撞。

正直的琅言行一致，一生拼命地活，拼命地愛，便道：「荇妹、珵姊、瑤兒，妳們都好美、都好棒……」之後再不需要言語，四人都有默契，交疊躺下，把紫芈逼到車上一角。

「你、你們……」紫芈本想說教，但要是琅聽見也一定不當一回事，會反駁說這不是羞恥的事。事實上琅就一直都在藍天下行雲雨，紫芈以往撞破過幾次，只是沒試過這麼近距離觀摩。

「我們姐妹就一直在旁看著春光。」同樣被放在角落的二妃劍有女仙飄在半空。說起來娥皇女英始終長陪在琅的腰間，幾乎形影不離什麼都看過了，紫芈才驚覺這可能是琅旁若無人，完全不怕被別人看見的原因。

「琅，」瑤姬嬌聲嚷著：「別顧她們，琅要集中愛瑤兒一人。」

瑤姬撒嬌的時候琅都拿她沒轍，只好由額頭親吻瑤姬一直吻到她的雪乳中間，再慢慢吻到神女的秘密私處。於是瑤姬沒了最初的威勢，只有扭動著身體像孩子一樣渴求琅的撫摸。

「琅哥哥，荇兒也想用口侍奉哥哥，可以嗎？」荇姒抬頭，水靈雙眸請求琅的同意，而琅當然沒有拒絕的理由。再加上旁邊珵姊一直玩弄著琅，弄得熱燙燙像發燒一樣，荇姒就把琅的寶貝放到櫻桃嘴裡，舌尖頂著琅的敏感處；濕潤水聲混雜琅的喘氣聲一時間車上春光明媚，看得紫芈要深呼吸試圖冷靜頭腦。

「嗚……瑤兒好辛苦……」瑤姬爬了起來，雙手握著車的右緣，翹起白晢屁股。

琅也很樂意抱緊瑤姬，替她解憂，水乳交融，二人都情不自禁；然後琅虎腰一震，瑤姬受不了大叫，同時整個馬車亦晃了一晃。

「蠢材！」車前馭馬的女娃回頭大叫：「你們姦夫淫婦別弄翻馬車啊！」

「嗚、不要停、輕力點……」瑤姬抓緊車緣，邊晃邊說，捨不得停下來，卻又內心矛盾。「不行、再大力點疼瑤兒、啊啊！」

瑤姬緊緻的肌膚牢牢抓住琅的快感，琅一時得意忘形，冷落了旁邊荇姒。只見荇姒躺下，梨花帶雨，琅便用右手摟抱瑤姬，左手愛撫荇姒，摸索全身，同時深情相吻，舌頭疊在一起互相挑逗。

車上詭異一幕，三人在車的右側翻雲覆雨，此時車頭的劍巫冷靜地對紫芈說：「芈姑娘，麻煩妳壓著另一邊，不然這樣下去可能會翻車。」

紫芈也罕有地亂了心神，不知所措只好按劍巫意思用身體平衡另一邊馬車。卻沒料到琅突然加速，車越來越晃，每撞一下震動都好像從車廂傳到自己這邊，尤其屁股坐在車上好像直接感受到琅的活力，瑤姬每次嬌喘，自己亦一同鼓動。紫芈覺得自己好像被污辱了？

但夫妻之事她不便介入，任何人就算是神仙都沒辦法介入有情人，更何況瑤姬本身就是神仙。

「好厲害──啊啊！」瑤姬全身抽搐，紫芈同樣有解放的感覺，還差點喊了出來。稍為冷靜，她又感震盪，驚覺琅又是龍精虎猛。

明顯這才是剛剛開始，紫芈看見琅已經與荇姒纏綿一起。於是紫芈又抓緊角落，馬車的旅程看來一點也不會沉悶。

黑貓過冬，閉關計劃寫書，下年繼續

今年俾你剪埋今次，下年重生

多謝樓主日日出文下年見

樓主有新故記得通知呢個故好睇

感謝支持
有新po會係呢度講埋

多謝樓主

多謝支持

感謝
（話說連貓無乜開心笑既表情，全部都係奸樣）

有d失落，咁就完左

會再回來的

聖人模式?

事後煙中